<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/1/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ स्रुवं᳘ चाज्यविला᳘पनीं चादा᳘य॥
(या) आहवनी᳘यमभ्यै᳘ति स᳘ ऽएता द्वा᳘दशा᳘प्तीर्जुहो᳘ति वा व्वाच᳘यति वा य᳘दि जुहो᳘ति य᳘दि व्वाच᳘यति समान᳘ ऽएव ब᳘न्धुः॥
०२ स᳘ जुहोति॥
(त्या) आप᳘ये स्वा᳘हा स्वाप᳘ये स्वा᳘हा ऽपिजा᳘य स्वा᳘हा क्र᳘तवे स्वा᳘हा व्व᳘सवे स्वा᳘हा ऽहर्प᳘तये स्वाहा᳘ ऽह्ने मुग्धा᳘य स्वा᳘हा मुग्धा᳘य व्वैनᳫँ᳭शिना᳘य स्वा᳘हा व्विनᳫँ᳭शि᳘न ऽआन्त्यायना᳘य स्वाहा᳘ ऽऽन्त्याय भौवना᳘य स्वा᳘हा भु᳘वनस्य प᳘तये स्वाहा᳘ ऽधिपतये स्वाहे᳘त्येता द्वा᳘दशा᳘प्तीर्जुहोति द्वा᳘दश वै᳘ मा᳘साः संव्वत्सर᳘स्य संव्वत्सरः᳘ प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘पतिर्यज्ञस्त᳘द्यै᳘वास्या᳘प्तिर्या᳘ सम्पत्ता᳘मे᳘वैतदु᳘ज्जयति ता᳘मात्म᳘न्कुरुते॥
०३ (ते᳘ ऽथ) अ᳘थ षट्क्लृ᳘प्तीः॥
(र्जु) जुहो᳘ति वा व्वाच᳘यति वा य᳘दि जुहो᳘ति य᳘दि व्वाच᳘यति समान᳘ एव ब᳘न्धुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/2/</guid>
      <description>०१ बार्हस्पत्ये᳘न चरु᳘णा प्र᳘चरति॥
तस्या᳘निष्ट ऽएव᳘ स्विष्टकृद्भ᳘वत्य᳘थास्मा ऽअ᳘न्नᳫँ᳭ स᳘म्भरत्य᳘न्नं वा᳘ ऽएष ऽउ᳘ज्जयति यो᳘ व्वाजपे᳘येन य᳘जते ऽन्नपे᳘यᳫँ᳭ ह वै ना᳘मैतद्य᳘द्वाजपे᳘यं तद्य᳘दे᳘वैतद᳘न्नमुद᳘जैषीत्त᳘दे᳘वास्मा ऽएतत्स᳘म्भरति॥
०२ (त्यौ᳘) औ᳘दुम्बरे पात्रे᳘ [[???]]॥
(त्रे᳘ ऽन्नं) अ᳘न्नं वा ऽऊ᳘र्गुदुम्ब᳘र ऽऊ᳘र्जो ऽन्ना᳘द्यस्या᳘वरुद्ध्यै त᳘स्मादौ᳘दुम्बरे पा᳘त्रे᳘ सो ऽप᳘ एव᳘ प्रथमाः स᳘म्भरत्य᳘थ पयो᳘ ऽथ यथोपस्मा᳘रम᳘न्नानि॥
०३ तद्धै᳘के॥
सप्त᳘दशा᳘न्नानि स᳘म्भरन्ति सप्तदशः᳘ प्रजा᳘पतिरि᳘ति व्व᳘दन्तस्त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्यात्प्रजा᳘पते᳘र्न्वेव स᳘र्व्वम᳘न्नम᳘नवरुद्धं क᳘ ऽउ त᳘स्मै मनु᳘ष्यो यः स᳘र्व्वम᳘न्नमवरुन्धीत᳘ त᳘स्मादु स᳘र्व्वमेवा᳘न्नं यथोपस्मा᳘रᳫँ᳭ सम्भ᳘रन्ने᳘कम᳘न्नं न स᳘म्भरेत्॥
०४ स यन्न᳘ सम्भ᳘रति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/3/</guid>
      <description>०१ पूर्णाहुतिं᳘ जुहोति॥
स᳘र्व्वं वै᳘ पूर्णᳫँ᳭ स᳘र्व्वं परिगृ᳘ह्य सूया ऽइ᳘ति त᳘स्यां व्व᳘रं ददाति स᳘र्व्वं वै व्व᳘रः स᳘र्व्वं परिगृ᳘ह्य सूया ऽइ᳘ति स य᳘दि काम᳘येत जुहुया᳘देतां य᳘द्यु काम᳘येता᳘पि ना᳘द्रियेत॥
०२ (ता᳘थ) अ᳘थ श्वो᳘भूते [[???]]॥
(ते᳘ ऽनु) अ᳘नुमत्यै हवि᳘रष्टा᳘कपालं पुरोडा᳘शं नि᳘र्व्वपति स ये᳘ जघ᳘नेन श᳘म्यां पिष्य᳘माणानामवशीय᳘न्ते पिष्टा᳘नि वा तण्डुला᳘ वा ता᳘न्त्स्रुवे᳘ सार्द्धᳫँ᳭ सं᳘व्वपत्यन्वाहार्यप᳘चनादु᳘ल्मुकमा᳘ददते ते᳘न दक्षिणा᳘ यन्ति स य᳘त्र स्व᳘कृतं व्वे᳘रिणं व्विन्द᳘ति श्वभ्रप्रदरं᳘ वा॥
०३ त᳘दग्नि᳘ᳫँ᳘ समाधा᳘य जुहोति॥
(त्ये) एष᳘ ते निर्ऋते भागस्तं᳘ जुषस्व स्वाहे᳘तीयं वै नि᳘र्ऋतिः सा यं᳘ पाप्म᳘ना गृह्णा᳘ति तं नि᳘र्ऋत्या गृह्णाति तद्य᳘दे᳘वास्या ऽअ᳘त्र नैर्ऋत᳘ᳫँ᳘ रूपं त᳘दे᳘वैत᳘च्छमयति त᳘थो हैनᳫँ᳭ सूय᳘मानं नि᳘र्ऋतिर्न᳘ गृह्णात्य᳘थ यत्स्व᳘कृते वे᳘रिणे जुहो᳘ति श्वभ्रप्रदरे᳘ वैत᳘दु ह्यस्यै [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/4/</guid>
      <description>०१ व्वैश्वदेवे᳘न यजते॥
व्वैश्वदेवे᳘न वै᳘ प्रजा᳘पतिर्भूमा᳘नं प्रजाः᳘ ससृजे भूमा᳘नं प्रजाः᳘ सृष्ट्वा᳘ सूया ऽइ᳘ति त᳘थो ऽए᳘वैष᳘ ऽएत᳘द्वैश्वदेवे᳘नैव᳘ भूमा᳘नं प्रजाः᳘ सृजते भूमा᳘नं प्रजाः᳘ सृष्ट्वा᳘ सूया ऽइ᳘ति॥
०२ (त्व᳘) अ᳘थ व्वरुणप्रघासै᳘र्यजते॥
व्वरुणप्रघासैर्व्वै᳘ प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘ व्वरुणपाशात्प्रा᳘मुञ्चत्ता᳘ अस्यानमीवा᳘ ऽअकिल्विषाः᳘ प्रजाः प्रा᳘जायन्तानमीवा᳘ ऽअकिल्विषाः᳘ प्रजा᳘ अभि᳘ सूया ऽइ᳘ति त᳘थो ए᳘वैष᳘ ऽएत᳘द्वरुणप्रघासै᳘रेव᳘ प्रजा᳘ व्वरुणपाशात्प्र᳘मुञ्चति ता᳘ ऽअस्या᳘नमीवा ऽअ᳘किल्विषाः प्रजाः प्र᳘जायन्ते ऽनमीवा᳘ ऽअकिल्विषाः᳘ [[???]] प्रजा᳘ ऽअ᳘भि सूया ऽइ᳘ति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ साकमेधै᳘र्यजते॥
साकमेधैर्व्वै᳘ देवा᳘ व्वृत्र᳘मघ्नंस्तै᳘र्वेव᳘ व्यजयन्त᳘ [[???]] येय᳘मेषां व्वि᳘जितिस्तां त᳘थो ऽए᳘वैष᳘ ऽएतैः᳘ पाप्मा᳘नं द्विष᳘न्तं भ्रा᳘तृव्यᳫँ᳭ हन्ति त᳘थो ऽएव व्वि᳘जयते व्वि᳘जिते᳘ ऽभये ऽनाष्ट्रे᳘ सूया ऽइ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/02/5/</guid>
      <description>०१ आग्नावैष्णवमे᳘कादशकपालं पुरोडा᳘शं नि᳘र्व्वपति॥
(त्यै) ऐन्द्रावैष्णवं᳘ चरुं᳘ व्वैष्णवं त्रि᳘कपालं वा पुरोडा᳘शं चरुं᳘ वा ते᳘न त्रिषंयुक्ते᳘न यजते पु᳘रुषानेत᳘द्देवा ऽउ᳘पायंस्त᳘थो ऽए᳘वैष᳘ ऽएतत्पु᳘रुषानेवो᳘पैति॥
०२ स य᳘दाग्नावैष्णवः [[???]]॥
(ऽ) ए᳘कादशकपालः पुरोडा᳘शो भ᳘वत्यग्निर्व्वै᳘ दाता᳘ व्वैष्णवाः पुरुषास्त᳘दस्मा ऽअग्नि᳘र्दाता [[???]] पु᳘रुषान्ददाति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ य᳘दैन्द्राव्वैष्णवः᳘॥
(श्च) चरुर्भ᳘वती᳘न्द्रो वै य᳘जमानो व्वैष्णवाः पु᳘रुषाः स या᳘ने᳘वास्मा ऽअग्नि᳘र्दाता पु᳘रुषान्द᳘दाति तै᳘रे᳘वैतत्स᳘ᳫँ᳘स्पृशते ता᳘नात्म᳘न्कुरुते॥
०४ (ते᳘ ऽथा) अ᳘थ य᳘द्वैष्णवः [[???]]॥
(स्त्रि᳘) त्रि᳘कपालो वा पुरोडा᳘शो भ᳘वति चरु᳘र्व्वा या᳘ने᳘वास्मा ऽअग्नि᳘र्दाता पु᳘रुषान्द᳘दाति ते᳘ष्वे᳘वैत᳘दन्ततः प्र᳘तितिष्ठति यद्वै पु᳘रुषवान्क᳘र्म चि᳘कीर्षति शक्नो᳘ति वै तत्क᳘र्तुं तत्पु᳘रुषाने᳘वैतदु᳘पैति पु᳘रुषवान्त्सूया ऽइ᳘ति त᳘स्य व्वामनो गौर्द᳘क्षिणा स हि᳘ व्वैष्णवो य᳘द्वामनः [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
