<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/1/</guid>
      <description>०१ अर᳘ण्योरग्नी᳘ समारो᳘ह्य॥
सेना᳘न्यो गृहा᳘न्परे᳘त्याग्नये᳘ ऽनीकवते ऽष्टा᳘कपालं पुरोडा᳘शं नि᳘र्व्वपत्यग्निर्व्वै᳘ देव᳘तानाम᳘नीकᳫँ᳭ से᳘नाया वै᳘ सेनानीर᳘नीकं त᳘स्मादग्नये᳘ ऽनीकवत ऽएतद्वा᳘ ऽअस्यै᳘कᳫँ᳭ र᳘त्नं य᳘त्सेनानीस्त᳘स्मा ऽए᳘वैते᳘न सूय᳘ते तᳫँ᳭ स्वम᳘नपक्रमिणं कुरुते त᳘स्य हि᳘रण्यं द᳘क्षिणा ऽऽग्नेयो वा᳘ ऽएष᳘ यज्ञो᳘ भवत्यग्ने रे᳘तो हि᳘रण्यं त᳘स्माद्धि᳘रण्यं द᳘क्षिणा॥
०२ (णा᳘ ऽथ) अ᳘थ श्वो᳘भूते᳘॥
पुरो᳘हितस्य गृहा᳘न्परे᳘त्य बार्हस्पत्यं᳘ चरुं नि᳘र्व्वपति बृ᳘हस्प᳘तिर्वै᳘ देवा᳘नां पुरो᳘हित एष वा᳘ ऽएत᳘स्य पुरो᳘हितो भवति त᳘स्माद्बार्हस्पत्यो᳘ भवत्येतद्वा᳘ ऽअस्यै᳘कᳫँ᳭ र᳘त्नं य᳘त्पुरो᳘हितस्त᳘स्मा ऽए᳘वैते᳘न सूय᳘ते तᳫँ᳭ स्वमन᳘पक्रमिणं कुरुते त᳘स्य शितिपृष्ठो गौर्द᳘क्षिणैषा वा᳘ ऽऊर्ध्वा बृ᳘हस्प᳘तेर्दिक्त᳘देष᳘ ऽउप᳘रिष्टादर्यम्णः प᳘न्थास्त᳘स्माच्छितिपृष्ठो᳘ बार्हस्पत्य᳘स्य [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/2/</guid>
      <description>०१ उप᳘रिष्टाद्र᳘त्नानाᳫँ᳭ सौमारौद्रे᳘ण यजते॥
स᳘ श्वेता᳘यै श्वेत᳘वत्सायै प᳘यसि शृतो᳘ भवति तद्य᳘दुप᳘रिष्टाद्र᳘त्नानाᳫँ᳭ सौमारौद्रे᳘ण य᳘जते᳘॥
०२ स्वर्भानुर्ह वा᳘ ऽआसुरः [[???]]॥
सू᳘र्यं त᳘मसा व्विव्याध स त᳘मसा व्विद्धो न᳘ व्यरोचत᳘ [[???]] तस्य [[???]] सोमारुद्रा᳘वे᳘वैतत्तमो᳘ ऽपाहताᳫँ᳭ स᳘ एषो᳘ ऽपहतपाप्मा तपति त᳘थो ऽए᳘वैष᳘ ऽएतत्त᳘मः प्र᳘विशत्येतं᳘ वा त᳘मः प्र᳘विशति य᳘दयज्ञिया᳘न्यज्ञेन [[???]] प्रस᳘जत्ययज्ञियान्वा᳘ ऽएत᳘द्यज्ञे᳘न प्र᳘सजति शूद्रां᳘स्त्वद्यां᳘स्त्वत्त᳘स्य सोमारुद्रा᳘वे᳘वैतत्तमो᳘ ऽपहतः सो᳘ ऽपहतपाप्मैव᳘दीक्षते तद्य᳘च्छ्वे᳘ता᳘यै श्वेत᳘वत्सायै प᳘यसि शृतो भ᳘वति कृष्णं वै त᳘मस्तत्तमो᳘ ऽपहन्ति त᳘स्यै᳘षैव᳘ श्वेता᳘ श्वेत᳘वत्सा द᳘क्षिणा॥
०३ स᳘ हैतेना᳘पि यजेत॥
यो᳘ ऽलं य᳘शसे सन्नय᳘शो भ᳘वति यो वा᳘ ऽअनूचानः सो᳘ ऽलं य᳘शसे सन्नय᳘शो भवति यो न य᳘शो भ᳘वति स त᳘मसा वै स तत्प्रा᳘वृतो भवति त᳘स्य सोमारुद्रा᳘वे᳘वैतत्तमो᳘ ऽपहतः सो᳘ ऽपहतपाप्मा ज्यो᳘तिरेव᳘ श्रिया य᳘शसा भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/3/</guid>
      <description>०१ स वै᳘ दीक्षते॥
स᳘ ऽउपवस᳘थे ऽग्नीषोमी᳘यं पशुमा᳘लभते त᳘स्य व्वप᳘या प्रच᳘र्याग्नीषोमी᳘यमे᳘कादशकपालं पुरोडा᳘शं नि᳘र्व्वपति तद᳘नु देव᳘स्वाᳫँ᳭ हवी᳘ᳫँ᳭षि नि᳘रुप्यन्ते॥
०२ सवित्रे᳘ सत्य᳘प्रसवाय॥
द्वा᳘दशकपालं वा ऽष्टा᳘कपालं वा पुरोडा᳘शं नि᳘र्व्वपति प्ला᳘शुकानां व्व्री᳘हीणा᳘ᳫँ᳘ सविता वै᳘ देवा᳘नां प्रसविता᳘ सवितृ᳘प्रसूतः सूया ऽइत्य᳘थ यत्प्ला᳘शुकानां व्व्रीहीणां᳘ क्षिप्रे᳘ मा प्र᳘सुवानिति [[???]]॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थाग्न᳘ये गृह᳘पतये॥
(ये ऽष्टा᳘) अष्टा᳘कपालं पुरोडा᳘शं नि᳘र्व्वपत्याशूनाᳫँ᳭ श्रीर्व्वै᳘ गार्हपतं या᳘वतो यावत ऽइ᳘ष्टे त᳘देनमग्नि᳘रेव᳘ गृह᳘पतिर्गार्हपत᳘मभि प᳘रिणयत्य᳘थ य᳘दाशूनां᳘ क्षिप्रे᳘ मा प᳘रिणयानिति [[???]]॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थ सो᳘माय व्व᳘नस्प᳘तये॥
श्यामाकं᳘ चरुं नि᳘र्व्वपति त᳘देनᳫँ᳭ सो᳘म ऽएव᳘ व्वनस्प᳘तिरो᳘षधिभ्यः [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/4/</guid>
      <description>०१ स वा᳘ ऽअपः स᳘म्भरति॥
तद्य᳘दपः᳘ सम्भ᳘रति व्वी᳘र्यं [[???]] वा ऽआ᳘पो व्वी᳘र्यमे᳘वैतद्र᳘समपाᳫँ᳭ स᳘म्भरति॥
०२ (त्यौ᳘) औ᳘दुम्बरे पात्रे [[???]]॥
(त्रे᳘ ऽन्नं) अ᳘न्नं वा ऽऊर्गुदुम्ब᳘र ऽऊ᳘र्जो ऽन्ना᳘द्यस्या᳘वरुद्ध्यै [[???]] त᳘स्मादौ᳘दुम्बरे पा᳘त्रे॥
०३ स᳘ सारस्वती᳘रेव᳘ प्रथमा᳘ गृह्णाति॥
(त्य) अपो᳘ देवा म᳘धुमतीरगृभ्णन्नि᳘त्यपो᳘ देवा र᳘सवतीरगृह्णन्नि᳘त्ये᳘वैत᳘दाहो᳘र्जस्वती राज᳘स्वश्चि᳘ताना ऽइ᳘ति [[???]] र᳘सवतीरि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह यदाहो᳘र्जस्वतीरि᳘ति [[???]] राज᳘स्वश्चि᳘ताना [[???]] इ᳘ति याः प्र᳘ज्ञाता राज᳘स्व इ᳘त्ये᳘वैत᳘दाह या᳘भिर्मित्राव᳘रुणावभ्य᳘षिञ्चन्नि᳘त्येता᳘भिर्हि᳘ मित्राव᳘रुणावभ्य᳘षिञ्चन्या᳘भिरि᳘न्द्रम᳘नयन्नत्य᳘रातीरि᳘त्येता᳘भिर्ही᳘न्द्रं नाष्ट्रा र᳘क्षाᳫँ᳭स्यत्य᳘नयंस्ता᳘भि᳘रभिषिञ्चति [[???]] व्वाग्वै स᳘रस्वती व्वा᳘चै᳘वैनमेत᳘दभि᳘षिञ्चत्येता वा ऽए᳘का ऽआ᳘पस्ता᳘ ऽए᳘वैतत्स᳘म्भरति॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थाध्वर्युः᳘॥
(श्च) चतुर्गृहीतमा᳘ज्यं गृही᳘त्वा᳘ ऽपो ऽभ्य᳘वैति तद्या᳘ ऽऊर्मी व्य᳘र्दतः पशौ᳘ वा पु᳘रुषे वा ऽभ्य᳘वेते तौ᳘ गृह्णाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/03/5/</guid>
      <description>०१ तं वै मा᳘ध्यन्दिने स᳘वने ऽभि᳘षिञ्चति॥
(त्ये) एष वै᳘ प्रजा᳘पतिर्य᳘ एष᳘ यज्ञ᳘स्ताय᳘ते य᳘स्मादिमाः᳘ प्रजाः प्र᳘जाता एत᳘म्वेवा᳘प्येतर्ह्य᳘नु प्र᳘जायन्ते त᳘देनं मध्यत᳘ ऽए᳘वैत᳘स्य प्रजा᳘पतेर्द᳘धाति मध्यतः᳘ सुवति॥
०२ (त्य᳘) अ᳘गृहीते माहेन्द्रे᳘॥
(न्द्र᳘) एष वा ऽइ᳘न्द्रस्य नि᳘ष्केवल्यो ग्र᳘हो य᳘न्माहेन्द्रो᳘ ऽप्यस्यैतन्नि᳘ष्केव᳘ल्यमेव [[???]] स्तोत्रं नि᳘ष्केवल्यᳫँ᳭ शस्त्रमि᳘न्द्रो वै य᳘जमानस्त᳘देनᳫँ᳭ स्व᳘ ऽए᳘वाय᳘तने ऽभि᳘षिञ्चति त᳘स्माद᳘गृहीते माहेन्द्रे [[???]]॥
०३ (न्द्रे᳘ ऽग्रे) अ᳘ग्रेण᳘ मैत्रावरुणस्य [[???]] धि᳘ष्ण्यम्॥
(ᳫँ᳭) शार्दूलचर्मो᳘पस्तृणाति सो᳘मस्य त्वि᳘षिरसी᳘ति य᳘त्र वै सो᳘म ऽइ᳘न्द्रमत्य᳘पवत स यत्त᳘तः शार्दूलः᳘ सम᳘भवत्ते᳘न सो᳘मस्य त्वि᳘षिस्त᳘स्मादाह सो᳘मस्य त्वि᳘षिरसी᳘ति त᳘वेव मे त्वि᳘षिर्भूयादि᳘ति शार्दूलत्विषि᳘मे᳘वास्मिन्नेत᳘द्दधाति त᳘स्मादाह त᳘वेव मे त्वि᳘षिर्भूयादिति [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
