<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/1/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber आदित्ये᳘न चरु᳘णोदयनी᳘येन प्र᳘चरति॥
तद्य᳘दादित्य᳘श्चरुर्भ᳘वति य᳘देॗवैनामदो᳘ देवा अ᳘ब्रुवंस्त᳘वैव᳘ प्रायणी᳘यस्त᳘वोदयनी᳘य इ᳘ति त᳘मेॗवास्या एत᳘दुभय᳘त्र भागं᳘ करोति॥
Eggeling He proceeds with the rice-pap to Aditi, as the concluding oblation. The reason why there is a rice-pap for Aditi is this. Because, on that former occasion 1, the gods said to her, &amp;lsquo;Thine forsooth shall be the opening, and thine the concluding oblation,&amp;rsquo; therefore he prepares that share for her at both ends (of the Soma-sacrifice).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/10/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber य᳘दि सो᳘ममपह᳘रेयुः॥
वि᳘धावतेछते᳘ति ब्रूयात्स य᳘दि विन्द᳘न्ति किमा᳘द्रियेरन्य᳘द्यु न᳘ विन्द᳘न्ति त᳘त्र प्रा᳘यश्चित्तिः क्रि᳘यते॥
Eggeling If the Soma is carried off, let him say, &amp;lsquo;Run about and seek!&amp;rsquo; If they find it, why should they care? But if they do not find it, atonement is made therefore. ०२ मूलम् - Weber द्वया᳘नि वै᳘ फाल्गुना᳘नि॥
लो᳘हितपुष्पाणि चारुण᳘पुष्पाणि च स या᳘न्यरुण᳘पुष्पाणि फाल्गुना᳘नि ता᳘न्यभि᳘षुणुयादेष वै सो᳘मस्य न्यङ्गो य᳘दरुण᳘पुष्पाणि फाल्गु᳘नानि तस्मादरुण᳘पुष्पाण्यभि᳘षुणुयात्॥
Eggeling Now there are two kinds of Phālguna plants, the red-flowering and the brown-flowering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/2/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber वशामा᳘लभते॥
ता᳘माल᳘भ्य सं᳘ज्ञपयन्ति संज्ञ᳘प्याह वपामु᳘त्खिदे᳘त्युत्खि᳘द्य वपा᳘मनुम᳘र्शं ग᳘र्भमे᳘ष्टवै᳘ ब्रूयात्स य᳘दि न᳘ विन्द᳘न्ति किमा᳘द्रियेरन्य᳘द्यु विन्द᳘न्ति त᳘त्र प्रा᳘यश्चित्तिः क्रियते 1 ॥
Eggeling They lay hands on the barren cow 2, and having laid hands on it, they quiet it. It having been quieted 3, he says (to the slaughterer), &amp;lsquo;Pull out the omentum!&amp;rsquo; The omentum having been pulled out 3, let him tell (the slaughterer) to search groping for an embryo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/3/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber इ᳘न्द्रो ह वै᳘ षोडशी᳟॥
तं नु᳘ सकृदि᳘न्द्रम् भूतान्य᳘त्यरिच्यन्त प्रजा वै᳘ भूता᳘नि ता᳘ हैनेन सदृग्भ᳘वमिवासुः॥
Eggeling The Shodaśin 1 (graha) forsooth is Indra. Now, at one time the beings surpassed (ati-ric) Indra&amp;ndash;the beings being the creatures&amp;ndash;they were in a state of equality, as it were, with him.
०२ मूलम् - Weber इ᳘न्द्रो ह वा᳘ ईक्षां᳘ चक्रे॥
कथं न्व᳘ह᳘मिदᳫं स᳘र्वम᳘तितिष्ठेयमर्वा᳘गेव म᳘दिदᳫं स᳘र्वᳫं स्यादि᳘ति स᳘ एतं ग्र᳘हमपश्यत्त᳘मगृह्णीत स᳘ इदᳫं स᳘र्वमेवा᳘त्यतिष्ठदर्वा᳘गेॗवास्मादिदᳫं स᳘र्वमभवत्स᳘र्वᳫं ह वा᳘ इदम᳘तितिष्ठत्यर्वा᳘गेवास्मादिदᳫं स᳘र्वम् भवति य᳘स्यैवं᳘ विदु᳘ष एतं ग्र᳘हं गृह्ण᳘न्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/4/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber स᳘र्वे ह वै᳘ देवाः᳟॥
अ᳘ग्रे सदृ᳘शा आसुः स᳘र्वे पु᳘ण्यास्ते᳘षाᳫं स᳘र्वेषाᳫं सदृशानाᳫं स᳘र्वेषाम् पु᳘ण्यानां त्र᳘यो ऽकामयन्तातिष्ठा᳘वानः स्यामे᳘त्यग्निरि᳘न्द्रः॥
Eggeling Now, at first the gods were all alike, all good. Of them, being all alike, all good, three desired, &amp;lsquo;May we be superior 1!&amp;rsquo;&amp;ndash;Agni, Indra, and Sūrya. ०२ मूलम् - Weber ते᳘ ऽर्चन्तः श्रा᳘म्यन्तश्चेरुः॥
त᳘ एता᳘नतिग्रा᳘ह्यान्ददृशुस्तान᳘त्यगृह्णत तद्य᳘देनानत्य᳘गृह्णत त᳘स्मादतिग्रा᳘ह्या ना᳘मॗ ते ऽतिष्ठा᳘वानो ऽभवन्य᳘थैत᳘ एत᳘दतिॗष्ठेवातिॗष्ठेव ह वै᳘ भवति य᳘स्यैवं᳘ विदु᳘ष एतान्ग्र᳘हान्गृह्ण᳘न्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/5/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber एष वै᳘ प्रजा᳘पतिः॥
य᳘ एष᳘ यज्ञ᳘स्ताय᳘ते य᳘स्मादिमाः᳘ प्रजाः प्र᳘जाता एत᳘म्वेवा᳘प्येतर्ह्य᳘नु प्र᳘जायन्ते॥
Eggeling Prajāpati, forsooth, is that sacrifice which is performed here, and from which these creatures have been produced: and in like manner are they produced thereafter even to this day. ०२ मूलम् - Weber उपांशुपात्र᳘मेवा᳘न्वजाः प्र᳘जायन्ते॥
तद्वै तत्पु᳘नर्यज्ञे प्र᳘युज्यते त᳘स्मादिमाः᳘ प्रजाः पु᳘नरभ्याव᳘र्तम् प्र᳘जायन्ते॥
Eggeling After the Upāṁśu cup goats are produced. Now that (cup) is again employed in the sacrifice: hence creatures are here produced again and again.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/6/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber एष वै᳘ प्रजा᳘पतिः॥
य᳘ एष᳘ यज्ञ᳘स्ताय᳘ते य᳘स्मादिमाः᳘ प्र᳘जाः प्र᳘जाता एत᳘म्वेवा᳘प्येतर्ह्य᳘नु प्र᳘जायन्ते स᳘ आश्विनं ग्र᳘हं गृहीॗत्वावकाशान᳘वकाशयति॥
Eggeling Prajāpati, forsooth, is that sacrifice which is here performed, and whence these creatures have been produced, and in like manner are they produced therefrom even to this day. Having drawn the Aśvina graha, he makes (the sacrificer) eye (the several cups, while muttering) the Avakāśa formulas 1. ०२ मूलम् - Weber स᳘ उपांशु᳘मेव᳘ प्रथमम᳘वकाशयति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/7/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber ता वा᳘ एताः᳟॥
च᳘तुस्त्रिंशद्व्या᳘हृतयो भवन्ति प्रा᳘यश्चित्तयो ना᳘मैष वै᳘ प्रजा᳘पतिर्य᳘ एष᳘ यज्ञ᳘स्ताय᳘ते य᳘स्मादिमाः᳘ प्रजाः प्र᳘जाता एत᳘म्वेवा᳘प्येतर्ह्य᳘नु प्र᳘जायन्ते॥
Eggeling Now, there are here thirty-four utterances, called expiations 1. Prajāpati, forsooth, is that sacrifice which is performed here, and from which these creatures have been produced,&amp;ndash;and in like manner are they produced therefrom even to this day. ०२ मूलम् - Weber अष्टौ व᳘सवः॥
ए᳘कादश रुद्रा द्वा᳘दशादित्या᳘ इमे᳘ एव द्या᳘वापृथिवी᳘ त्रयस्त्रिंॗश्यौ त्र᳘यस्त्रिंशद्वै᳘ देवाः᳘ प्रजा᳘पतिश्चतुस्त्रिंशस्त᳘देनम् प्रजा᳘पतिं करोत्येतद्वा᳘ अस्त्येतद्ध्य᳘मृतं यद्ध्य᳘मृ᳘तं तद्ध्य᳘स्त्येत᳘दु 2 तद्यन्म᳘र्त्यᳫं स᳘ एष᳘ प्रजा᳘पतिः स᳘र्वं वै᳘ प्रजा᳘पतिस्त᳘देनम् प्रजा᳘पतिं करोति त᳘स्मादेताश्च᳘तुस्त्रिंशॗद्व्याहृतयो भवन्ति प्रा᳘यश्चित्तयो ना᳘म॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/8/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber तद्य᳘त्रैत᳘त्त्रिरात्रे᳘ सह᳘स्रं द᳘दाति॥
त᳘देषा᳘ साहस्री᳘ क्रियते स᳘ प्रथमे᳘ ऽहंस्त्री᳘णि च शता᳘नि न᳘यति त्र᳘यस्त्रिंशतम् चैव᳘मेव᳘ द्वितीये᳘ ऽहंस्त्री᳘णि चैव᳘ शता᳘नि न᳘यति त्र᳘यस्त्रिंशतं चैव᳘मेव᳘ तृतीये᳘ ऽहंस्त्री᳘णि चैव᳘ शता᳘नि न᳘यति त्र᳘यस्त्रिंशतं चा᳘थैषा᳘ साहस्र्य᳘तिरिच्यते॥
Eggeling Now when at that Trirātra 1 sacrifice he gives those thousand (cows), then that one is made the one-thousandth 2. On the first day he brings three hundred and thirty-three; and likewise on the second day he brings three hundred and thirty-three; and likewise on the third day he brings three hundred and thirty-three.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/04/05/9/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber तद्य᳘त्रैत᳘द्द्वादशाहे᳘नॗ व्यूढछन्दसा य᳘जते॥
तद्ग्र᳘हाॗन्व्यूहतिॗ व्यूहत उद्गाता᳘ च हो᳘ता च छ᳘न्दांसि स᳘ एष प्र᳘ज्ञा᳘त एव पू᳘र्वस्त्र्यहो᳘ भवति स᳘मूडछन्दास्त᳘दैन्द्रवायवा᳘ग्रान्गृह्णाति॥
Eggeling When he performs a twelve days’ sacrifice with transposed metres (Dvādaśāha vyūḍḥachandas), then he (the Adhvaryu) transposes the grahas (cups of Soma); and both the Udgātr̥ and the Hotr̥ transpose the metres. Now there is first that normal Tryaha (triduum), with settled metres 1: there he draws the cup beginning with the Aindravāyava.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
