<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/1/</guid>
      <description>०१ त्रि᳘र्ह वै पु᳘रुषो जायते॥
(त ऽए) एत᳘न्न्वेव᳘ मातुश्चा᳘धि पितुश्चा᳘ग्रे जायते᳘ ऽथ यं᳘ यज्ञ᳘ ऽउपन᳘मति स यद्य᳘जते त᳘द्द्विती᳘यं जायते᳘ ऽथ य᳘त्र म्रिय᳘ते य᳘त्रैतमग्ना᳘वभ्याद᳘धति स यत्त᳘तः सम्भ᳘वति त᳘त्तृती᳘यं जायते त᳘स्मात्त्रिः पु᳘रुषो जायत ऽइ᳘त्याहुः॥
०२ (स्ता) ता वा᳘ ऽएताः [[???]]॥
(ता ऽए᳘) ए᳘कादश सामिधेनीर᳘न्वाह द᳘श वा᳘ ऽइमे पु᳘रुषे प्राणा᳘ ऽआ᳘त्मैकादशो य᳘स्मिन्नेते᳘ प्राणाः [[???]] प्र᳘तिष्ठिता ऽएता᳘वान्वै पु᳘रुषस्त᳘देनं कृत्स्नं᳘ जनयत्य᳘थ य᳘दूर्ध्व᳘ᳫँ᳘ सामिधेनी᳘भ्यः सा᳘ प्रतिष्ठा त᳘देनं जनयित्वा प्र᳘तिष्ठापयति॥
०३ न᳘व प्रसव᳘स्य व्व्या᳘त्दृतयः॥
(यो) न᳘वेमे पु᳘रुषे प्राणास्त᳘देनं द्विती᳘यं जनयत्याश्रा᳘वणं प्रत्याश्रा᳘वणᳫँ᳭ सा᳘ प्रतिष्ठा᳘ ऽथ य᳘दे᳘वादः सृ᳘ष्टौ ज᳘न्मोद्य᳘ते तदेनं [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/2/</guid>
      <description>०१ गायत्री᳘मनुवा᳘क्याम᳘न्वाह॥
त्रि᳘पदा वै᳘ गायत्री त्र᳘य ऽइमे᳘ लोका᳘ ऽइमा᳘ने᳘वैत᳘ल्लोका᳘न्देवाः प्र᳘त्यष्ठापयन्॥
०२ (न्न᳘) अ᳘थ त्रिष्टु᳘भा यजति [[???]]॥
च᳘तुष्पदा वै᳘ त्रिष्टुप्च᳘तुष्पादाः पश᳘वस्त᳘त्पशू᳘ने᳘वैत᳘देषु [[???]] लोके᳘षु प्र᳘तिष्ठितेषु देवाः प्र᳘त्यष्ठापय᳘न्॥
०३ (न्द्व्य) द्व्यक्षरो व्वषट्कारः᳘॥
(रो᳘) द्विपाद्वै पु᳘रुषस्तत्पु᳘रुषमे᳘वैतद्द्विपा᳘दमेषु᳘ पशु᳘षु प्र᳘तिष्ठितेषु देवाः प्र᳘त्यष्ठापयन्॥
०४ (न्त्सो) सो ऽयं᳘ द्विपात्पु᳘रुषः॥
पशु᳘षु प्र᳘तिष्ठित ऽएव᳘मे᳘वैष᳘ ऽएत᳘ल्लोकान्प्र᳘तिष्ठापयति लोके᳘षु प्र᳘तिष्ठितेषु पशून्प्र᳘तिष्ठापयति पशु᳘षु प्र᳘तिष्ठितेष्वात्मा᳘नं प्र᳘तिष्ठापयत्येव᳘मेष पु᳘रुषः पशु᳘षु प्र᳘तिष्ठितो य᳘ ऽएवं᳘ व्विद्वान्य᳘जते॥
०५ (ते᳘ ऽथ) अ᳘थ यद्व᳘षट्कृते जुहो᳘ति॥
(त्ये) एष वै᳘ व्वषट्कारो य᳘ ऽएष त᳘पति स᳘ ऽएष᳘ मृत्युस्त᳘देनमुप᳘रिष्टान्मृत्योः स᳘ᳫँ᳘स्करोति त᳘देनम᳘तो जनयति स᳘ ऽएतं᳘ मृत्युम᳘तिमुच्यते यज्ञो वा᳘ ऽअस्यात्मा᳘ भवति त᳘द्यज्ञ᳘ ऽएव᳘ भू᳘त्वैत᳘न्मृत्युम᳘तिमुच्यत ऽएते᳘नो हास्य स᳘र्व्वे यज्ञक्रत᳘व ऽएतं᳘ मृत्युम᳘तिमुक्ताः॥ शतं ॥ ५६०० ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/3/</guid>
      <description>०१ ब्र᳘ह्म वा᳘ ऽइदम᳘ग्र ऽआसीत्॥
(त्त᳘) त᳘द्देवा᳘नसृजत त᳘द्देवा᳘न्त्सृ᳘ष्ट्वैषु᳘ लोके᳘षु व्व्या᳘रोहयदस्मि᳘न्नेव᳘ लो᳘के ऽग्निं᳘ व्वायुमन्त᳘रिक्षे [[???]] दि᳘व्येव सू᳘र्यम्॥
०२ (म᳘) अ᳘थ ये᳘ ऽत ऽऊर्ध्वा᳘ लोकाः [[???]]॥
(स्त) तद्या ऽअ᳘त ऽऊर्ध्वा᳘ देव᳘तास्ते᳘षु ता᳘ देव᳘ता व्व्या᳘रोहयत्स य᳘था है᳘वेम᳘ ऽआवि᳘र्ल्लोका᳘ ऽइमा᳘श्च देव᳘ता ऽएव᳘मु हैव त᳘ ऽआवि᳘र्ल्लोकास्ता᳘श्च देव᳘ता ये᳘षु ता᳘ देव᳘ता व्व्या᳘रोहयत्॥
०३ (द᳘) अ᳘थ ब्र᳘ह्मैव᳘ परार्द्ध᳘मगच्छत्॥
(त्त᳘) त᳘त्परार्द्धं᳘ ग᳘त्वैक्षत कथ᳘न्न्विमां᳘ल्लोका᳘न्प्रत्य᳘वेयामि᳘ति [[???]] तद्द्वा᳘भ्यामेव᳘ प्रत्य᳘वैद्रूपे᳘ण [[???]] चैव ना᳘म्ना च स य᳘स्य क᳘स्य च नामा᳘स्ति तन्ना᳘म य᳘स्यो ऽअ᳘पि ना᳘म ना᳘स्ति यद्वे᳘द रूपे᳘णेद᳘ᳫँ᳘ रूपमि᳘ति त᳘द्रूप᳘मेता᳘वद्वा᳘ ऽइदं या᳘वद्रूपं᳘ चैव ना᳘म च॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/4/</guid>
      <description>०१ एष वै पूर्ण᳘माः॥
(०) य᳘ ऽएष त᳘पत्य᳘हरह᳘र्ह्ये᳘वैष᳘ पूर्णो᳘ ऽथैष᳘ ऽएव द᳘र्शोय᳘च्चन्द्र᳘मा दृदृश᳘ ऽइव᳘ ह्येषः᳘॥
०२ (षो᳘ ऽथो) अ᳘थो ऽइतर᳘था ऽऽहुः॥
(रे) एष᳘ ऽएव᳘ पूर्ण᳘मा य᳘च्चन्द्र᳘मा ऽएत᳘स्य ह्य᳘नु पू᳘रणं पौर्णमासी᳘त्याच᳘क्षते᳘ ऽथैष᳘ ऽएव द᳘र्शो य᳘ ऽएष [[???]] त᳘पति ददृश᳘ ऽइव᳘ ह्येषः᳘॥
०३ (ष᳘ ऽइ) इय᳘मेव᳘ पूर्ण᳘माः॥
पू᳘र्णेव᳘ हीयमसा᳘वेव [[???]] द्यौर्द्द᳘र्शो ददृश᳘ ऽइव᳘ ह्यसौ᳘ [[???]] द्यौः [[???]]॥
०४ (०) रा᳘त्रिरेव᳘ पूर्ण᳘माः॥
पू᳘र्णेव᳘ हीयᳫँ᳭ रा᳘त्रिर᳘हरेव द᳘र्शो ददृश᳘ ऽइव᳘ हीदम᳘हरेषा नु᳘ देवत्रा᳘ दर्शपूर्णमास᳘योर्मीमाᳫँ᳭सा [[???]]॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/5/</guid>
      <description>०१ अ᳘पि ह वा᳘ ऽएत᳘र्हि॥
देवे᳘भ्यो ऽश्वमेधमा᳘लभंते त᳘दाहुः प्रा᳘कृतो ऽश्वमेध ऽइती᳘तर ऽइ᳘न्नूनᳫँ᳭ स तद्वा᳘ ऽएष᳘ ऽए᳘वाश्वमेधो य᳘च्चंद्र᳘माः॥
०२ (स्त᳘) त᳘दाहुः॥
पदे᳘ पदे᳘ ऽश्वस्य मे᳘ध्यस्या᳘हुतिं जुह्वती᳘ति स य᳘त्सायं᳘प्रातरग्निहोत्रं᳘ जुहो᳘ति द्वे᳘ सायमा᳘हुती जुहो᳘ति द्वे᳘ प्रातस्ताश्च᳘तस्र ऽआ᳘हुतयश्च᳘तुष्पाद्वा ऽअ᳘श्वस्त᳘दस्य पदे᳘ पद ऽएवा᳘हुतिर्हुता᳘ भवति॥
०३ त᳘दाहुः॥
(र्व्वि᳘) व्वि᳘वृत्ते᳘ ऽश्वस्ये᳘ष्टिन्नि᳘र्व्वपंतीत्येष [[???]] वै सो᳘मो रा᳘जा देवा᳘नाम᳘न्नं य᳘च्चन्द्र᳘माः स य᳘त्रैष᳘ ऽएताᳫँ᳭ रा᳘त्रिन्न᳘ पुर᳘स्तान्न᳘ पश्चा᳘द्ददृशे त᳘दिमं᳘ लोकमा᳘गच्छति᳘ सो ऽस्मिं᳘ल्लोके व्वि᳘वर्तते॥
०४ स य᳘दामावास्ये᳘न य᳘जते॥
व्वि᳘वृत्त ऽए᳘वास्यैतदि᳘ष्टिन्नि᳘र्व्वपत्य᳘थ य᳘त्पौर्णमासे᳘न य᳘जते ऽश्वमेध᳘मे᳘वैतदा᳘लभते त᳘माल᳘भ्य देवे᳘भ्यः प्र᳘यच्छति संवत्सरे वा ऽइ᳘तरमश्वमेधमा᳘लभन्त ऽएष वै मा᳘सः परिप्ल᳘वमानः संवत्सरं᳘ करोति त᳘दस्य संवत्सरे᳘ संवत्सर ऽए᳘वाश्वमेध ऽआ᳘लब्धो भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/6/</guid>
      <description>०१ शि᳘रो ह वा᳘ ऽएत᳘द्यज्ञ᳘स्य यत्प्र᳘णीताः॥
स यत्प्र᳘णीताः प्रण᳘यति शि᳘र ऽए᳘वैत᳘द्यज्ञ᳘स्य स᳘ᳫँ᳘स्करोति स᳘ व्विद्याच्छि᳘र ऽएव᳘ म ऽएतत्स᳘ᳫँ᳘स्क्रियत ऽइ᳘ति॥
०२ प्राण᳘ ऽए᳘वास्येध्मः᳘॥
प्राणे᳘न᳘ हीदᳫँ᳭ स᳘र्व्वमिद्धं य᳘त्प्राणभृ᳘न्निमिषद्यदे᳘जति स᳘ व्विद्यादह᳘मे᳘वैष᳘ ऽइध्म ऽइति [[???]]॥
०३ (त्य᳘) अ᳘नूकमे᳘वास्य सामिधे᳘न्यः [[???]]॥
(स्त᳘) त᳘स्मात्ता᳘ ब्रूयात्संतन्व᳘न्निव मे᳘ ऽनुब्रूही᳘ति स᳘न्ततमिव᳘ हीदम᳘नूकं म᳘नश्चै᳘वास्य व्वा᳘क्चाघारौ स᳘रस्वाँश्च स᳘रस्वती च स᳘ व्विद्यान्म᳘नश्चैव᳘ मे व्वा᳘क्चाघारौ स᳘रस्वाँश्च स᳘रस्वती चे᳘ति॥
०४ प᳘ञ्च प्रयाजाः᳘॥
(ऽ) इम᳘ ऽए᳘वास्य ते᳘ शीर्ष᳘ण्याः प᳘ञ्च प्राणा मुखमे᳘वास्य [[???]] प्रथमः᳘ प्रयाजो द᳘क्षिणा ना᳘सिका द्विती᳘यः सव्या ना᳘सिका तृती᳘यो द᳘क्षिणः क᳘र्णश्चतुर्थः᳘ सव्यः क᳘र्णः पञ्चमो᳘ ऽथ य᳘च्चतुर्थे᳘ प्रयाजे᳘ समान᳘यति त᳘स्मादिदᳫँ᳭ श्रो᳘त्रमन्तरतः स᳘न्तृण्णं च᳘क्षुषी ऽआ᳘ज्यभागौ स᳘ व्विद्याच्च᳘क्षुषी ऽएव᳘ म ऽएताविति [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/02/7/</guid>
      <description>०१ संवत्सरो᳘ यज्ञः [[???]]॥
स यो᳘ ह वै᳘ संवत्सरो᳘ यज्ञ ऽइ᳘ति व्वेदा᳘न्ते है᳘वास्य संवत्सर᳘स्येष्टं᳘ भवत्य᳘थो यत्कि᳘ञ्च संवत्सरे᳘ क्रिय᳘ते स᳘र्व्वᳫँ᳭ है᳘वास्य त᳘दाप्तम᳘वरुद्धमभि᳘जितं भवति॥
०२ (त्यृ) ऋत᳘व ऽऋत्वि᳘जः॥
स यो᳘ ह वा᳘ ऽऋत᳘व ऽऋत्वि᳘ज ऽइ᳘ति व्वेदा᳘न्ते है᳘वास्यर्तूना᳘मिष्टं᳘ भवत्य᳘थो यत्कि᳘ञ्चर्तुषु [[???]] क्रिय᳘ते स᳘र्व्वᳫँ᳭ है᳘वास्य त᳘दाप्तम᳘वरुद्धमभि᳘जितं भवति॥
०३ मा᳘सा हवी᳘ᳫँ᳘षि॥
स यो᳘ ह वै मा᳘सा हवीᳫँ᳭षी᳘ति व्वेदा᳘न्ते है᳘वास्य मा᳘सानामिष्टं᳘ भवत्य᳘थो यत्कि᳘ञ्च मा᳘सेषु क्रिय᳘ते स᳘र्व्वᳫँ᳭ है᳘वास्य त᳘दाप्तम᳘वरुद्धमभि᳘जितं भवति॥
०४ (त्य) अर्द्धमासा᳘ हविष्पात्रा᳘णि॥
स यो᳘ ह वा᳘ ऽअर्द्धमासा᳘ हविष्पात्राणी᳘ति व्वेदा᳘न्ते है᳘वास्यार्द्धमासा᳘नामिष्टं᳘ भवत्य᳘थो यत्कि᳘ञ्चार्द्धमासे᳘षु क्रिय᳘ते स᳘र्व्वᳫँ᳭ है᳘वास्य त᳘दाप्तम᳘वरुद्धमभि᳘जितं भवति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
