<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/1/</guid>
      <description>०१ अ᳘थैनम᳘तः ख᳘नत्ये᳘व [[???]]॥
एतद्वा᳘ ऽएनं देवा᳘ ऽअनुवि᳘द्याखनंस्त᳘थै᳘वैनमय᳘मेत᳘दनुवि᳘द्य खनति देव᳘स्य त्वा सवितुः᳘ प्रस᳘वे ऽश्वि᳘नोर्बाहु᳘भ्यां पूष्णो ह᳘स्ताभ्यां पृथिव्याः᳘ सध᳘स्थादग्निं᳘ पुरीष्य᳘मङ्गिरस्व᳘त्खनामी᳘ति सवितृ᳘प्रसूत ऽए᳘वैनमेत᳘देता᳘भिर्देव᳘ताभिः पृथिव्या᳘ ऽउप᳘स्थादग्निं᳘ पश᳘व्यमग्निव᳘त्खनति [[???]]॥
०२ ज्यो᳘तिष्मन्तं त्वा ऽग्ने सुप्र᳘तीकमि᳘ति॥
ज्यो᳘तिष्मान्वा᳘ ऽअय᳘मग्निः᳘ सुप्र᳘तीको᳘ ऽजस्रेण भानु᳘ना दी᳘द्यतमित्य᳘जस्रेणार्चि᳘षा दी᳘प्यमानमि᳘त्येत᳘च्छिवं᳘ प्रजाभ्यो᳘ ऽहिᳫँ᳭सन्तं पृथिव्याः᳘ सध᳘स्थादग्निं᳘ पुरी᳘ष्यमङ्गिरस्व᳘त्खनाम ऽइ᳘ति [[???]] शिवं᳘ प्रजाभ्यो᳘ ऽहिᳫँ᳭सन्तं पृथिव्या᳘ ऽउप᳘स्थादग्निं᳘ पश᳘व्यमग्निव᳘त्खनाम ऽइ᳘त्येतत् [[???]]॥
०३ (द्द्वा᳘) द्वा᳘भ्यां खनति॥
द्विपाद्य᳘जमानो य᳘जमानो ऽग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतै᳘वैनमेत᳘त्खनत्य᳘थो द्वय᳘ᳫँ᳘ [[???]] ह्ये᳘वैत᳘द्रूपं मृच्चा᳘पश्च॥
०४ स वै᳘ खनामि खनाम ऽइ᳘ति खनति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ मृत्पिण्ड᳘मभिमृशति [[???]]॥
पुरी᳘ष्यो ऽसी᳘ति पश᳘व्यो ऽसी᳘त्येत᳘द्विश्व᳘भरा ऽइ᳘त्येष᳘ हीदᳫँ᳭ स᳘र्व्वं बिभर्त्य᳘थर्व्वा त्वा प्रथमो नि᳘रमन्थदग्न ऽइ᳘ति प्राणो वा ऽअ᳘थर्व्वा प्राणो वा᳘ ऽएतम᳘ग्रे नि᳘रमन्थत्त᳘द्यो ऽसाव᳘ग्रे ऽग्निर᳘सृज्यत᳘ सो ऽसी᳘ति त᳘दाह त᳘मे᳘वैनमेत᳘त्करोति॥
०२ (त्य᳘) अ᳘थैनं प᳘रिगृह्णाति॥
(त्य᳘) अ᳘भ्र्या च दक्षिणतो ह᳘स्तेन च ह᳘स्तेनै᳘वोत्तरतस्त्वा᳘मग्ने पु᳘ष्करादध्य᳘थर्व्वा नि᳘रमन्थतेत्या᳘पो वै पु᳘ष्करं प्राणो᳘ ऽथर्व्वा प्राणो वा᳘ ऽएतम᳘ग्रे ऽद्भ्यो नि᳘रमन्थन्मूर्ध्नो व्वि᳘श्वस्य व्वाघ᳘त ऽइ᳘त्यस्य स᳘र्व्वस्य मूर्ध्न ऽइ᳘त्येतत्॥
०३ (त्त᳘) त᳘मु त्वा दध्यङ्ङृ᳘षिः॥
पुत्र᳘ ईधे ऽअ᳘थर्व्वण ऽइ᳘ति व्वाग्वै᳘ दध्य᳘ङ्ङाथर्व्वणः स᳘ एनं त᳘त ऽऐन्द्ध व्वृत्रह᳘णं पुरन्दरमि᳘ति पाप्मा वै᳘ व्वृत्रः᳘ पाप्मह᳘नं पुरन्दरमि᳘त्येतत् [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ त᳘त्राप᳘ ऽउपनि᳘नयति॥
यद्वा᳘ ऽअस्यै᳘ क्षतं यद्वि᳘लिष्टमद्भिर्व्वै तत्स᳘न्धीयते ऽद्भि᳘रे᳘वास्या ऽएत᳘त्क्षतं व्वि᳘लिष्टᳫँ᳭ स᳘न्तनोति स᳘न्दधाति॥
०२ (त्य) अपो᳘ देवीरु᳘पसृज॥
म᳘धुमतीरयक्ष्मा᳘य प्रजा᳘भ्य ऽइ᳘ति र᳘सो वै म᳘धु र᳘सवतीरयक्ष्मत्वा᳘य प्रजा᳘भ्य ऽइ᳘त्येतत्ता᳘सामास्था᳘नादु᳘ज्जिहतामो᳘षधयः सुपिप्पला ऽइ᳘त्यपां वा᳘ ऽआस्था᳘नादु᳘ज्जिहत ऽओ᳘षधयः सुपिप्पलाः [[???]]॥
०३ (ऽ) अ᳘थैनां व्वायु᳘ना स᳘न्दधाति॥
यद्वा᳘ ऽअस्यै᳘ क्षतं यद्वि᳘लिष्टं व्वायु᳘ना वै तत्स᳘न्धीयते व्वायु᳘नै᳘वास्या ऽएत᳘त्क्षतं व्वि᳘लिष्टᳫँ᳭ स᳘न्तनोति स᳘न्दधाति॥
०४ स᳘न्ते व्वायु᳘र्मातरि᳘श्वा दधात्वि᳘ति॥
(त्य) अयं वै᳘ व्वायु᳘र्मातरि᳘श्वा᳘ यो ऽयं प᳘वत ऽउत्ताना᳘या त्दृ᳘दयं यद्वि᳘कस्तमि᳘त्युत्ताना᳘या᳘ ह्यस्या ऽएतद्धृ᳘दयं व्वि᳘कस्तं यो᳘ देवा᳘नां च᳘रसि प्राण᳘थेने᳘त्येष हि स᳘र्व्वेषां देवा᳘नां च᳘रति प्राण᳘थेन क᳘स्मै देव व्वषडस्तु [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/04/4/</guid>
      <description>०१ ह᳘स्त ऽएष भ᳘वत्य᳘थ पशू᳘नभि᳘मन्त्रयते॥
(त ऽ) एतद्वा᳘ ऽएषु देवाः᳘ सम्भरिष्य᳘न्तः पुर᳘स्ताद्वी᳘र्यमदधुस्त᳘थै᳘वैष्वय᳘मेत᳘त्सम्भरिष्य᳘न्पुर᳘स्ताद्वी᳘र्यं [[???]] दधाति॥
०२ सो᳘ ऽश्वमभि᳘मन्त्रयते॥
स᳘ जातो ग᳘र्भो ऽअसि रो᳘दस्योरि᳘तीमे वै द्या᳘वापृथिवी रो᳘दसी त᳘योरेष᳘ जातो गर्भो᳘ ऽग्ने चा᳘रुर्व्वि᳘भृत ऽओ᳘षधीष्वि᳘ति स᳘र्व्वासु᳘ ह्येष चा᳘रुर्व्वि᳘भृत ऽओ᳘षधिषु चित्रः शि᳘शुः प᳘रि त᳘माᳫँ᳭स्यक्तूनि᳘ति चित्रो वा᳘ ऽएष शि᳘शुः प᳘रेण त᳘माᳫँ᳭स्यक्तून᳘ति रोचते प्र᳘ मातृ᳘भ्यो ऽअ᳘धि क᳘निक्रदद्गा ऽइत्यो᳘षधयो वा᳘ ऽएत᳘स्य मात᳘रस्ता᳘भ्य ऽएष क᳘निक्रदत्प्रै᳘ति तद᳘श्वे व्वी᳘र्यं दधाति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ रा᳘सभम्॥
(ᳫँ᳭) स्थिरो᳘ भव व्वी᳘ड्वङ्ग ऽआशु᳘र्भव [[???]] व्वा᳘ज्यर्व्वन्नि᳘ति [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
