<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/1/</guid>
      <description>०१ द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ देवाः᳘ प्रथमां चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्नयं वै᳘ लोकः᳘ प्रथमा चि᳘तिरिम᳘मेव त᳘ल्लोक᳘ᳫँ᳘ संस्कृ᳘त्य समा᳘रोह᳘न्॥
०२ (हं᳘स्ते) ते ऽब्रुवन्॥
(वंश्चे) चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित᳘ ऽऊर्ध्व᳘मिच्छते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना ऽएतां᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिमपश्यन्य᳘दूर्ध्वं᳘ पृथिव्या᳘ ऽअर्व्वाची᳘नमन्त᳘रिक्षात्ते᳘षामेष᳘ लोको᳘ ऽध्रुव इवा᳘प्रतिष्ठित ऽइव म᳘नस्यासी᳘त्॥
०३ (त्ते) ते ऽश्वि᳘नावब्रुवन्॥
(न्यु) युवं वै᳘ ब्रह्मा᳘णौ भिष᳘जौ स्थो युवं᳘ न ऽइमां᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पधत्तमि᳘ति किं᳘ नौ त᳘तो भविष्यती᳘ति युव᳘मेव᳘ नो ऽस्या᳘ ऽअग्निचित्या᳘या ऽअध्वर्यू᳘ भविष्यथ ऽइ᳘ति तथे᳘ति ते᳘भ्य ऽएता᳘मश्वि᳘नौ द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पाधत्तां त᳘स्मादाहुरश्वि᳘नावेव᳘ देवा᳘नामध्वर्यू ऽइ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ व्वैश्वदेवीरु᳘पदधाति॥
(त्ये) एषा वै सा᳘ द्विती᳘या चि᳘तिर्या᳘मेभ्यस्त᳘दश्वि᳘ना ऽउपा᳘धत्तां ता᳘मुपधा᳘येदᳫँ᳭ स᳘र्व्वमभवतां य᳘दिदं किं᳘ च॥
०२ ते᳘ देवा᳘ ऽअब्रुवन्॥
(न्न) अश्वि᳘नौ वा᳘ ऽइदᳫँ᳭ स᳘र्व्वमभूतामु᳘प त᳘ज्जानीत य᳘था व्वय᳘मि᳘हाप्य᳘सामे᳘ति᳘ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिच्छत य᳘था व्वय᳘मि᳘हाप्य᳘सामे᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना ऽएता ऽइ᳘ष्टका ऽअपश्यन्वैश्वदेवीः᳘॥
०३ (स्ते) ते ऽब्रुवन्॥
(न्न) अश्वि᳘नौ वा᳘ ऽइदᳫँ᳭ स᳘र्व्वमभूतामश्वि᳘भ्यामे᳘वाश्वि᳘नोश्चि᳘तिमनू᳘पदधामहा ऽइ᳘ति᳘ ते ऽश्वि᳘भ्यामे᳘वाश्वि᳘नोश्चि᳘तिमनू᳘पादधत त᳘स्मादेता᳘माश्विनी चि᳘तिरित्या᳘चक्षते त᳘स्माद्य᳘थैव पू᳘र्व्वासामुदर्क᳘ ऽएव᳘मेता᳘सामश्वि᳘भ्या᳘ᳫँ᳘ ह्ये᳘वाश्वि᳘नोश्चि᳘तिमनूपा᳘दधत॥
०४ य᳘द्वेव᳘ व्वैश्वदेवी᳘रुपद᳘धाति॥
ये वै ते व्वि᳘श्वे देवा᳘ ऽएतां᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिम᳘पश्यन्ये त᳘ ऽएते᳘न र᳘सेनोपा᳘यंस्त᳘ ऽएते ता᳘ने᳘वैतदु᳘पदधाति ता᳘ ऽएताः स᳘र्व्वाः प्रजास्ता᳘ रेतःसि᳘चोर्व्वे᳘लयो᳘पदधातीमे वै᳘ रेतःसि᳘चावन᳘योस्त᳘त्प्रजा᳘ [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ प्राणभृ᳘त ऽउ᳘पदधाति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ देवा᳘ ऽअब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्ते᳘ चेत᳘यमाना व्वायु᳘मेव चि᳘तिमपश्यंस्ता᳘मस्मिन्नदधुस्त᳘थै᳘वास्मिन्नय᳘मेत᳘द्दधाति॥
०२ प्राणभृ᳘त ऽउ᳘पदधाति॥
प्राणो वै᳘ व्वायु᳘र्व्वायु᳘मे᳘वास्मिन्नेत᳘द्दधाति रेतःसि᳘चोर्व्वे᳘लयेमे वै᳘ रेतःसि᳘चावनयो᳘स्त᳘द्वायुं᳘ दधाति त᳘स्मादन᳘योर्व्वायुः᳘ सर्व्व᳘त ऽउ᳘पदधाति सर्व्व᳘तस्त᳘द्वायुं᳘ दधाति त᳘स्मात्सर्व्व᳘तो व्वायुः᳘ सर्व्व᳘तः समी᳘चीः सर्व्व᳘तस्त᳘त्सम्य᳘ञ्चं व्वायुं᳘ दधाति त᳘स्मात्सर्व्व᳘तः सम्य᳘ङ्भूत्वा स᳘र्व्वाभ्यो दिग्भ्यो᳘ व्वाति दि᳘श्या ऽअनू᳘पदधाति दिक्षु त᳘द्वायुं᳘ दधाति त᳘स्मात्स᳘र्व्वासु दिक्षु᳘ व्वायुः [[???]]॥
०३ (र्य᳘) य᳘द्वेव᳘ प्राणभृ᳘त ऽउपद᳘धाति॥
(त्या᳘) आ᳘स्वे᳘वैत᳘त्प्रजा᳘सु प्राणा᳘न्दधाति ता ऽअ᳘नन्तर्हिता व्वैश्वदेवी᳘भ्य ऽउ᳘पदधात्य᳘नन्तर्हितांस्त᳘त्प्रजा᳘भ्यः प्राणा᳘न्दधाति प्राणं᳘ मे पाह्यपानं᳘ मे᳘ पाहि व्व्यानं᳘ मे पाहि च᳘क्षुर्म ऽउर्व्व्या व्वि᳘भाहि श्रो᳘त्रं मे श्लोकये᳘त्येता᳘ने᳘वास्वेत᳘त्कॢप्ता᳘न्प्राणा᳘न्दधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/02/4/</guid>
      <description>०१ बस्तो व्व᳘य ऽइ᳘ति॥ बस्तं व्व᳘यसा ऽऽप्नोद्विवलं छ᳘न्द ऽइत्ये᳘कपदा वै᳘ व्विवलं छ᳘न्द ऽए᳘कपदा ह भूत्वा ऽजा ऽउ᳘च्चक्रमुः [[???]]॥
०२ (र्व्वृ᳘) व्वृ᳘ष्णिर्व्व᳘य ऽइ᳘ति॥
व्वृ᳘ष्णिं व्व᳘यसा ऽऽप्नोद्विशालं छ᳘न्द ऽइ᳘ति द्वि᳘पदा वै᳘ व्विशालं छ᳘न्दो द्वि᳘पदा ह भूत्वा᳘ ऽवय ऽउ᳘च्चक्रमुः॥
०३ पुरुषो [[???]] व्व᳘य ऽइ᳘ति॥
पु᳘रुषं व्व᳘यसा ऽऽप्नोत्तन्द्रं छ᳘न्द ऽइ᳘ति पङ्क्तिर्वै᳘ तन्द्रं छ᳘न्दः पंक्ति᳘र्ह भूत्वा पु᳘रुषा ऽउ᳘च्चक्रमुः॥
०४ (र्व्या) व्याघ्रो व्व᳘य ऽइ᳘ति॥
व्याघ्रं व्व᳘यसा ऽऽप्नोद᳘नाधृष्टं छ᳘न्द ऽइ᳘ति व्विराड्वा ऽअ᳘नाधृष्टं छन्दो᳘ ऽन्नं वै᳘ व्विराड᳘न्नम᳘नाधृष्टं व्विरा᳘ड्ढ भूत्वा᳘ व्याघ्रा ऽउ᳘च्चक्रमुः॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
