<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/1/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ है᳘ते ऽरुणे [[???]]॥
(ण ऽ) औ᳘पवेशौ समा᳘जग्मुः सत्य᳘यज्ञः पौ᳘लुषिर्महा᳘शालो जाबालो᳘ बुडिल ऽआ᳘श्वतराश्विरि᳘न्द्रद्युम्नो भाल्लवेयो᳘ जनः शा᳘र्कराक्ष्यस्ते᳘ ह व्वैश्वानरे स᳘मासत ते᳘षाᳫँ᳭ ह व्वैश्वानरे न स᳘मियाय॥
०२ ते᳘ होचुः॥
(र᳘) अ᳘श्वपतिर्व्वा᳘ ऽअयं कै᳘केयः सम्प्रति᳘ व्वैश्वानरं᳘ व्वेद तं᳘ गच्छामे᳘ति ते हा᳘श्वपतिं कै᳘केयमा᳘जग्मुस्ते᳘भ्यो ह पृ᳘थगावसथान्पृ᳘थग᳘पचितीः पृ᳘थक्साहस्रान्त्सो᳘मान्प्रो᳘वाच ते᳘ ह प्रातर᳘संविदाना ऽएव᳘ समि᳘त्पाणयः प्र᳘तिचक्रमिर ऽउ᳘प त्वायामे᳘ति॥
०३ स᳘ होवाच॥
यन्नु भ᳘गवन्तो ऽनूचाना᳘ ऽअनूचानपुत्राः कि᳘मिदमि᳘ति ते᳘ होचुर्व्वैश्वानर᳘ᳫँ᳘ ह भ᳘गवान्त्सम्प्रति᳘ व्वेद तं᳘ नो ब्रूही᳘ति स᳘ होवाच सम्प्रति ख᳘लु न्वा᳘ ऽअहं᳘ व्वैश्वानरं᳘ व्वेदाभ्या᳘धत्त समि᳘ध ऽउ᳘पेता स्थे᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/2/</guid>
      <description>०१ द्वयं वा᳘ ऽइद᳘मत्ता᳘ चै᳘वा᳘द्यं [[???]] च॥
त᳘द्य᳘दोभ᳘यᳫँ᳭ समाग᳘च्छत्य᳘त्तै᳘वाख्याय᳘ते᳘ ना᳘द्यम् [[???]]॥
०२ (ᳫँ᳭) स वै [[???]] यः᳘ सो᳘ ऽत्ता ऽग्नि᳘रेव सः [[???]]॥
(०) त᳘स्मिन्यत्कि᳘ञ्चाभ्याद᳘धत्या᳘हितय ऽए᳘वास्य ता᳘ ऽआ᳘हितयो ह वै ता ऽआ᳘हुतय ऽइत्या᳘चक्षते परो᳘ ऽक्षं परो᳘ ऽक्षकामा हि᳘ देवाः᳘॥
०३ (०) आदित्यो वा᳘ ऽअत्ता॥
त᳘स्य चन्द्र᳘मा ऽएवा᳘हितयश्चन्द्र᳘मस᳘ᳫँ᳘ [[???]] ह्यादित्य᳘ ऽआद᳘धती᳘त्यधिदेवतम् [[???]]॥
०४ (म᳘) अ᳘थाध्यात्म᳘म्॥
(म्प्रा) प्राणो वा᳘ ऽअत्ता तस्या᳘न्नमेवा᳘हितयो᳘ ऽन्नᳫँ᳭ हि᳘ प्राण᳘ ऽआद᳘धती᳘ति᳘ न्वग्नेः [[???]]॥
०५ (र᳘) अ᳘थार्क᳘स्य॥
(स्या) अग्निर्व्वा᳘ ऽअर्कस्तस्या᳘हुतय ऽएव कमा᳘हुतयो᳘ ह्यग्न᳘ये [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/3/</guid>
      <description>१०.6.३
०१ सत्यं ब्रह्मेत्यु᳘पासीत॥
(ता᳘ ऽथ) अ᳘थ ख᳘लु क्रतुम᳘यो ऽयं पु᳘रुषः स या᳘वत्क्रतुरय᳘मस्मा᳘ल्लोकात्प्रै᳘त्येवं क्रतु᳘र्हामुं᳘ लोकं प्रे᳘त्याभिस᳘म्भवति॥
०२ स᳘ ऽआत्मा᳘नमु᳘पासीत॥
मनोम᳘यं प्राण᳘शरीरं भा᳘रूपमाकाशा᳘त्मानं कामरूपि᳘णं म᳘नोजवसᳫँ᳭ सत्य᳘संकल्पᳫँ᳭ स᳘त्यधृतिᳫँ᳭ [[???]] स᳘र्व्वगन्धᳫँ᳭ स᳘र्व्वरसᳫँ᳭ स᳘र्व्वा ऽअ᳘नु दि᳘शः प्र᳘भूतᳫँ᳭ स᳘र्व्वमिद᳘म᳘भ्याप्त᳘मवाक्क᳘मनादरं य᳘था व्व्रीहि᳘र्वा य᳘वो वा श्यामा᳘को वा श्यामाकतण्डुलो᳘ वैव᳘मय᳘मन्त᳘रात्मन्पु᳘रुषो हिरण्म᳘यो य᳘था ज्यो᳘तिरधूम᳘मेवं ज्या᳘यान्दिवो ज्या᳘यानाकाशाज्ज्या᳘यानस्यै᳘ पृथिव्यै ज्या᳘यान्त्स᳘र्व्वेभ्यो भूते᳘भ्यः स᳘ प्राण᳘स्या᳘त्मैष᳘ म ऽआ᳘त्मैत᳘मित᳘ ऽआत्मा᳘नं प्रे᳘त्याभिस᳘म्भविष्यामी᳘ति य᳘स्य स्या᳘दद्धा न᳘ व्विचिकित्सा ऽस्ती᳘ति ह स्माह शा᳘ण्डिल्य ऽएव᳘मेतदि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/4/</guid>
      <description>०१ उषा वा ऽअ᳘श्वस्य मे᳘ध्यस्य शि᳘रः॥
सू᳘र्य्यश्च᳘क्षुर्व्वा᳘तः प्राणो व्व्या᳘त्तमग्नि᳘र्व्वैश्वानरः᳘ संव्वत्सर᳘ ऽआत्मा᳘ ऽश्वस्य मे᳘ध्यस्य द्यौ᳘ष्पृष्ठ᳘मन्त᳘रिक्षमुद᳘रं पृथिवी᳘ पाज᳘स्यं [[???]] दि᳘शः पार्श्वे᳘ ऽअवान्तरदि᳘शः प᳘र्शव ऽऋतवो᳘ ऽङ्गानि मा᳘साश्चार्द्धमासा᳘श्च प᳘र्व्वाण्यहोरात्रा᳘णि प्रतिष्ठा न᳘क्षत्राण्य᳘स्थीनि न᳘भो माᳫँ᳭सान्यू᳘वध्यᳫँ᳭ सि᳘कताः सि᳘न्धवो गु᳘दा य᳘कृच्च क्लोमा᳘नश्च प᳘र्व्वता ऽओ᳘षधयश्च व्व᳘नस्प᳘तयश्च लो᳘मान्युद्य᳘न्पूर्व्वार्द्धो᳘ निम्लो᳘चञ्जघनार्द्धो य᳘द्विजृ᳘म्भते तद्वि᳘द्योतते य᳘द्विधूनुते त᳘त्स्तन᳘यति यन्मे᳘हति त᳘द्वर्षति व्वागे᳘वास्य [[???]] व्वाग᳘हर्व्वा ऽअ᳘श्वं पुर᳘स्तान्महिमा᳘ ऽन्वजायत त᳘स्य पू᳘र्व्वे समुद्रे यो᳘नी रा᳘त्रिरेनं पश्चा᳘न्महिमा᳘ ऽन्वजायत तस्या᳘परे समुद्रे यो᳘निरेतौ वा ऽअ᳘श्वं महिमा᳘नावभि᳘तः स᳘म्बभूवतुर्ह᳘यो भूत्वा᳘ देवान᳘वहद्वाजी᳘ गन्धर्व्वा᳘नर्व्वा ऽसुरान᳘श्वो मनु᳘ष्यान्त्समुद्र᳘ ऽए᳘वास्य ब᳘न्धुः समुद्रो यो᳘निः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/06/5/</guid>
      <description>०१ नै᳘वेह कि᳘ञ्चना᳘ग्र ऽआसीत्॥
(न्मृ) मृत्यु᳘नै᳘वेदमा᳘वृतमासीदशनाय᳘या ऽशनाया हि᳘ मृत्युस्तन्म᳘नो ऽकुरुतात्मन्वी᳘ स्यामि᳘ति सो᳘ ऽर्चन्नचरत्तस्या᳘र्चत ऽआ᳘पो ऽजायन्ता᳘र्चते वै᳘ मे क᳘मभूदि᳘ति त᳘दे᳘वा᳘र्क्यस्यार्कत्त्वं [[???]] क᳘ᳫँ᳘ ह वा᳘ ऽअस्मै भवति य᳘ ऽएव᳘मेत᳘द᳘र्क्यस्यार्कत्वं [[???]] व्वेद [[???]]॥
०२ (न्दा᳘) आ᳘पो वा᳘ ऽअर्कः [[???]]॥
(स्त) तद्य᳘दपाᳫँ᳭ श᳘र ऽआ᳘सीत्तत्स᳘महन्यत सा᳘ पृथिव्य᳘भवत्त᳘स्यामश्राम्यत्त᳘स्य श्रान्त᳘स्य तप्त᳘स्य ते᳘जो र᳘सो नि᳘रवर्तत्ताग्निः [[???]]॥
०३ स᳘ त्रे᳘धा ऽऽत्मा᳘नं᳘ व्यकुरुत [[???]]॥
(ता) आदित्यं᳘ तृ᳘तीयं [[???]] व्वायुं᳘ तृ᳘तीयᳫँ᳭ [[???]] स᳘ ऽएष᳘ प्राण᳘स्त्रेधा विहितस्त᳘स्य प्रा᳘ची दिक्छि᳘रो ऽसौ᳘ चासौ᳘ चेर्माव᳘थास्य [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
