<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/1/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber केशव᳘स्य पु᳘रुषस्य॥
लोहायस᳘मास्य᳘ आ᳘विध्यत्य᳘वेष्टा दन्दशू᳘का इ᳘ति स᳘र्वान्वा᳘ एष᳘ मृत्यून᳘तिमुच्यते स᳘र्वान्बधान्यो᳘ राजसू᳘येन य᳘जते त᳘स्य जॗरैव᳘ मृत्यु᳘र्भवति तद्यो᳘ मृत्युर्यो᳘ बधस्त᳘मेॗवैतद᳘तिनयति य᳘द्दन्दशू᳘कान्॥
Eggeling He puts a piece of copper 1 into the mouth of a long-haired man, with (Vāj. S. X, 10), &amp;lsquo;Removed by sacrifice are the mordacious.&amp;rsquo; For verily he who performs the Rājasūya escapes all kinds of death, all murderous blows, and old age alone is his death: hence whatever kind of death, whatever murderous blow there is, past that he now guides him, as past the mordacious ones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/2/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber तं वै प्रा᳘ञ्चं ति᳘ष्ठन्तमभि᳘षिञ्चति॥
पुर᳘स्ताद्ब्राह्मॗणो ऽभि᳘षिञ्चत्यध्वर्यु᳘र्वा यो᳘ वास्य पुरो᳘हितो भ᳘वति पश्चादि᳘तरे॥
Eggeling He (the king) is anointed (sprinkled) whilst standing with his face turned towards the east. A Brāhman&amp;ndash;either the Adhvaryu, or he who is his (the king&amp;rsquo;s) court chaplain&amp;ndash;sprinkles him in front, from behind;&amp;ndash; ०२ मूलम् - Weber सो᳘मस्य त्वा द्युम्नेनाभि᳘षिञ्चामी᳘ति॥
वीॗर्येणैत᳘दाहाग्नेर्भ्रा᳘जसे᳘ति वीॗर्येणैॗवैत᳘दाह सू᳘र्यस्य व᳘र्चसे᳘ति वीॗर्येणैॗवैत᳘दाहे᳘न्द्रस्येन्द्रियेणे᳘ति वीॗर्येणैॗवैत᳘दाह क्षत्रा᳘णां क्षत्र᳘पतिरेधी᳘ति रा᳘ज्ञामधिराज᳘ एधी᳘त्येॗवैत᳘दाहा᳘ति दिद्यू᳘न्पाहीती᳘षवो वै᳘ दिद्य᳘व इषुबध᳘मेॗवैनमेतद᳘तिनयति तस्मादाहा᳘ति दिद्यू᳘न्पाही᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/3/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber तॗद्यो ऽस्य स्वो भ᳘वति॥
त᳘स्य शतं᳘ वा परःशता᳘ वा गा उ᳘त्तरेणाहवनी᳘यᳫं स्थापयति तद्य᳘देवं᳘ करो᳘ति॥
Eggeling North of the Āhavanīya he places a hundred, or more than a hundred, cows of that relative of his. The reason why he does so is this: ०२ मूलम् - Weber व᳘रुणाद्ध वा᳘ अभिषिषिचाना᳘त्॥
इन्द्रियं᳘ वीर्य᳘म᳘पचक्राम श᳘श्वद्य᳘ एॗषो ऽपां र᳘सः स᳘म्भृतो भ᳘वति 1 ये᳘नैनमेत᳘दभिषिञ्चतिॗ सो ऽस्येन्द्रियं᳘ वीर्यं᳘ नि᳘र्जघान त᳘त्पशुष्व᳘न्वविन्दत्त᳘स्मात्पश᳘वो य᳘शो य᳘देष्वन्व᳘विन्दत्त᳘त्पशु᳘ष्वनुवि᳘द्येन्द्रियं᳘ वीर्य᳘म् पु᳘नरात्म᳘न्नधत्त त᳘थो एॗवैष᳘ एतन्ना᳘हैॗवास्मान्न्विन्द्रियं᳘ वीर्य᳘मपक्रा᳘मति वरुणसवो वा᳘ एष य᳘द्राजसू᳘यमिति व᳘रुणो करोदि᳘ति त्वेॗवैष᳘ एत᳘त्करोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/4/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber मैत्रावरुण्या᳘ पयस्य᳘या प्र᳘चरति॥
त᳘स्या अ᳘निष्ट एव᳘ स्विष्टकृ᳘द्भवत्य᳘थास्मा आसन्दीमा᳘हरन्त्युपरिस᳘द्यं वा᳘ एष᳘ जयति यो ज᳘यत्यन्तरिक्षस᳘द्यं त᳘देनमुपर्यासीनमध᳘स्तादिमाः᳘ प्रजा उ᳘पासते त᳘स्मादस्मा आसन्दीमा᳘हरन्तिॗ सैषा᳘ खादिरी वि᳘तृणा भवतिॗ येयं व᳘र्ध्रव्युता भरता᳘नाम् 1 ॥
Eggeling He proceeds with the curds for Mitra-Varuṇa. Whilst the Svishṭakr̥t of it remains yet unoffered, they bring a throne-seat for him (the king); for truly he who gains a seat in the air, gains a seat above (others): thus these subjects of his sit below him who is seated above,&amp;ndash;that is why they bring him a throne-seat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/05/04/5/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber व᳘रुणाद्ध वा᳘ अभिषिषिचानाद्भर्गो᳘ ऽपचक्राम॥
वीर्यं᳘ वै भ᳘र्ग एष वि᳘ष्णुर्यॗज्ञः सो ऽस्माद᳘पचक्राम श᳘श्वद्य᳘ एॗषो ऽपां र᳘सः स᳘म्भृतो भ᳘वति 1 ये᳘नैनमेत᳘दभिषिञ्च᳘तिॗ सो ऽस्य भ᳘र्गं 2 नि᳘र्जघान॥
Eggeling Now when Varuṇa was consecrated, his lustre departed from him,&amp;ndash;lustre means vigour: that Vishṇu, the Sacrifice, it was he that departed from him,&amp;ndash;probably that collected essence of the waters wherewith he is anointed on that occasion, drove out his lustre. ०२ मूलम् - Weber त᳘मेता᳘भिर्देव᳘ताभिरनुस᳘मसर्पत्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
