<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ अङ्गानि on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ अङ्गानि on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१ जातकर्मादीनां स्व-स्व-कालेष्व् अकरण-प्रायश्चित्तम्</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/01_jAtakarmAdInAM_sva-sva-kAleShv_akaraNa-prAyashc/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/01_jAtakarmAdInAM_sva-sva-kAleShv_akaraNa-prAyashc/</guid>
      <description>पाणिपादं प्रक्षाल्य, द्विराचम्य, पवित्रपाणिः ताम्बूलनारिकेलाक्षतादिमङ्गलद्रव्यं गृहीत्वा,
अमुक-गोत्रे अमुक-नक्षत्रे जातस्य मम कुमारस्य जातकर्मनामकरणान्नप्राशनचौलोपनयनकर्मणां स्वस्वकालेष्वकरणप्रायश्चित्तं कर्तुं योग्यतासिद्धिरस्त्विति भवन्तो महान्तोऽनुगृह्णन्तु, तथास्तु योग्यतासिद्धिरस्तु इत्यनुज्ञातः, दर्भेष्वासीनः, दर्भान् धारयमाणः, पवित्रपाणिः प्राणानायम्य, प्रारिप्सितस्य कर्मणः निर्विघ्नेन परिसमाप्त्यर्थम् आदौ विष्वक्सेनाराधनं करिष्ये, ओं -
शुक्लाम्बरधरं विष्णुं शशिवर्णं चतुर्भुजम् ।
प्रसन्नवदनं ध्यायेत् सर्वविघ्नोपशान्तये ॥
[[39]]
यस्य द्विरदवक्त्राद्याः पारिषद्याः परश्शतम् ।
विघ्नं निघ्नन्ति सततं विष्वक्सेनं तमाश्रये ॥
करिष्यमाणस्य कर्मणः निर्विघ्नेन परिसमाप्त्यर्थम् आदौ विष्वक्सेनाराधनं करिष्ये इति सङ्कल्प्य, विष्वक्सेनाय नमः, ध्यायामि, आवाहयामि, आसनं समर्पयामि, पादयोः पाद्यं समर्पयामि, अर्घ्यं समर्पयामि, आचमनीयं समर्पयामि, “आपोहिष्ठा मयोभुवः आपो जनयथा च नः” स्नापयामि, स्नानानन्तरमाचमनीयं समर्पयामि, वस्त्रं समर्पयामि, उपवीतं समर्पयामि, गन्धं समर्पयामि, पुष्पं समर्पयामि, धूपं समर्पयामि, दीपं समर्पयामि, एते गन्धाक्षतपुष्पधूपदीपोत्तरीयाभरणाद्यलङ्काराः सर्वोपचाराः । ओं भूर्भुवस्सुवरिति प्रोक्ष्य, “देवसवितः प्रसुवे”ति परिषिच्य, विष्वक्सेनाय नमः गुडोपहारं निवेदयामि, आचमनीयं समर्पयामि, ताम्बूलं समर्पयामि, सर्वोपचारान् समर्पयामि ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२ प्रायश्चित्त-होमः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/02_prAyashchitta-homaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/02_prAyashchitta-homaH/</guid>
      <description>अथ प्रायश्चित्तहोमः
स्थण्डिलं कल्पयित्वा
प्राचीः पूर्वमुदक्सँस्थं दक्षिणारम्भमालिखेत् ।
अथोदीचीः पुरस्सँस्थं पश्चिमारम्भमालिखेत् ॥
अवाक्करोऽभ्युक्ष्य, तृणं नैर्ऋत्यां निरस्य, अप उपस्पृश्य, अग्निं प्रतिष्ठाप्य, अवोक्षणतोयशेषं प्रागुदग्वोत्सिच्य, प्राक्तोयमन्यन्निदधात्युदग्वा यथा बहिस्स्याच्च परिस्तराणाम् । प्रागग्रैः उदगग्रैः षोडशभिः दर्भैः प्रागादिप्रदक्षिणं परिस्तीर्य, उत्तरानधरान् दक्षिणानुत्तरान् कृत्वा, अग्नेरुत्तरतो दर्भान् संस्तीर्य, तेषु दर्वीमाज्यस्थालीं प्रोक्षणीमितरदर्वीं च द्वन्द्वम् अवाञ्चि सादयित्वा, आयामतः परीमाणं प्रोक्षणीसँस्कारः पात्रप्रोक्ष इति पात्राण्युत्तानानि कृत्वा, सर्वाभिरद्भिः त्रिः प्रोक्ष्य, पुनश्चाद्भिरापूर्य, किञ्चिद्दक्षिणतो निधाय, पवित्रमाज्यस्थाल्यां निधाय, आज्यं विलाप्य, उदीचोङ्गारान्निरुह्य, तेष्वधिश्रित्य, ज्वलता तृणेनावद्योत्य, दर्भाग्रे प्रच्छिद्य प्रक्षाल्य युगपत्प्रत्यस्य, त्रिः पर्यग्नि कृत्वा, उदगुद्वास्य अङ्गारानग्नौ प्रत्यूह्य, उदगग्राभ्यां पवित्राभ्यां पुनराहारमाज्यं त्रिरुत्पूय, पवित्रग्रन्थिं विस्रस्य, अप उपस्पृश्य, प्रागग्रमग्नौ प्रहरति । येन जुहोति तदग्नौ प्रतितप्य, दर्भैस्संमृज्य, पुनः प्रतितप्य, प्रोक्ष्य, दर्व्यौ निधाय, दर्भानद्भिस् संस्पृश्य, अग्नौ प्रहरति । अदितेऽनुमन्यस्व, अनुमतेऽनुमन्यस्व, सरस्वतेऽनुमन्यस्व, देवसवितः प्रसुव इति परिषिच्य, कुमारेणान्वारब्धः, प्रतिनिमित्तं प्रायश्चित्ताहुतीः जुहुयात् । “ओं भूः स्वाहा” अग्नय इदम् । &amp;ldquo;ओं भुवः स्वाहा”, वायव इदम् । “ओं सुवः स्वाहा”, सूर्यायेदम्, “ओं भूर्भुवः सुवः स्वाहा” प्रजापतय इदम् । “अग्नेऽभ्यावर्तिन्नभिन</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३ उदकशान्तिप्रयोगः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/03_udakashAntiprayogaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/03_udakashAntiprayogaH/</guid>
      <description>अथोदकशान्तिप्रयोगः
गर्भाधानादिषु पूर्वेद्युः तस्मिन् दिने वा उदकशान्तिः, नमः सदस इत्यादि विष्वक्सेनाराधनान्तं कृत्वा, प्राणानायम्य, श्रीगोविन्देत्यादिप्रीत्यर्थम् एतत्-कर्मसाद्गुण्यार्थम्
एभिः श्रीवैष्णवैः (ब्राह्मणैः) बोधायनोक्तप्रकारेण उदकशान्तिजपकर्म करिष्यामीति सङ्कल्प्य, गोमयोपलिप्ते रङ्गवल्याद्यलङ्कृते स्थण्डिले व्रीहीन् तण्डुलान् निक्षिप्य,
[[44]]
तत्र मध्ये
ब्रह्मजज्ञानं प्रथमं पुरस्ताद्विसीमतस्सुरुचो वेन आवः ।
स बुध्निया उपमा अस्य विष्ठास्सतश्च योनिमसतश्च विवः
इति मध्ये ।
नाके सुपर्णम् उप यत्पतन्तं हृदावेनन्तो अभ्यचक्षतत्वा ।
हिरण्यपक्षं वरुणस्य दूतं यमस्य योनौ शकुनं भुरण्युम् ।
इति दक्षिणतः,
आप्यायस्व समेतु ते विश्वतः सोम वृष्णियम् । भवा वाजस्य सङ्गथे</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>११ प्रतिसरः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/11_pratisaraH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/vangIpura-shrInivAsa-anukramaNikA/02_angAni/11_pratisaraH/</guid>
      <description>प्राणानायम्य अमुक-गोत्रस्यामुकशर्मणः अमुक-कर्माङ्गं प्रतिसरबन्धकर्म करिष्यामि इति सङ्कल्प्य, शुचौ देशे गोमयेन गोचर्ममात्रं चतुरश्रं स्थण्डिलम् उपलिप्य युग्मान् ब्रह्मणान् सुप्रक्षालितपाणिपादान् आचान्तान् प्रतिदिशमासनेषूपवेश्य, पश्चात् प्राङ्मुख आचार्य उपविशति । पूर्ववत् प्रतिसरबन्धाभ्युदयपुण्याहवाचनानि कृत्वा, अमुक-गोत्रममुकशर्माणं कुमारमन्नप्राशनेन कर्मणा संस्करिष्यामि इति सङ्कल्प्य, दधि मधु घृतम् ओदनञ्च पात्रे संसृज्य,
भूरपान्त्वौषधीनाँरसं प्राशयामि शिवास्त आप ओषधयस्सन्त्वनमीवास्त आप ओषधयस्सन्त्वमुकशर्मन् ।
[[76]]
भुवोऽपां त्वौषधीनाँरसं प्राशयामि शिवास्त आप ओषधयस्सन्त्वनमीवास्त आप ओषधयस्सन्त्वमुकशर्मन् ।
सुवरपां त्वौषधीनाँरसं प्राशयामि शिवास्त आप ओषधयस्सन्त्वनमीवास्त आप ओषधयस्सन्त्वमुकशर्मन् ।
भूर्भुवस्सुवरपां त्वौषधीनाँरसं प्राशयामि शिवास्त आप ओषधयस्सन्त्वनमीवास्त आप ओषधयस्सन्त्वमुकशर्मन्,</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
