<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;११ उपनयनम् on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/11_upanayanam/</link>
    <description>Recent content in &#43;११ उपनयनम् on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/11_upanayanam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१ पुनस्-संस्कार-निमित्तानि</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/11_upanayanam/01_punas-saMskAra-nimittAni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/11_upanayanam/01_punas-saMskAra-nimittAni/</guid>
      <description>पुनस्संस्कारनिमित्तानि
तीर्थयात्रां विना गौडवङ्गकलिङ्गसौवीरसौराष्ट्रमागधावन्तिदक्षिणापथादिदेशगमने सिन्धुतरणे विण्मूत्रप्राशने मद्यप्राशने सर्वेषां पुनरुपनयनं ब्रह्मचारिणस्तु प्रेतनिर्हरणे पितृमातृपितामहाचार्योपाध्यायमातुलपितृव्यज्येष्ठेभ्यः अन्येषां प्रेतकार्ये पितृमातृज्येष्ठभ्रात्राचार्यव्यतिरिक्तोच्छिष्टान्नप्रेतान्नाशौचान्नगणान्नगणिकान्नशूद्रान्नसूतकान्नभोजने श्राद्धभोजने अनिर्दशाहक्षीरपाने मधुमांसभक्षणे मातरि रजस्वलायाम् उपनयने च पुनरुपनयनं कार्यम् । उपवीतपरित्यागे सप्तकृच्छ्राणि कृत्वा पुनरुपनयनं कुर्यात् । मेखलाजिनमौञ्जीभिक्षाचरणत्रिरात्रव्रतानि पुनरुपनयने वर्जयेत् ।
॥ इति प्रयोगचन्द्रिकायां दशमः खण्डः ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२ उपवीतविधिः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/11_upanayanam/02_upavItavidhiH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/mADabhUShi-vIrarAghavaH/01_pUrva-prayoga-chandrikA/11_upanayanam/02_upavItavidhiH/</guid>
      <description>अथोपवीतविधिः
स्वाध्यायदिवसे शुचि कार्पासनिर्मितं सूत्रं प्रणवेनाभिमन्त्र्य &amp;lsquo;आपो वा इद ँ सर्वम्&amp;rsquo; इति अद्भिरभिषिच्य सप्तप्रणवपूर्वकं व्याहृतित्रयेण अभिमन्त्र्य
[[19]]
चतुरङ्गुलमानेन षण्णवतिसंख्यया सूत्रम् अच्छिन्नं त्रिगुणीकृत्य प्रणवव्याहृतिभिः प्रोक्ष्य कूर्चोपरि निधाय &amp;lsquo;आपोहिष्ठा मयोभुव&amp;rsquo; इति तिसृभिः &amp;lsquo;हिरण्यवर्णाः शुचयः पावकाः&amp;rsquo; इति च तिसृभिः &amp;lsquo;पवमानस्सुवर्जनः&amp;rsquo; इत्यनुवाकेन च दर्भैः प्रोक्ष्य प्रत्यङ्मुखो गृहीतमध्यः, गृहीताग्रौ प्राङ्मुखौ दक्षिणहस्तोर्ध्वं पाणिभ्यां प्रणवव्याहृतिभिः अनुवर्त्य सावित्र्या त्रिगुणीकृत्य प्राणानां ग्रन्थिरसीति ग्रन्थिं कृत्वा वामहस्तोर्ध्वं पाणिभ्याम् अनुवर्त्य दर्भैः घृष्ट्वा दर्भास्तृते शुचौ देशे प्रसार्य तदुपरि द्वौ दर्भौ प्रसार्य त्रिः करध्वनिं कृत्वा भ्रमत्सूत्रं नावेक्षेताम् । अनन्तरं तत्सूत्रमादाय अश्वत्थादियाज्ञियवृक्षे पितृभ्यो नम इति बद्ध्वा सूत्रकुटिलं प्रणवव्याहृतिभिः ऋजूकृत्य त्रिवलयं कृत्वा अग्राभ्यां मध्यमावेष्ट्य पुनः सूत्रत्रयं परिवेष्ट्य प्राणानां ग्रन्थिरसीति ब्रह्मग्रन्थिं कृत्वा शुचौ देशे गोमयोपलिप्ते व्रीहीन् निधाय तदुपरि जलपूर्णं सकूर्चं सयाज्ञियशाखं कुम्भं निधाय तस्मिन् प्रणवव्याहृतिभिः यज्ञोपवीतं निधाय गन्धादिभिरभ्यर्च्य यज्ञोपवीतप्रतिष्ठां करिष्य इति सङ्कल्प्य यज्ञोपवीतं स्पृशन् प्रणवव्याहृतिभिः व्यस्ताभिः समस्ताभिः व्याहृतिभिश्च प्रतिमन्त्रैश्च प्रतिष्ठाप्य &amp;lsquo;भूरग्निं च&amp;rsquo; इत्यनुवाकेनाभिमन्त्र्य नवतन्तुदेवताः पृथिवीमपोऽग्निं वायुमाकाशं प्राणम् आत्मानम् अन्तरात्मानं परमात्मानं च ग्रन्थित्रयदेवताः ब्रह्मविष्णुरुद्राः यज्ञोपवीताधिष्ठानदेवतां परमात्मानं च आवाह्य आसनादिभिरभ्यर्च्य ‘आसत्येन’ ‘उद्वयं तमसः&amp;rsquo; &amp;lsquo;चित्रं देवानां&amp;rsquo; &amp;lsquo;तच्चक्षुः&amp;rsquo; इति चतुर्भिः सूर्याय प्रदर्श्य पूर्ववत् निधाय यज्ञोपवीतं स्पृशन् अष्टोत्तरशतं गायत्री जपित्वा &amp;lsquo;त्र्यम्बकं यजामह&amp;rsquo; इति सकृज्जपित्वा उत्तानेन दक्षिणहस्तेन अवाचीनेन वामहस्तेन यज्ञोपवीतं गृहीत्वा सर्षिच्छन्दोदैवतं &amp;lsquo;यज्ञोपवीतम्&amp;rsquo; इति मन्त्रेण धारयेत् । प्रत्युपवीतं मन्त्रोच्चारणाचमने कुर्यात् । विच्छिन्नैकतन्तुम् अविच्छिन्नैकतन्तुं वा त्रिभिः ब्राह्मणैः वा अनिर्मितम् अनुवर्तने मनुष्यमार्जारादिभिः अधोगतं पूयशोणितविण्मूत्रश्लेष्मोच्छिष्टं दूषितम् अशुचिस्पृष्टं विण्मूत्रोत्सर्जने चण्डालैः ग्रामचण्डालैश्च सम्भाषणे निवीतं कृत्वा दक्षिणे कर्णे च अनिक्षिप्तं चोपवीतं परित्यजेत् ।</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
