<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/1/</guid>
      <description>०१ केशव᳘स्य पु᳘रुषस्य॥
लोहायस᳘मा᳘स्य ऽआ᳘विध्यत्य᳘वेष्टा [[???]] दन्दशू᳘का ऽइ᳘ति स᳘र्व्वान्वा᳘ ऽएष᳘ मृत्यून᳘तिमुच्यते स᳘र्व्वान्वधान्यो᳘ राजसू᳘येन य᳘जते त᳘स्य ज᳘रैव᳘ मृत्युर्भवति [[???]] तद्यो᳘ मृत्युर्यो᳘ व्वधस्त᳘मे᳘वैतद᳘तिनय᳘ति य᳘द्दन्दशू᳘कान्॥
०२ (न᳘) अ᳘थ य᳘त्केशव᳘स्य पु᳘रुषस्य॥
न वा᳘ ऽएष स्त्री न पु᳘मान्य᳘त्केशवः पु᳘रुषो यद᳘ह पु᳘मांस्ते᳘न न स्त्री य᳘दु केशवस्ते᳘नो न पु᳘मा᳘न्नैतद᳘यो न हि᳘रण्यं य᳘ल्लोहाय᳘सं नैते क्रि᳘मयो ना᳘क्रिमयो य᳘द्दन्दशू᳘का ऽअ᳘थ य᳘ल्लोहायसं भ᳘वति लो᳘हिता इव हि᳘ दन्दशू᳘कास्त᳘स्मात्केशव᳘स्य पु᳘रुषस्य॥
०३ (स्या᳘) अ᳘थैनं दि᳘शः समा᳘रोहयति॥
प्रा᳘चीमा᳘रोह गायत्री᳘ त्वा ऽवतु रथन्तरᳫँ᳭ सा᳘म त्रिवृत्स्तो᳘मो व्वसन्त᳘ ऽऋतुर्ब्र᳘ह्म द्र᳘विणम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/2/</guid>
      <description>०१ तं वै प्रा᳘ञ्चं ति᳘ष्ठन्तमभि᳘षिञ्चति॥
पुर᳘स्ताद्ब्राह्म᳘णो ऽभि᳘षिञ्चत्यध्वर्यु᳘र्वा यो᳘ वा ऽस्य पुरो᳘हितो भ᳘वति पश्चादि᳘तरे॥
०२ सो᳘मस्य त्वा द्युम्नेनाभि᳘षिञ्चामी᳘ति॥
व्वी᳘र्येणैत᳘दाहाग्नेर्भ्रा᳘जसे᳘ति व्वी᳘र्येणै᳘वैत᳘दाह सू᳘र्यस्य व्व᳘र्चसे᳘ति व्वी᳘र्येणै᳘वैत᳘दाहे᳘न्द्रस्येन्द्रियेणे᳘ति व्वी᳘र्येणै᳘वैत᳘दाह क्षत्रा᳘णां क्षत्र᳘पतिरेधी᳘ति रा᳘ज्ञामधिराज᳘ ऽएधी᳘त्ये᳘वैत᳘दाहा᳘ति दिद्यू᳘न्पाहीती᳘षवो वै᳘ दिद्य᳘व ऽइषुवध᳘मे᳘वैनमेतद᳘तिनयति त᳘स्मादाहा᳘ति दिद्यू᳘न्पाही᳘ति॥
०३ (ती) इमं᳘ देवाः॥
(ऽ) असपत्न᳘ᳫँ᳘ सुवध्वमि᳘तीमं᳘ देवा ऽअभ्रातृव्य᳘ᳫँ᳘ सुवध्वमि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह महते᳘ क्षत्रा᳘य महते ज्यै᳘ष्ठ्याये᳘ति ना᳘त्र तिरो᳘हितमिवास्ति महते जा᳘नराज्याये᳘ति महते ज᳘नानाᳫँ᳭ राज्याये᳘त्ये᳘वैत᳘दाहे᳘न्द्रस्येन्द्रियाये᳘ति व्वी᳘र्याये᳘त्ये᳘वैत᳘दाह यदाहे᳘न्द्रस्येन्द्रियाये᳘तीम᳘ममु᳘ष्य पुत्र᳘ममु᳘ष्यै पुत्रमि᳘ति तद्य᳘दे᳘वास्य ज᳘न्म त᳘त ऽए᳘वैत᳘दाहास्यै᳘ व्विश ऽइ᳘ति य᳘स्यै व्विशो रा᳘जा भ᳘वत्येष᳘ वो ऽमी रा᳘जा सो᳘मो ऽस्मा᳘कं ब्राह्मणा᳘नाᳫँ᳭ राजे᳘ति त᳘दस्मा ऽइदᳫँ᳭ स᳘र्वमा᳘द्यं [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/3/</guid>
      <description>०१ त᳘द्यो ऽस्य स्वो भ᳘वति॥
त᳘स्य शतं᳘ वा परःशता᳘ वा गा ऽउ᳘त्तरेणाहवनी᳘यᳫँ᳭ स᳘ᳫँ᳘स्थापयति तद्य᳘देवं᳘ करो᳘ति॥
०२ व्व᳘रुणाद्ध वा᳘ ऽअभिषिषिचाना᳘त्॥
(दि) इन्द्रियं᳘ व्वी᳘र्यम᳘पचक्राम [[???]] श᳘श्वद्य᳘ ऽए᳘षो ऽपाᳫँ᳭ र᳘सः स᳘म्भृतो भवति [[???]] ये᳘नैनमेत᳘दभिषिञ्च᳘ति᳘ सो ऽस्येन्द्रियं᳘ व्वी᳘र्यं [[???]] नि᳘र्जघान त᳘त्पशुष्व᳘न्वविन्दत्त᳘स्मात्पश᳘वो य᳘शो य᳘देष्वन्व᳘विन्दत्त᳘त्पशु᳘ष्वनुवि᳘द्येन्द्रियं᳘ व्वी᳘र्यं पु᳘नरात्म᳘न्नधत्त᳘ तथो ऽए᳘वैष᳘ ऽएतन्ना᳘है᳘वास्मा᳘न्न्विन्द्रियं᳘ [[???]] व्वीर्य᳘मपक्रा᳘मति व्वरुणसवो वा᳘ ऽएष य᳘द्राजसू᳘यमिति व्व᳘रुणो ऽकरोदि᳘ति᳘ त्वे᳘वैष᳘ ऽएत᳘त्करोति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ र᳘थमुपा᳘वहरति॥
यद्वै᳘ राज᳘न्यात्प᳘राग्भ᳘वति र᳘थेन वै तद᳘नुयुङ्क्ते त᳘स्माद्र᳘थमुपा᳘वहरति॥
०४ स ऽउपा᳘वहरति॥
(ती᳘) इ᳘न्द्रस्य व्व᳘ज्रो ऽसी᳘ति व्व᳘ज्रो वै र᳘थ इ᳘न्द्रो वै य᳘जमानो द्वये᳘न वा᳘ ऽएष ऽइ᳘न्द्रो भवति य᳘च्च क्षत्रि᳘यो य᳘दु च य᳘जमानस्त᳘स्मादाहे᳘न्द्रस्य व्व᳘ज्रो ऽसी᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/4/</guid>
      <description>०१ मैत्रावरुण्या᳘ पय᳘स्यया [[???]] प्र᳘चरति॥
त᳘स्या ऽअ᳘निष्ट ऽएव᳘ स्विष्टकृ᳘द्भवत्य᳘थास्मा ऽआसन्दीमा᳘हरन्त्युपरिस᳘द्यं वा᳘ ऽएष᳘ जयति यो ज᳘यत्यन्तरिक्षस᳘द्यं त᳘देनमुपर्या᳘सीनमध᳘स्तादिमाः᳘ प्रजा ऽउ᳘पासते त᳘स्मादस्मा ऽआसन्दीमा᳘हरन्ति [[???]] सैषा᳘ खादिरी व्वि᳘तृण्णा भवति᳘ येयं व्व᳘र्ध्रव्यूता भरता᳘नाम्॥
०२ ताम᳘ग्रेण॥
मैत्रावरुण᳘स्य धि᳘ष्ण्यं नि᳘दधाति स्यो᳘ना ऽसि सुष᳘दा ऽसी᳘ति शिवा᳘मे᳘वैत᳘च्छग्मां᳘ करोति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थाधीवासमा᳘स्तृणाति॥
क्षत्र᳘स्य यो᳘निरसी᳘ति त᳘द्यैव᳘ क्षत्र᳘स्य यो᳘निस्ता᳘मे᳘वैत᳘त्करोति॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थैनमा᳘सादयति॥
स्योनामा᳘सीद सुष᳘दामा᳘सीदे᳘ति शिवा᳘ᳫँ᳘ शग्मामा᳘सीदे᳘त्ये᳘वैत᳘दाह क्षत्र᳘स्य यो᳘निमा᳘सीदे᳘ति त᳘द्यैव᳘ क्षत्र᳘स्य यो᳘निस्त᳘स्यामे᳘वैनमेत᳘द्दधाति॥
०५ (त्य᳘) अ᳘थान्तरा᳘ᳫँ᳘ से ऽभिमृ᳘श्य जपति॥
नि᳘षसाद धृत᳘व्रत इ᳘ति धृत᳘व्रतो वै रा᳘जा न वा᳘ ऽएष स᳘र्व्वस्मा ऽइव व᳘दनाय न स᳘र्वस्मा ऽइव क᳘र्मणे य᳘देव᳘ साधु व्व᳘देद्य᳘त्साधु᳘ कुर्यात्त᳘स्मै वा᳘ ऽएष᳘ च श्रो᳘त्रियश्चैतौ᳘ ह वै द्वौ᳘ मनु᳘ष्येषु धृत᳘व्रतौ त᳘स्मादाह नि᳘षसाद धृत᳘व्रत ऽइ᳘ति व्व᳘रुणः प᳘स्त्यास्वे᳘ति व्वि᳘शो वै᳘ प᳘स्त्या व्विक्ष्वे᳘त्ये᳘वैत᳘दाह सा᳘म्राज्याय सुक्र᳘तुरि᳘ति राज्याये᳘त्ये᳘वैत᳘दाह यदा᳘ह सा᳘म्राज्याय सुक्र᳘तुरिति [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/05/04/5/</guid>
      <description>०१ व्व᳘रुणाद्ध वा᳘ ऽअभिषिषिचानाद्भर्गो᳘ ऽपचक्राम॥
व्वी᳘र्यं [[???]] वै भ᳘र्ग ऽएष व्वि᳘ष्णुर्यज्ञः᳘ [[???]] सो ऽस्माद᳘पचक्राम श᳘श्वद्य᳘ ऽए᳘षो ऽपाᳫँ᳭ र᳘सः स᳘म्भृतो भवति [[???]] ये᳘नैनमेत᳘दभिषिञ्च᳘ति᳘ सो ऽस्य भ᳘र्गं नि᳘र्जघान॥
०२ त᳘मेता᳘भिर्देव᳘ताभिरनुस᳘मसर्पत्॥
(त्स) सवित्रा᳘ प्रसवित्रा स᳘रस्वत्या व्वाचा त्व᳘ष्ट्रा रूपैः᳘ पूष्णा᳘ पशु᳘भिरिन्द्रेणास्मे बृ᳘हस्प᳘तिना ब्र᳘ह्मणा व्व᳘रुणेनौ᳘जसा ऽग्नि᳘ना ते᳘जसा सो᳘मेन रा᳘ज्ञा व्वि᳘ष्णुनैव᳘ दशम्या᳘ देव᳘तया᳘ ऽन्वविन्दत्॥
०३ (त्त) तद्य᳘देनमेता᳘भिर्देव᳘ताभिरनुसम᳘सर्पत्॥
(त्त᳘) त᳘स्मात्सᳫँ᳭सृ᳘पो नामा᳘थ य᳘द्दशमे᳘ ऽहन्प्र᳘सुतो भ᳘वति त᳘स्माद्दशपेयो᳘ ऽथो यद्द᳘शदशै᳘कैकं चमस᳘मनुप्र᳘सृप्ता भ᳘वन्ति त᳘स्माद्वेव᳘ दशपे᳘यः॥
०४ (स्त᳘) त᳘दाहुः॥
(र्द᳘) द᳘श पितामहा᳘न्त्सोमपा᳘न्त्संख्या᳘य प्र᳘सर्पेत्त᳘थो हास्य सोमपीथ᳘मश्नुते दशपे᳘यो ही᳘ति तद्वै ज्या द्वौ त्रीनि᳘त्येव᳘ पितामहा᳘न्त्सोमपा᳘न्विन्दन्ति त᳘स्मादेता᳘ ऽएव᳘ देव᳘ताः संख्या᳘य प्र᳘सर्पेत्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
