<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/1/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber उर्व᳘शी हाप्सराः᳟॥
पुरूर᳘वसमैडं᳘ चकमे त᳘ᳫं᳘ ह विन्द᳘मानोवाच त्रिः᳘ स्म मा᳘ह्नो वैतसे᳘न दण्डे᳘न हतादकामा᳘ᳫं᳘ स्म मा नि᳘पद्यासैॗ मो स्म त्वा नग्नं᳘ दर्शमेष वै᳘ न स्त्रीणा᳘मुपचार इ᳘ति॥
Eggeling The nymph Urvaśī loved Purūravas 1, the son of Iḍā. When she wedded him, she said, &amp;lsquo;Thrice a day shalt thou embrace 2 me; but do not lie with me against my will 3, and let me not see thee naked, for such is the way to behave to us women.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/2/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber प्रजा᳘पतिर्ह चातुर्मास्यै᳘रात्मा᳘नं वि᳘दधे॥
स᳘ इम᳘मेव द᳘क्षिणम् बाहुं᳘ वैश्वदेव᳘ᳫं᳘ हवि᳘रकुरुत त᳘स्याय᳘मेॗवाङ्गु᳘ष्ठ आग्नेय᳘ᳫं᳘ हवि᳘रिद᳘ᳫं᳘ सौम्य᳘मिद᳘ᳫं᳘ सावित्रं᳟॥
Eggeling By means of the Seasonal sacrifices, Prajāpati fashioned for himself a body. The sacrificial food for the Vaiśvadeva 1 sacrifice he made to be this right arm of his; the oblation to Agni thereof this thumb; that to Soma this (fore-finger); and that to Savitr̥ this (middle finger).
०२ मूलम् - Weber स वै व᳘र्षिष्ठः पुरोडा᳘शो भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/3/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber शौचेयो᳘ ह प्रा᳘चीनयोग्यः॥
उद्दा᳘ल्ल्कमा᳘रुणिमा᳘जगाम ब्रह्मो᳘द्यमग्निहोत्रं᳘ विविदिषामी᳘ति॥
Eggeling Śauceya Prācīnayogya came to Uddālaka Āruṇi for a disputation on spiritual matters 1, thinking, &amp;lsquo;I desire to know the Agnihotra.&amp;rsquo; ०२ मूलम् - Weber स᳘ होवाच॥
गौ᳘तम का᳘ तेऽग्निहोत्री को᳘ वत्सः किमु᳘पसृष्टा कि᳘ᳫं᳘ संयो᳘जनं किं᳘ दुह्य᳘मानं किं᳘ दुग्धं कि᳘माह्रिय᳘माणं किम᳘धिश्रितं कि᳘मवज्योत्य᳘मानं कि᳘मद्भिः᳘ प्रत्या᳘नीतं कि᳘मुद्वास्य᳘मानं किमु᳘द्वासितं कि᳘मुन्नीय᳘मानं किमु᳘न्नीतं किमु᳘द्यतं कि᳘ᳫं᳘ ह्रिय᳘माणं किं नि᳘गृहीतम्॥
Eggeling He said, &amp;lsquo;Gautama, what like is thy Agnihotra cow?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/4/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber ब्रह्मच᳘र्यमा᳘गामि᳘त्याह॥
ब्र᳘ह्मण एॗवैत᳘दात्मा᳘नं नि᳘वेदयति ब्रह्मचार्य᳘सानी᳘त्याह ब्र᳘ह्मण एॗवैत᳘दात्मा᳘नम् प᳘रिददात्य᳘थैनमाह को ना᳘मासी᳘ति प्रजा᳘पतिर्वै कः᳘ प्राजापत्य᳘मेॗवैनं त᳘त्कृत्वो᳘पनयते॥
Eggeling He says, &amp;lsquo;I have come for Brahmacarya 1:&amp;rsquo; he thereby reports himself to the Brahman. He says, &amp;lsquo;Let me be a Brahmacārin (student):&amp;rsquo; he thereby makes himself over to the Brahman. He (the teacher) then says, &amp;lsquo;What (ka) is thy name?&amp;rsquo;&amp;ndash;now Ka is Prajāpati: he thus initiates him after making him one belonging to Prajāpati.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/5/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber देवान्वा᳘ ऊर्ध्वा᳘न्त्स्वर्गं᳘ लोकं᳘ यतः᳟॥
अ᳘सुरास्त᳘मसान्त᳘रदधुस्ते᳘ होचुर्न वा᳘ अस्यान्ये᳘न सत्त्रा᳘दपघा᳘तोऽस्ति ह᳘न्त सत्त्रमा᳘सामहा इ᳘ति॥
Eggeling Now, when the gods were passing upwards to the world of heaven, the Asuras enveloped them in darkness. They spake, &amp;lsquo;Verily, by nothing else save a sacrificial session is there any way of dispelling this (darkness): well, then, let us perform a sacrificial session!&amp;rsquo; ०२ मूलम् - Weber ते᳘ शता᳘ग्निष्टोमᳫं सत्त्रमु᳘पेयुः॥
ते या᳘वदा᳘सीनः पराप᳘श्येत्ता᳘वतस्तमो᳘ऽपाघ्नतैव᳘मेव᳘ शतो᳘क्थ्येन या᳘वत्ति᳘ष्ठन्पराप᳘श्येत्ता᳘वतस्तमो᳘ऽपाघ्नत॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/6/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber प᳘ञ्चैव᳘ महायज्ञाः᳟॥
ता᳘न्येव᳘ महासत्त्रा᳘णि भूतयज्ञो᳘ मनुष्ययज्ञः᳘ पितृयज्ञो᳘ देवयज्ञो᳘ ब्रह्मयज्ञ इ᳘ति॥
Eggeling There are five great sacrifices, and they, indeed, are great sacrificial sessions,&amp;ndash;to wit, the sacrifice to beings, the sacrifice to men, the sacrifice to the Fathers, the sacrifice to the gods, and the sacrifice to the Brahman. ०२ मूलम् - Weber अ᳘हरहर्भूते᳘भ्यो बलि᳘ᳫं᳘ हरेत्॥
त᳘थैत᳘म् भूतयज्ञᳫं स᳘माप्नोत्य᳘हरहर्दद्याॗदोदपात्रात्त᳘थैत᳘म् मनुष्ययज्ञᳫं स᳘माप्नोत्य᳘हरहः स्वधा᳘कुर्याॗदोदपात्रात्तथैत᳘म् पितृयज्ञᳫं स᳘माप्नोत्य᳘हरहः स्वा᳘हाकुर्यादा᳘ काष्ठात्त᳘थैतं᳘ देवयज्ञᳫं स᳘माप्नोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/7/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber अथा᳘तः स्वाध्यायप्रशंसा᳟॥
प्रिये᳘ स्वाध्यायप्रवचने᳘ भवतो युक्त᳘मना भवत्य᳘पराधीनो᳘ऽहरहर᳘र्थान्त्साधयते सुख᳘ᳫं᳘ स्वपिति परमचिकित्सक᳘ आत्म᳘नो भवतीन्द्रियसंयम᳘श्चैका᳘राम᳘ता च प्रज्ञा᳘ऋद्धिर्य᳘शो लोकपक्तिः᳘ प्र᳘ज्ञा व᳘र्धमाना चतु᳘रो ध᳘र्मान्ब्राह्मण᳘मभिनि᳘ष्पादयति ब्रा᳘ह्मण्यम् प्रतिरूपचर्यां य᳘शो लोकपक्तिं᳘ 1 लोकः प᳘च्यमानश्चतु᳘र्भिर्ध᳘र्मैर्ब्राह्मण᳘म् भुनक्त्यर्च᳘या च दा᳘नेन चाज्येय᳘तया चावध्य᳘तया च॥
Eggeling Now, then, the praise of the study (of the scriptures). The study and teaching (of the Veda) are a source of pleasure to him, he becomes ready-minded 2, and independent of others, and day by day he acquires wealth.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/8/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber प्रजा᳘पतिर्वा᳘ इदम᳘ग्र आसीत्॥
ए᳘क एवॗ सोऽकामयत स्याम् प्र᳘जायेये᳘तिॗ सोऽश्राम्यत्स त᳘पोऽतप्यत त᳘स्माछ्रान्तात्तेपानात्त्र᳘यो लोका᳘ असृज्यन्त पृथिव्य᳘न्त᳘रिक्षं द्यौः᳟॥
Eggeling Verily, in the beginning, Prajāpati alone was here. He desired, &amp;lsquo;May I exist, may I be generated.&amp;rsquo; He wearied himself and performed fervid devotions: from him, thus wearied and heated, the three worlds were created&amp;ndash;the earth, the air, and the sky. ०२ मूलम् - Weber स᳘ इमांस्त्रीं᳘लोका᳘नभि᳘तताप॥
ते᳘भ्यस्तप्ते᳘भ्यस्त्री᳘णि ज्यो᳘तींष्यजायन्ताग्निॗर्योऽयम् प᳘वते सू᳘र्यः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/05/9/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber प्रजा᳘पतिर्ह वा᳘ एष य᳘दंशुः᳟᳟॥
सोऽस्यैष᳘ आॗत्मैॗवात्मा ह्य᳘य᳘म् प्रजा᳘पतिर्वा᳘गेवा᳘दाभ्यः स य᳘दंशुः᳘ गृहीत्वा᳘दाभ्यं गृह्णा᳘त्यात्मा᳘नमेॗवास्यैत᳘त्संस्कृ᳘त्य त᳘स्मिन्नेतां वा᳘चम् प्र᳘तिष्ठापयति॥
Eggeling Now, the Aṁśu (cup of Soma) 1, indeed, is no other than Prajāpati; and it is the body of this (sacrifice), for Prajāpati, indeed, is the body. And the Adābhya 2 (cup of Soma) is no other than speech. When he draws the Aṁśu-cup, and then the Adābhya-cup, he thereby constructs the body of this (sacrifice) and then establishes that speech therein.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
