<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/1/</guid>
      <description>०१ अ᳘सद्वा᳘ ऽइदम᳘ग्र ऽआसीत्॥
(त्त᳘) त᳘दाहुः किं तद᳘सदासीदित्यृ᳘षयो वाव ते ऽग्रे᳘ ऽसदासीत्त᳘दाहुः [[???]] के त ऽऋ᳘षय ऽइ᳘ति प्राणा वा ऽऋ᳘षयस्ते य᳘त्पु᳘रा ऽस्मात्स᳘र्व्वस्मादिद᳘मिच्छ᳘न्तः श्र᳘मेण त᳘पसा᳘ ऽऽरिषंस्त᳘स्मादृ᳘षयः॥
०२ स᳘ यो ऽयं म᳘ध्ये प्राणः᳘॥
(ऽ) एष᳘ ऽएवे᳘न्द्रस्ता᳘नेष᳘ प्राणा᳘न्मध्यत᳘ ऽइन्द्रिये᳘णैन्द्ध यदै᳘न्द्ध त᳘स्मादि᳘न्ध ऽइ᳘न्धो ह वै तमि᳘न्द्र ऽइत्या᳘चक्षते परो᳘ ऽक्षं परो᳘ ऽक्षकामा हि᳘ देवास्त᳘ ऽइद्धाः᳘ सप्त ना᳘ना पु᳘रुषानसृजन्त᳘॥
०३ ते ऽब्रुवन्॥
(न्न) न वा᳘ ऽइत्थᳫँ᳭ स᳘न्तः शक्ष्यामः प्र᳘जनयितुमिमा᳘न्त्सप्त पु᳘रुषाने᳘कं पु᳘रुषं करवामे᳘ति त᳘ ऽएता᳘न्त्सप्त पु᳘रुषाने᳘कं पु᳘रुषमकुर्वन्य᳘दूर्ध्वं ना᳘भेस्तौ द्वौ᳘ समौ᳘ब्जन्यद᳘वाङ्ना᳘भेस्तौ द्वौ᳘ पक्षः पु᳘रुषः पक्षः पु᳘रुषः प्रतिष्ठै᳘क ऽआसीत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/2/</guid>
      <description>०१ सो ऽकामयत प्रजा᳘पतिः॥
(र्भू᳘) भू᳘य ऽएव᳘ स्यात्प्र᳘जायेते᳘ति᳘ सो ऽग्नि᳘ना पृथिवीं᳘ मिथुनᳫँ᳭ स᳘मभवत्त᳘त ऽआण्डᳫँ᳭ स᳘मवर्त्तत त᳘द᳘भ्यमृशत्पु᳘ष्यत्वि᳘ति पु᳘ष्यतु भू᳘यो ऽस्त्वि᳘त्येव त᳘दब्रवीत्॥
०२ (त्स) स यो ग᳘र्भो ऽन्तरा᳘सीत्॥
(त्स᳘) स᳘ व्वायु᳘रसृज्यता᳘थ यद᳘श्रु सं᳘क्षरितमा᳘सीत्ता᳘नि व्व᳘याᳫँ᳭स्यभवन्न᳘थ यः᳘ कपा᳘ले र᳘सो लिप्त ऽआ᳘सीत्ता म᳘रीचयो ऽभवन्न᳘थ य᳘त्कपा᳘लमा᳘सीत्त᳘दन्त᳘रिक्षमभवत्॥
०३ (त्सो) सो ऽकामयत॥
भू᳘य ऽएव᳘ स्यात्प्र᳘जायेते᳘ति स᳘ व्वायु᳘ना ऽन्त᳘रिक्षं मिथुनᳫँ᳭ स᳘मभवत्त᳘त आण्डᳫँ᳭ [[???]] स᳘मवर्तत त᳘दभ्य᳘मृशद्य᳘शो बिभृही᳘ति त᳘तो ऽसा᳘वादि᳘त्यो ऽसृज्यतैष वै यशो᳘ ऽथ यद᳘श्रु सं᳘क्षरितमा᳘सीत्सो᳘ ऽश्मा पृ᳘श्निरभवद᳘श्रुर्ह वै तमश्मेत्या᳘चक्षते परो᳘ ऽक्षं परो᳘ ऽक्षकामा हि᳘ देवा ऽअ᳘थ यः᳘ कपा᳘ले र᳘सो लिप्त आ᳘सीत्ते᳘ रश्म᳘यो ऽभवन्न᳘थ य᳘त्कपा᳘लमा᳘सीत्सा द्यौ᳘रभवत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/01/3/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्वा᳘ ऽइदम᳘ग्र ऽआसीत्॥
(दे᳘) ए᳘क एव᳘ सो ऽकामयत स्यां प्र᳘जायेये᳘ति᳘ सो ऽश्राम्यत्स त᳘पो ऽतप्यत त᳘स्माच्छ्रान्ता᳘त्तेपानादा᳘पो ऽसृज्यन्त त᳘स्मात्पु᳘रुषात्तप्तादा᳘पो जायन्ते॥
०२ (न्त ऽ) आ᳘पो ऽब्रुव᳘न्॥
(न्क्व) क्व व्वयं᳘ भवामे᳘ति त᳘प्यध्वमि᳘त्यब्रवीत्ता᳘ ऽअतप्यन्त ताः फे᳘नमसृजन्त त᳘स्मादपां᳘ तप्ता᳘नां फे᳘नो जायते॥
०३ फे᳘नो ऽब्रवी᳘त्॥
(त्क्वा) क्वाहं᳘ भवानी᳘ति त᳘प्यस्वे᳘त्यब्रवी᳘त्सो ऽतप्यत स मृ᳘दमसृजतैतद्वै फे᳘नस्तप्यते य᳘द᳘प्स्वावे᳘ष्टमानः प्ल᳘वते स᳘ य᳘दोपहन्य᳘ते मृ᳘देव᳘ भवति॥
०४ मृ᳘दब्रवी᳘त्॥
(त्क्वा) क्वाहं᳘ भवानी᳘ति त᳘प्यस्वे᳘त्यब्रवी᳘त्सा ऽतप्यत सा सि᳘कता ऽअसृजतैतद्वै मृ᳘त्तप्यते य᳘देनां विकृष᳘न्ति त᳘स्माद्यद्य᳘पि सु᳘मार्त्स्नं व्विकृष᳘न्ति सैकत᳘मिवैव᳘ भवत्येता᳘वन्नु तद्य᳘त्क्वाहं᳘ भवानि᳘ क्वाहं᳘ भवानी᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
