<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/</link>
    <description>Recent content in &#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/1/</guid>
      <description>०१ ऋत᳘व्या ऽउ᳘पदधाति॥
(त्यृ) ऋत᳘व ऽएते य᳘दृत᳘व्या ऽऋतू᳘ने᳘वैतदु᳘पदधाति त᳘देतत्स᳘र्व्वं य᳘दृत᳘व्याः संव्वत्स᳘रो वा᳘ ऽऋत᳘व्याः संव्वत्सर᳘ ऽइदᳫँ᳭ स᳘र्व्वमिद᳘मे᳘वैतत्स᳘र्व्वमु᳘पदधात्य᳘थो प्रज᳘ननमेत᳘त्संव्वत्सरो वा᳘ ऽऋत᳘व्याः संव्वत्सरः᳘ प्रज᳘ननं प्रज᳘ननमे᳘वैतदुपदधाति [[???]]॥
०२ य᳘द्वे᳘व ऽर्त᳘व्या ऽउपद᳘धाति [[???]]॥
क्षत्रं वा᳘ ऽऋत᳘व्या व्वि᳘श ऽइमा ऽइ᳘तरा ऽइ᳘ष्टकाः क्षत्रं त᳘द्वि᳘श्यत्ता᳘रं [[???]] दधाति ताः स᳘र्व्वासु चि᳘तिषू᳘पदधाति स᳘र्व्वस्यां त᳘द्विशि᳘ क्षत्र᳘मत्ता᳘रं दधाति॥
०३ य᳘द्वे᳘व ऽर्त᳘व्या ऽउपद᳘धाति [[???]]॥
संव्वत्सर᳘ ऽए᳘षो ऽग्निः स᳘ ऽऋत᳘व्याभिः स᳘ᳫँ᳘हितः संव्वत्सर᳘मे᳘वैत᳘दृतुभिः [[???]] सं᳘तनोति सं᳘दधाति ता वै ना᳘नाप्रभृतयः समानो᳘दर्का ऽऋत᳘वो वा᳘ ऽअसृज्यन्त ते᳘ सृष्टा ना᳘नै᳘वास᳘न् [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ लोकम्पृणामु᳘पदधाति॥
(त्य) असौ वा᳘ ऽआदित्यो᳘ लोकम्पृ᳘णैष᳘ हीमाँ᳘ल्लोका᳘न्पूर᳘यत्यमु᳘मे᳘वैत᳘दादित्यमु᳘पदधाति ताᳫँ᳭ स᳘र्व्वासु चि᳘तिषू᳘पदधातीमे वै᳘ लोका᳘ ऽएताश्चि᳘तयो ऽमुं त᳘दादित्य᳘मेषु᳘ लोके᳘षु दधाति त᳘स्मादेष स᳘र्व्वेभ्य ऽए᳘वैभ्यो᳘ लोके᳘भ्यस्तपति॥
०२ य᳘द्वेव᳘ लोकम्पृणा᳘मुपद᳘धाति॥
क्षत्रं वै᳘ लोकम्पृणा व्वि᳘श ऽइमा ऽइ᳘तरा इ᳘ष्टकाः क्षत्रं त᳘द्वि᳘श्यत्ता᳘रं [[???]] दधाति ताᳫँ᳭ स᳘र्व्वासु चि᳘तिषू᳘पदधाति स᳘र्व्वस्यां त᳘द्विशि᳘ क्षत्र᳘मत्ता᳘रं दधाति᳘॥
०३ सैषै᳘कैव᳘ भवति॥
(त्ये) एकस्थं त᳘त्क्षत्र᳘मेकस्थाᳫँ᳭ श्रि᳘यं करोत्य᳘थ या᳘ द्विती᳘या मिथुनं त᳘दर्ध᳘मु हैत᳘दात्म᳘नो य᳘न्मिथुनं᳘ यदा वै᳘ सह᳘ मिथुनेना᳘थ सर्व्वो᳘ ऽथ कृत्स्नः᳘ कृत्स्न᳘ताया ऽए᳘केन य᳘जुषा बह्वीरि᳘ष्टका ऽउ᳘पदधाति क्षत्रं त᳘द्वी᳘र्येणात्या᳘दधाति क्षत्रं᳘ व्विशो᳘ व्वी᳘र्यवत्तरं करोत्यथे᳘तराः पृ᳘थङ्ना᳘ना य᳘जुर्भिरु᳘पदधाति व्वि᳘शं त᳘त्क्षत्रा᳘दवीर्य᳘तरां करोति पृथग्वादि᳘नीं ना᳘नाचेतसम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ पु᳘रीषं नि᳘वपति॥
माᳫँ᳭सं वै पु᳘रीषं माᳫँ᳭से᳘नै᳘वैनमेतत्प्र᳘च्छादयती᳘ष्टका ऽउपधायास्थी᳘ष्टका ऽअ᳘स्थि त᳘न्माᳫँ᳭सैः सं᳘छादयति॥
०२ स वै᳘ स्वयमातृण्णा᳘यामा᳘वपति॥
प्राणो वै᳘ स्वयमातृण्णा᳘ ऽन्नं पु᳘रीषं प्रा᳘णे तद᳘न्नं दधाति ते᳘न स᳘र्व्वमात्मा᳘नं प्र᳘च्छादयति त᳘म्माद्य᳘त्प्राणे᳘ ऽन्नं धीय᳘ते तत्स᳘र्व्वमात्मा᳘नम᳘वति स᳘र्व्वमात्मा᳘नमनु᳘व्येति॥
०३ न᳘ स्वयमातृण्णा᳘यामा᳘वपेदि᳘त्यु है᳘क ऽआहुः॥
प्राणः᳘ स्वयमातृण्णा ने᳘त्प्राणा᳘नपिद᳘धानी᳘ति स वा᳘ ऽऐव᳘ व्वपेद᳘न्नेन वै᳘ प्राणा व्वि᳘ष्टब्धा यो वा ऽअ᳘न्नं ना᳘त्ति सम्वै त᳘स्य प्राणा᳘ रोहन्ति तद्य᳘स्य ह त᳘था कुर्व्व᳘न्ति य᳘था शु᳘ष्का सूर्मी᳘ सुषि᳘रैव᳘ᳫँ᳘ ह᳘ सो ऽमु᳘ष्मिँल्लोके स᳘म्भवति त᳘स्मात्स्वयमातृण्णा᳘या᳘मैव᳘ व्वपेत्॥
०४ (त्स्व) स्वयमातृण्णा᳘यामो᳘प्य॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/07/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ स्वयमातृण्णा᳘सु सा᳘मानि गायति॥
(ती) इमे वै᳘ लोकाः᳘ स्वयमातृण्णास्ता᳘ ऽएताः श᳘र्करास्ता᳘ देवा᳘ ऽउपधा᳘यैतादृ᳘शीरे᳘वापश्यन्य᳘थैताः शु᳘ष्काः श᳘र्कराः᳘॥
०२ (स्ते) ते ऽब्रुवन्॥
(न्नु᳘) उ᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थैषु᳘ लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनं द᳘धामे᳘ति᳘ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिच्छत य᳘थैषु᳘ लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनं द᳘धामे᳘ति॥
०३ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
(ऽ) एता᳘नि सा᳘मान्यपश्यंस्ता᳘न्यगायंस्तै᳘रेषु लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनमदधुस्त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानो य᳘देता᳘नि सा᳘मानि गा᳘यत्ये᳘ष्वे᳘वैत᳘ल्लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनं दधाति॥
०४ स्वयमातृण्णा᳘सु गायति॥
(ती) इमे वै᳘ लोकाः᳘ स्वयमातृण्णा᳘ ऽए᳘ष्वे᳘वैत᳘ल्लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनं दधाति॥
०५ स वै भूर्भु᳘वः स्वरि᳘ति [[???]]॥
(त्ये) एता᳘सु व्या᳘त्दृतिषु गायति भूरि᳘ति वा᳘ ऽअयं᳘ लोको भु᳘व ऽइ᳘त्यन्तरिक्षलोकः᳘ स्व᳘रित्यसौ᳘ लोक᳘ ऽए᳘ष्वे᳘वैत᳘ल्लोके᳘षु र᳘समुपजी᳘वनं दधाति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
