<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/1/</guid>
      <description>०१ य᳘द्बालाके॥
(क ऽइ) इद᳘न्त्रिवृदे᳘ति [[???]] स᳘र्व्वम᳘न्यो ऽन्य᳘मभिसम्प᳘द्यमानम्। कथ᳘ᳫँ᳘ स्विद्यज्ञः पु᳘रुषः प्रजा᳘पतिर᳘न्यो ऽन्यन्ना᳘तिरिच्यन्त ऽएते [[???]]॥
०२ य᳘दूर्ध्वा स्तो᳘मा ऽअनुय᳘न्ति॥
यज्ञ᳘मभ्याव᳘र्तᳫँ᳭ सा᳘मभिः क᳘ल्पमानाः। कथ᳘ᳫँ᳘ स्वित्ते पु᳘रुषमा᳘विशन्ति कथ᳘म्प्राणैः᳘ सयु᳘जो भवन्ति॥
०३ प्रायणी᳘यो ऽतिरात्रः᳘॥
(श्च) चतुर्व्विᳫँ᳭शम᳘हश्चत्वा᳘रो ऽभिप्लवाः पृ᳘ष्ठ्य ऽइ᳘त्येते [[???]]। कथ᳘ᳫँ᳘ स्वित्ते पु᳘रुषमा᳘विशन्ति कथ᳘म्प्राणैः᳘ सयु᳘जो भवन्ति॥
०४ अभिजि᳘ता स्व᳘रसामानः॥
(नो ऽभि᳘) अभि᳘क्लृप्ता ऽउभय᳘तो व्विषुव᳘न्तमु᳘पयन्ति। कथ᳘ᳫँ᳘ स्वित्ते पु᳘रुषमा᳘विशन्ति कथ᳘म्प्राणैः᳘ सयु᳘जो भवन्ति॥
०५ त्रिवृ᳘त्प्रायाः॥
सप्तदशा᳘भिक्लृप्तास्त्रयस्त्रिᳫँ᳭शा᳘न्ताश्चतुरुत्तरे᳘ण। कथ᳘ᳫँ᳘ स्वित्ते पु᳘रुषमा᳘विशन्ति कथ᳘म्प्राणैः᳘ सयु᳘जो भवन्ती᳘ति॥
०६ शि᳘रस्त्रिवृ᳘त्॥
(त्प) पञ्चद᳘शो ऽस्य ग्रीवा ऽउ᳘र ऽआहुः सप्तदशा᳘भिक्लृप्तम्। एकविᳫँ᳭श᳘मुद᳘रङ्कल्पयन्ति पार्श्वे प᳘र्शूस्त्रिणवे᳘ना᳘भि᳘क्लृप्ते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/2/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषो वै᳘ सम्वत्सरः [[???]]॥
पु᳘रुष ऽइत्ये᳘क᳘ᳫँ᳘ सम्वत्सर ऽइत्ये᳘कम᳘त्र त᳘त्समन्द्वे वै᳘ सम्वत्सर᳘स्याहोरात्रे द्वा᳘विमौ पु᳘रुषे प्राणाव᳘त्र त᳘त्समन्त्र᳘य ऽऋत᳘वः सम्वत्सर᳘स्य त्र᳘य ऽइमे पु᳘रुषे प्राणा ऽअ᳘त्र त᳘त्समञ्च᳘तुरक्षरो वै᳘ सम्वत्सरश्च᳘तुरक्षरो ऽयं य᳘जमानो ऽत्र [[???]] त᳘त्समम्प᳘ञ्चर्त᳘वः सम्वत्सर᳘स्य प᳘ञ्चेमे पु᳘रुषे प्राणा ऽअ᳘त्र त᳘त्समᳫँ᳭ ष᳘डृत᳘वः सम्वत्सर᳘स्य ष᳘डिमे पु᳘रुषे प्राणा ऽअ᳘त्र त᳘त्सम᳘ᳫँ᳘ स᳘प्तर्त᳘वः सम्वत्सर᳘स्य स᳘प्तेमे पु᳘रुषे प्राणा ऽअ᳘त्र त᳘त्समम् [[???]]॥
०२ (न्द्वा᳘) द्वा᳘दश वै मा᳘साः सम्वत्सर᳘स्य॥
द्वा᳘दशेमे पु᳘रुषे प्राणा ऽअ᳘त्र त᳘त्समन्त्र᳘योदश वै मा᳘साः सम्वत्सर᳘स्य त्र᳘योदशेमे पु᳘रुषे प्राणा ना᳘भिस्त्रयोदश्य᳘त्र त᳘त्समञ्च᳘तुर्व्विᳫँ᳭शतिर्व्वै᳘ सम्वत्सर᳘स्यार्द्धमासा᳘श्चतुर्व्वि᳘ᳫँ᳘शो ऽयम्पु᳘रुषो व्विᳫँ᳭श᳘त्यङ्गुलिश्च᳘तुरङ्गो᳘ ऽत्र त᳘त्समᳫँ᳭ ष᳘ड्विᳫँ᳭शतिर्व्वै᳘ सम्वत्सर᳘स्यार्द्धमासाः᳘ षड्विᳫँ᳘᳘शो ऽयम्पु᳘रुषः प्रतिष्ठे᳘ षड्विᳫँ᳘᳘श्याव᳘त्र त᳘त्समम् [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/3/</guid>
      <description>०१ देवा᳘ ह वै᳘ सह᳘स्रसम्वत्सराय दिदीक्षिरे॥
ते᳘षाम्प᳘ञ्च शता᳘नि सम्वत्सरा᳘णां पर्य्य᳘वेतान्यासुर᳘थेदᳫँ᳭ स᳘र्व्वमेव᳘ शश्राम ये स्तो᳘मा या᳘नि पृष्ठा᳘नि या᳘नि च्छ᳘न्दाᳫँ᳭सि॥
०२ त᳘तो देवाः᳘॥
(ऽ) एत᳘द्यज्ञस्या᳘यातयामापश्यंस्तेना᳘यातयाम्ना या व्वे᳘दे᳘ व्व्यष्टिरा᳘सीत्तां᳘ व्व्याश्नुवता᳘यातयामा वा᳘ ऽअस्य व्वे᳘दा ऽअ᳘यातयाम्न्या हास्य त्रय्या᳘ व्विद्यया᳘ ऽऽर्त्विज्यं कृतं᳘ भवति य᳘ ऽएव᳘मेतद्वे᳘द॥
०३ त᳘देत᳘द्यज्ञस्या᳘यातया᳘म [[???]]॥
(मौ) ओश्रावया᳘स्तु श्रौ᳘षड्य᳘ज येय᳘जामहे व्वौ᳘षडि᳘ति ता᳘साम्वा᳘ ऽएता᳘साम्पञ्चानाम्व्या᳘त्दृतीनाᳫँ᳭ सप्त᳘दशाक्ष᳘रा᳘ण्योश्रावये᳘ति च᳘तुरक्षरम᳘स्तु श्रौ᳘षडि᳘ति च᳘तुरक्षरं यजे᳘ति᳘ द्व्यक्षरं येय᳘जामह ऽइ᳘ति प᳘ञ्चाक्षर᳘म् [[???]]॥
०४ (न्द्व्य) द्व्यक्षरो व्वषट्कारः [[???]]॥
स᳘ ऽएष᳘ सप्तदशः᳘ प्रजा᳘पतिरधिदेवतं᳘ चाध्यात्म᳘ञ्च प्र᳘तिष्ठितः स यो᳘ हैव᳘मेत᳘ᳫँ᳘ सप्तदश᳘म्प्रजा᳘पतिमधिदेवत᳘ञ्चाध्यात्म᳘ञ्च प्र᳘तिष्ठितम्वे᳘द प्र᳘तितिष्ठति प्रज᳘या पशु᳘भिरस्मिं᳘ल्लो᳘के ऽमृतत्वे᳘नामु᳘ष्मिन्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/4/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषᳫँ᳭ ह नारायण᳘म्प्रजा᳘पतिरुवाच॥
य᳘जस्वयजस्वे᳘ति स᳘ होवाच य᳘जस्वयजस्वे᳘ति वाव त्वम्मा᳘मात्थ त्रि᳘रयक्षि व्व᳘सवः प्रातःसवने᳘नागू रुद्रा मा᳘ध्यन्दिनेन स᳘वनेनादित्या᳘स्तृतीयसवनेना᳘थ म᳘म यज्ञवा᳘स्त्वेव᳘ यज्ञवास्ता᳘वे᳘वाह᳘मास ऽइ᳘ति॥
०२ स᳘ होवाच॥
य᳘जस्वै᳘वाहम्वै᳘ ते त᳘द्वक्ष्यामि य᳘था त ऽउक्थ्या᳘नि मणि᳘रिव सू᳘त्र ऽओ᳘तानि भविष्य᳘न्ति सूत्रमिव [[???]] वा मणावि᳘ति॥
०३ त᳘स्मा ऽउ हैत᳘दुवाच॥
प्रातःसवने᳘ बहिष्पवमान᳘ ऽउद्गाता᳘रमन्वा᳘रभासै श्ये᳘नो ऽसि गायत्र᳘च्छन्दा ऽअ᳘नु त्वा᳘ ऽऽरभे स्वस्ति᳘ मा स᳘म्पारयेति [[???]]॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थ मा᳘ध्यन्दिने प᳘वमाने॥
(न ऽ) उद्गाता᳘रमन्वा᳘रभासै सुप᳘र्ण्णो ऽसि त्रिष्टु᳘प्छन्दा ऽअ᳘नु त्वा᳘ ऽऽरभे स्वस्ति᳘ मा स᳘म्पारयेति [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/03/5/</guid>
      <description>०१ सावित्र᳘ᳫँ᳘ ह स्मैतम्पू᳘र्व्वे पशुमा᳘लभन्ते॥
(न्ते᳘ ऽथै) अ᳘थैत᳘र्हि प्राजापत्यं यो᳘ ह्येव᳘ सविता स᳘ प्रजा᳘पतिरि᳘ति व्व᳘दन्तस्त᳘स्मात्सन्न्यु᳘प्याग्नींस्ते᳘न यजेरन्गृह᳘पतेरे᳘वाग्नि᳘षु य᳘येदञ्जा᳘घन्या प᳘त्नीः संयाज᳘यन्ति त᳘स्यान्नो᳘ ऽप्यसदि᳘ति ते त᳘तो यदानिका᳘मन्दी᳘क्षन्ते॥
०२ त᳘दु वा᳘ ऽआहुः॥
(र्न्ना᳘) ना᳘नाधिष्ण्या ऽएव᳘ स्युर्य्य᳘दि दीक्षित᳘स्योपत᳘पेत्पार्श्व᳘तो ऽग्निहोत्रञ्जु᳘ह्वद्वसेत्स य᳘द्यगदो भ᳘वति सᳫँ᳭सृ᳘ज्यैनम्पुनरु᳘पह्वयन्ते [[???]] य᳘द्यु म्रिय᳘ते स्वै᳘रेव त᳘मग्नि᳘भिर्द्दहन्त्य᳘शवाग्निभिरि᳘तरे य᳘जमाना ऽआसत ऽइ᳘ति तद᳘हैवा᳘हिताग्नेः [[???]] क᳘र्म्म समानधिष्ण्या᳘स्त्वेव᳘ [[???]] भवन्ति त᳘स्य त᳘देव ब्रा᳘ह्मणं य᳘त्पुरश्च᳘रणे॥
०३ त᳘दाहुः॥
(र्य्य᳘) य᳘त्सम्वत्सरा᳘य सम्वत्सरस᳘दो दी᳘क्षन्ते कथ᳘मेषामग्निहोत्रम᳘नन्तरितं भवती᳘ति व्व्रतेने᳘ति ब्रूयात्॥
०४ (त्त᳘) तदाहुः [[???]]॥
(र्य्य᳘) य᳘त्सम्वत्सरा᳘य सम्वत्सरस᳘दो दी᳘क्षन्ते कथ᳘मेषाम्पौर्ण्णमास᳘ᳫँ᳘ हविर᳘नन्तरितम्भवतीत्या᳘ज्येन च पुरोडा᳘शेन चे᳘ति ब्रूयात्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
