<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/1/</guid>
      <description>०१ हिङ्कृत्या᳘न्वाह᳘॥
नासामा᳘ य᳘ज्ञो ऽस्ती᳘ति वा᳘ ऽआहुर्न्न वा ऽअ᳘हिङ्कृत्य सा᳘म गीयते स य᳘द्धिङ्करो᳘ति त᳘द्धिङ्कार᳘स्य रूपं᳘ क्रियते प्रणवे᳘नैव सा᳘म्नो रूपमु᳘पगच्छत्यो३ मो ३ मि᳘त्येते᳘नो हास्यैष स᳘र्व्व एव स᳘सामा यज्ञो᳘ भवति॥
०२ य᳘द्वेव᳘ हिङ्करो᳘ति॥
प्राणो वै᳘ हिङ्कारः᳘ प्राणो हि वै᳘ हिङ्कारस्त᳘स्मादपिगृ᳘ह्य ना᳘सिके न हि᳘ङ्कर्तुंᳫँ᳭ शक्नोति व्वाचा वा ऽऋ᳘चम᳘न्वाह व्वा᳘क्च वै᳘ प्राण᳘श्च मिथुनं त᳘देत᳘त्पुर᳘स्तान्मिथुनं᳘ प्रज᳘ननं क्रियते सामिधेनी᳘नां त᳘स्माद्वै᳘ हिङ्कृत्या᳘न्वाह॥
०३ स वा᳘ ऽउपाᳫंशु हि᳘ङ्करोति॥
(त्य᳘) अ᳘थ य᳘दुच्चै᳘र्हिङ्कुर्या᳘दन्यतर᳘देव᳘ कुर्याद्वा᳘चमेव त᳘स्मादुपाᳫंशु हि᳘ङ्करोति॥
०४ स वा ऽए᳘ति च प्रे᳘ति चा᳘न्वाह॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/2/</guid>
      <description>०१ एत᳘द्ध वै᳘ देवा᳘ ऽअग्निं ग᳘रिष्ठे युञ्जन्॥
(न्य᳘) य᳘द्धोतृत्व᳘ ऽइद᳘न्नो हव्यं᳘ व्वहे᳘ति त᳘मेतद्ग᳘रिष्ठे युक्त्वो᳘पामदन्वी᳘र्यवान्वै त्व᳘मस्य᳘लं वै त्व᳘मेत᳘स्मा ऽअसी᳘ति व्वी᳘र्ये समाद᳘धतो य᳘थेदम᳘प्येत᳘र्हि ज्ञातीनां यं ग᳘रिष्ठे युञ्ज᳘न्ति त᳘मुपम᳘दन्ति व्वी᳘र्यवान्वै त्व᳘मस्य᳘लं वै त्व᳘मेत᳘स्मा ऽअसी᳘ति व्वी᳘र्ये समाद᳘धतः स यद᳘त ऊर्ध्व᳘मन्वाहो᳘पस्तौत्ये᳘मेत᳘द्वी᳘र्यमे᳘वास्मिन्दधाति॥
०२ (त्य᳘) अ᳘ग्ने महा᳘ २ँ ॥ ऽअसि ब्राह्मण भारते᳘ति॥
ब्र᳘ह्म᳘ ह्यग्निस्त᳘स्मादाह ब्राह्मणे᳘ति भारते᳘त्येष हि᳘ देवे᳘भ्यो हव्यं भ᳘रति त᳘स्माद्भर᳘तो ऽग्निरि᳘त्याहुरेष᳘ उ वा᳘ ऽइमाः᳘ प्रजाः᳘ प्राणो᳘ भूत्वा᳘ बिभर्त्ति त᳘स्माद्वे᳘वाह भारतेति᳘॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थार्षेयं प्र᳘वृणीते॥
(त ऽ) ऽऋ᳘षिभ्यश्चै᳘वैनमेत᳘द्देवे᳘भ्यश्च नि᳘वेदयत्ययं᳘ महा᳘वीर्यो यो᳘ यज्ञं प्रा᳘पदि᳘ति त᳘स्मादार्षेयं प्र᳘वृणीते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/3/</guid>
      <description>०१ यो᳘ ह वा᳘ ऽअग्निः᳘ सामिधेनी᳘भिः स᳘मिद्धः॥
(द्धोऽति) अतितरा᳘ᳫं᳘ ह वै स इ᳘तरस्मादग्ने᳘स्तपत्यनवधृष्यो हि भ᳘वत्यनवमृश्यः॥
०२ स य᳘था है᳘वाग्निः॥
सामिधेनी᳘भिः स᳘मिद्धस्त᳘पत्येव᳘ᳫँ᳘ हैव᳘ ब्राह्मणः᳘ सामिधेनी᳘र्विद्वा᳘ननुब्रुवं᳘स्तपत्यनवधृष्यो हि भ᳘वत्यनवमृश्यः॥
०३ सो᳘ऽन्वाह॥
प्र᳘व ऽइ᳘ति प्राणो वै प्र᳘वान्प्राण᳘मे᳘वैत᳘या स᳘मिन्धे᳘ऽग्न ऽआ᳘याहि व्वीत᳘य ऽइ᳘त्यपानो वा ऽए᳘तवानपान᳘मे᳘वैत᳘या स᳘मिन्धे बृह᳘च्छोचा यविष्ठ्ये᳘त्युदानो वै᳘ बृह᳘च्छोचा ऽउदान᳘मे᳘वैत᳘या स᳘मिन्धे॥
०४ स᳘ नः पृथु᳘ श्रवा᳘य्यमि᳘ति॥
श्रो᳘त्रं वै᳘ पृथु᳘ श्रवा᳘य्ᳫँ श्रो᳘त्रेण᳘ हीद᳘मुरु᳘ पृथु᳘ शृणो᳘ति श्रो᳘त्रमे᳘वैत᳘या स᳘मिन्धे॥
०५ (न्धऽ) ईडे᳘न्यो नम᳘स्य ऽइ᳘ति॥
व्वाग्वा᳘ ईडे᳘न्या व्वा᳘ग्घीदᳫँ᳭ स᳘र्व्वमीट्टे व्वा᳘चेदᳫँ स᳘र्व्वमीडितं व्वा᳘चमे᳘वैत᳘या स᳘मिन्धे᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/4/</guid>
      <description>०१ तं व्वा᳘ ऽएत᳘मग्निᳫँ᳭ स᳘मैन्धिषत॥
स᳘मिद्धे देवे᳘भ्यो जुहवामे᳘ति त᳘स्मिन्नेते᳘ ऽएव᳘ प्रथमे ऽआ᳘हुती जुहोती म᳘नसे चैव᳘ व्वाचे᳘ च म᳘नश्च ह वै व्वा᳘क्च यु᳘जौ देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ व्वहतः॥
०२ स य᳘दुपांᳫँ᳭शु᳘ क्रिय᳘ते॥
तन्म᳘नो देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ व्वहत्यथ य᳘द्वाचा नि᳘रुक्तं क्रिय᳘ते। तद्वा᳘ग्देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ वहत्येतद्वा᳘ ऽइदं᳘ द्वयं᳘ क्रियते त᳘देते᳘ ऽए᳘वैतत्स᳘न्तर्प्पयति तृप्ते᳘ प्रीते᳘ देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ व्वहात ऽइ᳘ति॥
०३ स्रुवे᳘ण तमा᳘घारयति॥
यं म᳘नस ऽआघार᳘यति व्वृ᳘षा हि म᳘नो व्वृ᳘षा हि᳘ स्रुवः᳘॥
०४ स्रुचा तमा᳘घारयति॥
यं᳘ व्वाच᳘ ऽआघार᳘यति यो᳘षा हि व्वाग्यो᳘षा हि स्रु᳘क्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/04/5/</guid>
      <description>०१ स᳘ स्रुचो᳘त्तरमाघार᳘माघारयिष्यन्॥
(न्पू᳘) पू᳘र्व्वेण स्रु᳘चावञ्जलिं नि᳘दधाति न᳘मो देवे᳘भ्यः स्वधा᳘ पितृ᳘भ्य इ᳘ति त᳘द्देवे᳘भ्यश्चै᳘वैत᳘त्पितृ᳘भ्यश्चा᳘र्त्विज्यं करिष्यन्नि᳘ह्नुते सुय᳘मे मे भूयास्तमि᳘ति स्रु᳘चावा᳘दत्ते सुभ᳘रे मे भूयास्तं भ᳘र्त्तुं व्वाᳫं शकेयमि᳘त्ये᳘वैत᳘दाहा᳘स्कन्नमद्य᳘ देवे᳘भ्य आ᳘ज्यᳫँ᳭ स᳘म्भ्रियासमित्य᳘विक्षुब्धमद्य᳘ देवे᳘भ्यो यज्ञं᳘ तनवा ऽइ᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥
०२ (हा᳘) अ᳘ङ्घ्रिणा व्विष्णो मा त्वा᳘वक्रमिषमि᳘ति॥
यज्ञो वै व्वि᳘ष्णुस्त᳘स्मा ऽए᳘वैतन्नि᳘ह्नुते मा त्वा᳘वक्रमिषमि᳘ति व्व᳘सुमतीमग्ने ते छायामु᳘पस्थेषमि᳘ति साध्वी᳘मग्ने ते छायामु᳘पस्थेषमि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥
०३ व्वि᳘ष्णो स्था᳘नमसी᳘ति॥
यज्ञो वै व्वि᳘ष्णुस्त᳘स्येव᳘ ह्येत᳘दन्तिकं ति᳘ष्ठति त᳘स्मादाह व्वि᳘ष्णो स्था᳘नमसी᳘तीत ऽइ᳘न्द्रो व्वी᳘र्यमकृणोदित्य᳘तो ही᳘न्द्रस्ति᳘ष्ठन्दक्षिणतो᳘ नाष्ट्रा र᳘क्षाᳫंस्यपा᳘हंस्त᳘स्मादाहेत इ᳘न्द्रो व्वी᳘र्यमकृणोदि᳘त्यू᳘र्ध्वो ऽध्वर ऽआ᳘स्थादि᳘त्यध्वरो वै᳘ यज्ञ᳘ ऽऊर्ध्वो᳘ यज्ञ ऽआ᳘स्थादि᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
