<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/1/</guid>
      <description>०१ समुद्रं वा᳘ ऽएते प्रत᳘रन्ति [[???]]॥
ये᳘ संवत्सरा᳘य दी᳘क्षन्ते त᳘स्य तीर्थ᳘मेव᳘ प्रायणी᳘यो ऽतिरा᳘त्रस्ती᳘र्थेन हि᳘ प्रस्ना᳘न्ति तद्य᳘त्प्रायणी᳘यमतिरात्र᳘मुपय᳘न्ति य᳘था तीर्थे᳘न समुद्र᳘म्प्रस्नायु᳘स्तादृक्त᳘त्॥
०२ (द्गा) गाध᳘मेव᳘ प्रतिष्ठा᳘ चतुर्व्विᳫँ᳭शम᳘हः [[???]]॥
(र्य्य᳘) य᳘थोपपक्षदघ्न᳘म्वा कण्ठदघ्नं᳘ वा य᳘तो व्विश्र᳘म्य प्रस्ना᳘न्ति प्रस्ने᳘यो ऽभिप्लवः᳘ प्रस्ने᳘यः पृ᳘ष्ठ्यः॥
०३ (ष्ठ्यो) गाध᳘मेव᳘ प्रति᳘ष्ठा ऽभिजित् [[???]]॥
(द्य᳘) य᳘थोपपक्षदघ्नं᳘ वा कण्ठदघ्नं᳘ वा य᳘तो व्विश्र᳘म्योत्क्रा᳘मन्त्यूरुदघ्न᳘ ऽएव᳘ प्रथमः स्व᳘रसामा जानुदघ्नो᳘ द्विती᳘यः कुल्फदघ्न᳘स्तृती᳘यो द्वीपः᳘ प्रतिष्ठा᳘ व्विषुवा᳘न्कुल्फदघ्न᳘ ऽएव᳘ प्रथ᳘मो ऽर्व्वा᳘क्सामा जानुदघ्नो᳘ द्विती᳘य ऽऊरुदघ्न᳘स्तृती᳘यः॥
०४ (यो) गाध᳘मेव᳘ प्रतिष्ठा᳘ व्विश्वजित् [[???]]॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/2/</guid>
      <description>०१ त᳘दाहुः॥
क᳘स्मादुभय᳘तोज्योतिषो ऽभिप्लवा भ᳘वन्त्यन्य᳘तोज्योतिः पृ᳘ष्ठ्य ऽइ᳘तीमे वै᳘ लोका᳘ ऽअभिप्लवा᳘ ऽउभय᳘तोज्योतिषो वा᳘ ऽइमे᳘ लोका᳘ ऽअग्नि᳘नेत᳘ ऽआदित्ये᳘नामु᳘त ऽऋत᳘वः पृ᳘ष्ठ्यो ऽन्य᳘तोज्योतिषो वा᳘ ऽऋत᳘व ऽएष᳘ ऽएषां ज्यो᳘तिर्य्य्य᳘ ऽएष त᳘पति॥
०२ देवचक्रे᳘ वा᳘ ऽएते᳘ पृष्ठ्यप्रतिष्ठिते [[???]]॥
य᳘जमानस्य पाप्मा᳘नं तृᳫँ᳭हती प᳘रिप्लवेते स यो᳘ हैवं᳘ व्विदु᳘षां दीक्षिता᳘नां पा᳘पकᳫँ᳭ सत्रे᳘ कीर्त᳘यत्येते᳘ हास्य देवचक्रे शि᳘रश्छिन्त्तो दशरात्र᳘ ऽउद्धिः᳘ पृष्ठ्याभिप्लवौ᳘ चक्रे [[???]]॥
०३ त᳘दाहुः॥
(र्य्य᳘) य᳘त्समे᳘ ऽएव᳘ चक्रे भ᳘वतो᳘ ऽथैते व्वि᳘षमा स्तो᳘माः कथ᳘मस्यैते᳘ समा स्तो᳘मा उ᳘पेता भवन्ती᳘ति य᳘देव ष᳘डन्यान्य᳘हानि ष᳘डन्या᳘नि तेने᳘ति ब्रूयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/3/</guid>
      <description>०१ स वा᳘ ऽएष᳘ सम्वत्सरो᳘ बृहती᳘मभिस᳘म्पन्नः॥
(न्नो) द्वा᳘वार्क्ष्यताम᳘ह्नाᳫँ᳭ षडहौ द्वौ᳘ पृष्ठ्याभिप्लवौ᳘ [[???]] गो ऽआयु᳘षी [[???]] दशरात्रस्तत्ष᳘ट्त्रिᳫँ᳭शत्ष᳘ट्त्रिᳫँ᳭शदक्षरा वै᳘ बृहती᳘ बृहत्या वै᳘ देवाः᳘ स्वर्ग्गे᳘ लोके᳘ ऽयतन्त बृहत्या᳘ स्वर्ग्गं᳘ लोक᳘माप्नुवंस्त᳘थो ऽए᳘वैष᳘ ऽएत᳘द्बृह᳘त्यैव᳘ स्वर्ग्गे᳘ लोके यतते [[???]] बृहत्या᳘ स्वर्ग्गं᳘ लोक᳘माप्नोत्य᳘थ यो᳘ बृहत्यां का᳘मस्त᳘मे᳘वैते᳘नैवम्विद᳘वरुन्धे॥
०२ यद्वै᳘ चतुर्विᳫँ᳭शम᳘हः॥
(र्द) दशरात्र᳘स्य वै त᳘त्सप्तमं᳘ वा नवमं᳘ वा ऽभिप्लवात्पृ᳘ष्ठ्यो नि᳘र्म्मितः पृ᳘ष्ठ्यादभिजि᳘दभिजि᳘तः स्व᳘रसामानः स्व᳘रसामभ्यो व्विषुवा᳘न्विषुव᳘तः स्व᳘रसामानः स्व᳘रसामभ्यो व्विश्वजि᳘द्विश्वजि᳘तः [[???]] पृ᳘ष्ठ्यः पृ᳘ष्ठ्यादभिप्ल᳘वो ऽभिप्लवा᳘द्गो ऽआयुषी [[???]] गो ऽआयु᳘र्भ्यां दशरात्रः [[???]]॥
०३ (त्रो᳘ ऽथै) अ᳘थैतद᳘हरार्क्ष्यत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/02/4/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषो वै᳘ सम्वत्सरः [[???]]॥
(स्त᳘) त᳘स्य प्राण᳘ ऽएव᳘ प्रायणी᳘यो ऽतिरात्रः᳘ प्राणे᳘न हि᳘ प्रय᳘न्ति व्वा᳘गे᳘वारम्भणी᳘यम᳘हर्व्वाचा᳘ह्यार᳘भन्ते य᳘द्यदारभन्ते [[???]]॥
०२ (न्ते ऽय᳘) अय᳘मेव द᳘क्षिणो ह᳘स्तो ऽभिप्लवः᳘ षडहः [[???]]॥
(स्त᳘) त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रथमम᳘हस्त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रातःसवन᳘मिदम्मा᳘ध्यंदिनᳫँ᳭ स᳘वनमिद᳘न्तृतीयसवन᳘ङ्गायत्र्या᳘ ऽआय᳘तने त᳘स्मादिय᳘मासाᳫँ᳭ ह्र᳘सिष्ठा॥
०३ (ष्ठेद᳘) इद᳘मेव᳘ द्विती᳘यम᳘हः॥
(स्त᳘) त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रातःसवन᳘मिदम्मा᳘ध्यन्दिनᳫँ᳭ स᳘वनमिद᳘न्तृतीयसवन᳘न्त्रिष्टु᳘भ ऽआय᳘तने त᳘स्मादिय᳘मस्यै व्व᳘र्षोयसी॥
०४ (सीद᳘) इद᳘मेव᳘ तृती᳘यम᳘हः॥
(स्त᳘) त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रातःसवन᳘मिदम्मा᳘ध्यन्दिनᳫँ᳭ स᳘वनमिद᳘न्तृतीयसवनं᳘ ज᳘गत्या ऽआय᳘तने त᳘स्मादिय᳘मासाम्व᳘र्षिष्ठा॥
०५ (ष्ठेद᳘) इद᳘मेव᳘ चतुर्थम᳘हः॥
(स्त᳘) त᳘स्येद᳘मेव᳘ प्रातःसवन᳘मिदम्मा᳘ध्यन्दिनᳫँ᳭ स᳘वनमिद᳘न्तृतीयसवन᳘म्विरा᳘ज ऽआय᳘तने᳘ ऽन्नम्वै᳘ व्विराट्त᳘स्मादिय᳘मासा᳘मन्नादि᳘तमा॥
०६ (मेद᳘) इद᳘मेव᳘ पञ्चमम᳘हः॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
