<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/1/</guid>
      <description>०१ उर्व्व᳘शी हाप्सराः᳘॥
पुरूर᳘वसमैड᳘ञ्चकमे त᳘ᳫँ᳘ ह व्विन्द᳘मानोवाच त्रिः᳘ स्म मा᳘ ऽह्नो व्वैतसे᳘न दण्डे᳘न हतादकामा᳘ᳫँ᳘ स्म मा नि᳘पद्यासै᳘ मो स्म त्वा नग्नं᳘ दर्शमेष वै᳘ न स्त्रीणा᳘मुपचार ऽइ᳘ति॥
०२ सा᳘ हास्मिञ्ज्यो᳘गुवास॥
(सा᳘) अ᳘पि हास्माद्गर्भि᳘ण्यास ता᳘वज्ज्योग्घास्मिन्नुवास त᳘तो ह गन्धर्व्वाः स᳘मूदिरे ज्योग्वा᳘ ऽइय᳘मुर्व्व᳘शी मनु᳘ष्येष्ववात्मीदुपजानीत [[???]] य᳘थेयम्पु᳘नराग᳘च्छेदि᳘ति त᳘स्यै हा᳘वि᳘र्द्व्युरणा श᳘यन ऽउ᳘पबद्धा ऽऽस त᳘तो ह गन्धर्व्वा᳘ ऽअन्यतरमु᳘रणं प्र᳘मेथुः॥
०३ सा᳘ होवाच॥
(चा) अवीर᳘ ऽइव बत मे ऽजन᳘ ऽइव पुत्र᳘ᳫँ᳘ हरन्ती᳘ति द्विती᳘यं प्र᳘मेथुः सा᳘ ह त᳘थै᳘वोवाच॥
०४ (चा᳘) अ᳘थ हाय᳘मीक्षा᳘ञ्चक्रे॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/2/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्ह चातुर्म्मास्यै᳘रात्मा᳘नं व्वि᳘दधे॥
स᳘ ऽइम᳘मेव द᳘क्षिणं बाहुं᳘ व्वैश्वदेव᳘ᳫँ᳘ हवि᳘रकुरुत त᳘स्याय᳘मे᳘वाङ्गु᳘ष्ठ ऽआग्नेय᳘ᳫँ᳘ हवि᳘रिद᳘ᳫँ᳘ सौम्य᳘मिदᳫँ᳘ सावित्रम् [[???]]॥
०२ (ᳫँ᳭) स वै व्व᳘र्षिष्ठः पुरोडा᳘शो भवति॥
त᳘स्मादिय᳘मासां व्व᳘र्षिष्ठेद᳘ᳫँ᳘ सारस्वत᳘मिद᳘म्पौष्णम᳘थ य᳘ ऽएष᳘ ऽउप᳘रिष्टाद्ध᳘स्तस्य सन्धिस्त᳘न्मारुत᳘मिदं᳘ व्वैश्वदेवं दो᳘र्द्यावापृथिवी᳘यं तद्वा ऽअ᳘निरुक्तं भवति त᳘स्मात्तदनिरुक्तम् [[???]]॥
०३ (म) अय᳘मेव द᳘क्षिण ऽऊरु᳘र्व्वरुणप्रघासाः [[???]]॥
(स्त᳘) त᳘स्य या᳘नि प᳘ञ्च हवी᳘ᳫँ᳘षि समायी᳘नि ता᳘ ऽइमाः प᳘ञ्चांगु᳘लयः कुल्फा᳘वे᳘वैन्द्राग्न᳘ᳫँ᳘ हविस्तद्वै᳘ द्विदेव᳘त्यं भवति त᳘स्मादिमौ द्वौ᳘ कुल्फा᳘विदं᳘ व्वारुण᳘मिदं᳘ मारुतम᳘नूकं कायं तद्वा ऽअ᳘निरुक्तं भवति त᳘स्मात्तद᳘निरुक्तम्॥
०४ (म्मु᳘) मु᳘खमे᳘वास्यानीकवती᳘ष्टिः॥
(र्मु᳘) मु᳘खᳫँ᳭ हि᳘ प्राणा᳘नाम᳘नीकमु᳘रः सांतपनीयो᳘रसा हि स᳘मिव तप्य᳘त ऽउद᳘रं गृहमेधी᳘या प्रतिष्ठा वा᳘ ऽउद᳘रं प्र᳘तिष्ठित्या ऽएव᳘ शिश्ना᳘न्ये᳘वास्य क्रैडिन᳘ᳫँ᳘ हविः᳘ शिश्नैर्हि क्री᳘डतीवाय᳘मेवा᳘वाङ्प्राण᳘ ऽआदित्ये᳘ष्टिः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/3/</guid>
      <description>०१ शौचेयो᳘ ह प्रा᳘चीनयोग्यः॥
(ऽ) उद्दा᳘लकमा᳘रुणिमा᳘जगाम ब्रह्मो᳘द्यमग्निहोत्रं᳘ व्विविदिषिष्यामी᳘ति॥
०२ स᳘ होवाच॥
गौ᳘तम का᳘ ते ऽग्निहोत्री को᳘ व्वत्सः किमु᳘पसृष्टा कि᳘ᳫँ᳘ संय्यो᳘जनं किं᳘ दुह्य᳘मानं किं᳘ दुग्धं कि᳘माह्रिय᳘माणं किम᳘धिश्रितं कि᳘मवज्योत्य᳘मानं कि᳘मद्भिः᳘ प्रत्या᳘नीतं कि᳘मुद्वास्य᳘मानं किमु᳘द्वासितं कि᳘मुन्नीय᳘मानं किमु᳘न्नीतं किमु᳘द्यतं कि᳘ᳫँ᳘ ह्रिय᳘माणं किन्नि᳘गृहीतम्॥
०३ (ङ्का᳘ᳫँ᳘) का᳘ᳫँ᳘ समि᳘धमा᳘दधासि॥ का पूर्व्वा᳘ ऽऽहुतिः किमु᳘पासीषदः किम᳘पैक्षिष्ठाः को᳘त्तरा᳘ ऽऽहुतिः॥
०४ कि᳘ᳫँ᳘ हुत्वा प्र᳘कम्पयसि॥
किᳫँ᳭ स्रु᳘चं परिमृ᳘ज्य कूर्च्चे᳘ न्यमार्ज्जीः [[???]] किं᳘ द्विती᳘यम्परिमृ᳘ज्य दक्षिणतो ह᳘स्तमु᳘पासीषदः किं पू᳘र्व्वं प्रा᳘शीः किं᳘ द्विती᳘यं कि᳘मुत्सृ᳘प्यापाः कि᳘ᳫँ᳘ स्रु᳘च्यप᳘ ऽआनी᳘य [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/4/</guid>
      <description>०१ ब्रह्मच᳘र्य्यमा᳘गामि᳘त्याह॥
ब्र᳘ह्मण ऽए᳘वैत᳘दात्मा᳘नं नि᳘वेदयति ब्रह्मचार्य्यसानी᳘त्याह ब्र᳘ह्मण ऽए᳘वैत᳘दात्मा᳘नं प᳘रिददात्य᳘थैनमाह को ना᳘मा ऽसी᳘ति प्रजा᳘पतिर्वै कः᳘ प्राजापत्य᳘मे᳘वैनं त᳘त्कृत्वो᳘पनयते॥
०२ (ते᳘ ऽथा) अ᳘थास्य ह᳘स्तं गृह्णाति॥
(ती᳘) इ᳘न्द्रस्य ब्रह्मचार्य्यस्यग्नि᳘राचार्य्यस्त᳘वाह᳘माचा᳘र्य्यस्त᳘वासावि᳘त्येते वै श्रे᳘ष्ठे ब᳘लिष्ठे देव᳘ते ऽएता᳘भ्यामे᳘वैनᳫँ᳭ श्रे᳘ष्ठाभ्यां ब᳘लिष्ठाभ्यां देव᳘ताभ्याम्प᳘रिददाति त᳘था हास्य ब्रह्मचारी न कां᳘चना᳘र्तिमा᳘र्च्छति न स य᳘ ऽएवं व्वे᳘द॥
०३ (दा) अ᳘थैनम्भूते᳘भ्यः प᳘रिददाति॥
प्रजा᳘पतये त्वा प᳘रिददामि देवा᳘य त्वा सवित्रे प᳘रिददामी᳘त्येते वै श्रे᳘ष्ठे व्व᳘र्षिष्ठे देव᳘ते ऽएता᳘भ्यामे᳘वैनᳫँ᳭ श्रे᳘ष्ठाभ्यां व्व᳘र्षिष्ठाभ्यां देव᳘ताभ्याम्प᳘रिददाति त᳘था हास्य ब्रह्मचारी न कां᳘चना᳘र्तिमा᳘र्च्छति न स य᳘ ऽएवं व्वे᳘द॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/5/</guid>
      <description>०१ देवान्वा᳘ ऽऊर्ध्वा᳘न्त्स्वर्ग्गं᳘ लोकं᳘ यतः [[???]]॥
(तो᳘ ऽ) अ᳘सुरास्त᳘मसा ऽन्त᳘रदधुस्ते᳘ होचुर्न्न वा᳘ ऽअस्यान्ये᳘न सत्रा᳘दपघा᳘तो ऽस्ति हं᳘त सत्रमा᳘सामहा ऽइ᳘ति॥
०२ ते᳘ शता᳘ग्निष्टोमᳫँ᳭ सत्रमु᳘पेयुः॥
(स्ते) ते या᳘वदा᳘सीनः पराप᳘श्येत्ता᳘वतस्तमो᳘ ऽपाघ्नतैव᳘मेव᳘ शतो᳘क्थ्येन या᳘वत्ति᳘ष्ठन्पराप᳘श्येत्ता᳘वतस्तमो᳘ ऽपाघ्नत॥
०३ ते᳘ होचुः॥
(र᳘) अ᳘प वाव त᳘मो हन्महे न᳘ त्वेव स᳘र्व्वमिव ह᳘न्त प्रजा᳘पतिं पित᳘रं प्रत्य᳘यामे᳘ति ते᳘ प्रजा᳘पतिम्पित᳘रम्प्रती᳘त्योचुर᳘सुरा वै᳘ नो भगव ऽऊर्ध्वा᳘न्त्स्वर्ग्गं᳘ लोकं᳘ यतस्त᳘मसा ऽन्त᳘रदधुः॥
०४ (स्ते᳘) ते᳘ शता᳘ग्निष्टोमᳫँ᳭ सत्रमु᳘पैम॥
ते या᳘वदा᳘सीनः पराप᳘श्येत्ता᳘वतस्तमो᳘ ऽपाहन्मह्येव᳘मेव᳘ शतो᳘क्थ्येन यावत्ति᳘ष्ठन्पराप᳘श्येत्ता᳘वतस्तमो᳘ ऽपाहन्महि प्र᳘ नो भगवञ्छाधि यथा᳘ ऽसुराँस्त᳘मो ऽपह᳘त्य स᳘र्व्वं पाप्मा᳘नमपह᳘त्य स्वर्ग्गं᳘ लोकं प्र᳘ज्ञास्याम ऽइ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/6/</guid>
      <description>०१ प᳘ञ्चैव᳘ महायज्ञाः [[???]]॥
(स्ता᳘) ता᳘न्येव᳘ महासत्रा᳘णि भूतयज्ञो᳘ मनुष्ययज्ञः᳘ पितृयज्ञो᳘ देवयज्ञो᳘ ब्रह्मयज्ञ ऽइ᳘ति॥
०२ (त्य᳘) अ᳘हरहर्भूते᳘भ्यो बलि᳘ᳫँ᳘ हरेत्॥
(त्त᳘) त᳘थैतं᳘ भूतयज्ञᳫँ᳭ स᳘माप्नोत्य᳘हरहर्द्दद्या᳘दोदपात्रात्त᳘थैतं᳘ मनुष्ययज्ञᳫँ᳭ स᳘माप्नोत्य᳘हरहः स्वधा᳘ कुर्य्या᳘दोदपात्रात्त᳘थैतं᳘ [[???]] पितृयज्ञᳫँ᳭ स᳘माप्नोत्य᳘हरहः स्वा᳘हा कुर्य्यादा᳘ काष्ठात्त᳘थैतं᳘ देवयज्ञᳫँ᳭ स᳘माप्नोति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ ब्रह्मयज्ञः᳘॥
स्वाध्यायो वै᳘ ब्रह्मयज्ञस्त᳘स्य वा᳘ ऽएत᳘स्य ब्रह्मयज्ञ᳘स्य व्वा᳘गेव᳘ जुहूर्म्म᳘न ऽउपभृच्च᳘क्षुर्ध्रुवा᳘ मेधा᳘ स्रुवः᳘ सत्य᳘मवभृथः᳘ स्वर्ग्गो᳘ लोक᳘ ऽउद᳘यनं या᳘वन्तᳫँ᳭ ह वा᳘ ऽइमां᳘ पृथिवीं᳘ व्वित्ते᳘न पूर्णां द᳘दल्लोकं ज᳘यति त्रिस्ता᳘वन्तं जयति भू᳘याᳫँ᳭सञ्चाक्षय्यं य᳘ ऽएवं᳘ व्विद्वान᳘हरहः स्वाध्याय᳘मधीते त᳘स्मात्स्वाध्या᳘यो ऽध्येत᳘व्यः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/7/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः स्वाध्यायप्रशᳫँ᳭सा᳘॥
प्रिये᳘ स्वाध्यायप्रवचने᳘ भवतो युक्त᳘मना भवत्यपराधीनो᳘ ऽहरहर᳘र्थान्त्साधयते [[???]] सुख᳘ᳫँ᳘ स्वपिति परमचिकित्सक᳘ ऽआत्म᳘नो भवतीन्द्रियसंयम᳘श्चैकाराम᳘ता [[???]] च प्रज्ञाव्वृद्धिर्य्य᳘शोलोकपक्तिः᳘ [[???]] प्रज्ञा [[???]] व्व᳘र्द्धमाना च᳘तुरो [[???]] ध᳘र्म्मान्ब्राह्मण᳘मभि नि᳘ष्पादयति ब्रा᳘ह्मण्यम्प्रतिरूपचर्य्यां य᳘शोलोकपक्तिं᳘ लोकः प᳘च्यमानश्चतु᳘र्भिर्द्धर्म्मैर्ब्राह्मणं᳘ भुनक्त्यर्च्च᳘या च दा᳘नेन चाज्येय᳘तया चावध्य᳘तया च॥
०२ ये᳘ ह वै के᳘ च श्र᳘माः॥
(ऽ) इमे द्या᳘वापृथिवी ऽअ᳘न्तरेण स्वाध्यायो᳘ हैव ते᳘षां परम᳘ताका᳘ष्ठा य᳘ ऽएवं᳘ व्विद्वा᳘न्त्स्वाध्याय᳘मधीते त᳘स्मात्स्वाध्या᳘यो ऽध्येत᳘व्व्यः॥
०३ (व्व्यो) य᳘द्यद्ध वा᳘ ऽअयं छ᳘न्दसः॥
स्वाध्याय᳘मधीते ते᳘न तेन है᳘वास्य यज्ञक्रतु᳘नेष्टं᳘ भवति य᳘ ऽएवं᳘ व्विद्वा᳘न्त्स्वाध्याय᳘मधीते त᳘स्मात्स्वाध्या᳘यो ऽध्येत᳘व्व्यः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/8/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्व्वा᳘ ऽइदम᳘ग्र ऽआसीत्॥
(दे᳘) ए᳘क ऽएव᳘ सो ऽकामयत स्याम्प्र᳘जायेये᳘ति᳘ सो ऽश्राम्यत्स त᳘पो ऽतप्यत त᳘स्माच्छ्रान्ता᳘त्तेपानात्त्र᳘यो लोका᳘ ऽअसृज्यन्त पृथिव्य᳘न्त᳘रिक्षं द्यौः [[???]]॥
०२ स᳘ ऽइमाँस्त्रीं᳘ल्लोका᳘नभि᳘तताप॥
ते᳘भ्यस्तप्ते᳘भ्यस्त्री᳘णि ज्यो᳘तीᳫँ᳭ष्यजायन्ताग्नि᳘र्य्यो ऽयं प᳘वते सू᳘र्य्यः॥
०३ स᳘ ऽइमा᳘नि त्री᳘णि ज्यो᳘तीᳫँ᳭ष्यभि᳘तताप॥
ते᳘भ्यस्तप्ते᳘भ्यस्त्र᳘यो व्वे᳘दा ऽअजायन्ताग्ने᳘र्ऋग्वेदो᳘ व्वायो᳘र्य्यजुर्व्वेदः सू᳘र्य्यात्सामवेदः [[???]]॥
०४ स᳘ ऽइमाँस्त्रीन्वे᳘दानभि᳘तताप॥
ते᳘भ्यस्तप्ते᳘भ्यस्त्री᳘णि शुक्रा᳘ण्यजायंत भूरि᳘त्यृग्वेदाद्भु᳘व ऽइ᳘ति यजुर्व्वेदा᳘त्स्वरि᳘ति सामवेदात्त᳘ ऽऋग्वेदे᳘नैव᳘ होत्रम᳘कुर्व्वत यजुर्व्वेदेना᳘ध्वर्य्यवᳫँ᳭ सामवेदे᳘नोद्गीथं य᳘देव᳘ त्रय्यै᳘ व्विद्या᳘यै शुक्रं ते᳘न ब्रह्मत्वमथो᳘च्चक्राम॥
०५ ते᳘ देवाः᳘ प्रजा᳘पतिमब्रुवन्॥
(न्य᳘) य᳘दि न ऽऋक्तो᳘ वा यजुष्टो᳘ वा सामतो᳘ वा यज्ञो ह्व᳘लेत्केनैनं [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/05/9/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्ह वा᳘ ऽएष य᳘दᳫँ᳭शुः᳘॥
सो ऽस्यैष᳘ ऽआ᳘त्मै᳘वात्मा᳘ ह्ययं᳘ [[???]] प्रजा᳘पतिर्व्वा᳘गेवा᳘दाभ्यः स य᳘दᳫँ᳭शुं᳘ गृहीत्वा᳘ ऽदाभ्यं गृह्णा᳘त्यात्मा᳘नमे᳘वास्यैत᳘त्सᳫँ᳭स्कृ᳘त्य त᳘स्मिन्नेताम्वा᳘चम्प्र᳘तिष्ठापयति॥
०२ (त्य᳘) अ᳘थ म᳘नो ह वा᳘ ऽअᳫँ᳭शुः [[???]]॥
(र्व्वा) व्वाग᳘दाभ्यः प्राण᳘ ऽए᳘वाᳫँ᳭शु᳘रुदानो᳘ ऽदाभ्यश्च᳘क्षुरे᳘वाᳫँ᳭शुः श्रो᳘त्रम᳘दाभ्यस्तद्य᳘देतौ ग्र᳘हौ गृह्ण᳘न्ति सर्व्वत्वा᳘यैव᳘ कृत्स्न᳘तायै॥
०३ (या ऽअ᳘) अ᳘थ देवा᳘श्च ह वा ऽअ᳘सुराश्च॥
(श्चो) उभ᳘ये प्राजापत्या᳘ ऽअस्पर्द्धन्त त᳘ ऽएत᳘स्मिन्नेव᳘ यज्ञे᳘ प्रजा᳘पतावस्पर्द्धन्तास्मा᳘कमय᳘ᳫँ᳘ स्यादस्मा᳘कमय᳘ᳫँ᳘ स्यादि᳘ति॥
०४ त᳘तो देवाः [[???]]॥ (ऽ) अ᳘र्च्चन्तः श्रा᳘म्यन्तश्चेरुस्त᳘ ऽएतं ग्र᳘हं ददृशुरेतम᳘दाभ्यं त᳘मगृह्णत ते स᳘वनानि प्रा᳘व्वृहन्त ते स᳘र्व्वं यज्ञᳫँ᳭ स᳘मव्वृञ्जतान्त᳘रायन्न᳘सुरान्यज्ञात् [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
