<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/1/</guid>
      <description>०१ च᳘क्षुषीह वा᳘ ऽअस्य शुक्रा᳘मन्थि᳘नौ॥
तद्वा᳘ ऽएष᳘ ऽएव᳘ शुक्रो य᳘ ऽएष त᳘पति तद्य᳘देष᳘ ऽएतत्त᳘पति ते᳘नैष᳘ शुक्र᳘श्चन्द्र᳘मा ऽएव᳘ मन्थी [[???]]॥
०२ तᳫँ᳭ स᳘क्तुभिः श्रीणाति॥
त᳘देनं मन्थं᳘ करोति ते᳘नो ऽएष᳘ म᳘न्थ्येतौ᳘ ह वा᳘ ऽआसां᳘ प्रजा᳘नां च᳘क्षुषी स य᳘द्धैतौ᳘ नोदिया᳘तां न᳘ है᳘वेह स्वौ᳘ चन᳘ पाणी नि᳘र्जानीयुः॥
०३ (स्त᳘) त᳘योर᳘त्तै᳘वान्यतरः᳘॥
(ऽ) आ᳘द्यो ऽन्यत᳘रो᳘ ऽत्तैव᳘ शुक्र᳘ ऽआ᳘द्यो मन्थी [[???]]॥
०४ त᳘योर᳘त्तै᳘वान्यतरम᳘नु [[???]]॥
(न्वा᳘) आ᳘द्यो ऽन्यतरम᳘न्व᳘त्तैव᳘ शुक्रम᳘न्वा᳘द्यो मन्थि᳘नम᳘नु तौ वा᳘ ऽअन्य᳘स्मै गृह्ये᳘ते ऽअन्य᳘स्मै हूयेते श᳘ण्डाम᳘र्कावि᳘त्यसुररक्षसे ता᳘भ्यां गृह्ये᳘ते देव᳘ताभ्यो हूयेते तद्यत्त᳘था॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/2/</guid>
      <description>०१ आत्मा᳘ ह वा᳘ ऽअस्याग्रयणः᳘॥
सो ऽस्यैष स᳘र्व्वमेव स᳘र्व्वᳫँ᳭ ह्यय᳘मात्मा [[???]] त᳘स्मादन᳘या गृह्णात्यस्यै हि᳘ स्थाली भ᳘वति स्थाल्या᳘ ह्येनं गृह्णा᳘ति स᳘र्व्वं वा᳘ ऽइयᳫँ᳭ स᳘र्व्वमेष ग्र᳘हस्त᳘स्मादन᳘या गृह्णाति॥
०२ पूर्णं᳘ गृह्णाति॥
स᳘र्व्वं वै᳘ पूर्णᳫँ᳭ स᳘र्व्वमेष ग्र᳘हस्त᳘स्मात्पूर्णं᳘ गृह्णाति॥
०३ व्वि᳘श्वेभ्यो देवे᳘भ्यो गृह्णाति॥
स᳘र्व्वं वै वि᳘श्वे देवाः स᳘र्व्वमेष ग्र᳘हस्त᳘स्माद्वि᳘श्वेभ्यो देवे᳘भ्यो गृह्णाति॥
०४ स᳘र्व्वेषु स᳘वनेषु गृह्णाति॥
स᳘र्व्वं वै स᳘वनानि स᳘र्व्वमेष ग्र᳘हस्त᳘स्मात्स᳘र्व्वेषु स᳘वनेषु गृह्णाति॥
०५ स य᳘दि रा᳘जोपद᳘स्येत्॥
(त्त) तम᳘त ऽएव᳘ तन्वीरन्न᳘तः प्र᳘भावयेयुरात्मा वा᳘ ऽआग्रयण᳘ ऽआत्म᳘नो वा᳘ ऽइमा᳘नि स᳘र्व्वाण्य᳘ङ्गानि प्र᳘भवन्त्येत᳘स्मादन्ततो᳘ हारियोजनं ग्र᳘हं गृह्णाति त᳘दात्म᳘न्ये᳘वास्यां᳘ प्रतिष्ठा᳘यामन्ततो᳘ यज्ञः प्र᳘तितिष्ठति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/3/</guid>
      <description>०१ अय᳘ᳫँ᳘ ह वा᳘ ऽअस्यैषो᳘ ऽनिरुक्त आत्मा य᳘दु᳘क्थ्यः [[???]]॥
सो ऽस्यैष᳘ आ᳘त्मै᳘वात्मा᳘ ह्ययम᳘निरुक्तः [[???]] प्राणः᳘ सो ऽस्यैष आ᳘युरेव त᳘स्मादन᳘या गृह्णात्यस्यै हि᳘ स्थाली भ᳘वति स्थाल्या᳘ ह्येनं गृह्णा᳘त्यज᳘रा᳘ हीय᳘ममृ᳘ताज᳘र᳘ᳫं᳘ ह्यमृ᳘तमा᳘युस्त᳘स्मादन᳘या [[???]] गृह्णाति॥
०२ तं वै᳘ पूर्णं᳘ गृह्णाति॥
स᳘र्व्वं वै तद्य᳘त्पूर्णᳫँ᳭ स᳘र्व्वं तद्यदा᳘युस्त᳘स्मात्पूर्णं᳘ गृह्णाति॥ (शतम् २४००)
०३ त᳘स्यासा᳘वेव᳘ ध्रुव आ᳘युः॥
(रा᳘) आ᳘त्मै᳘वास्यैते᳘न स᳘ᳫँ᳘हितः प᳘र्व्वाणि सं᳘ततानि तद्वा ऽअ᳘गृहीत ए᳘वैत᳘स्मादच्छावाका᳘योत्तमो ग्र᳘हो भवति॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थ रा᳘जानमुपा᳘वहरति॥
तृ᳘तीयं व्व᳘सतीव᳘रीणाम᳘वनयति तत्प᳘र्व समै᳘ति प्रथममहो᳘त्तरस्य स᳘वनस्य करो᳘त्युत्तमं पू᳘र्व्वस्य स यदु᳘त्तरस्य स᳘वनस्य तत्पू᳘र्व्वं करो᳘ति यत्पू᳘र्व्वस्य त᳘दुत्तमं तद्व्य᳘तिषजति त᳘स्मादिमा᳘नि प᳘र्व्वाणि व्य᳘तिषक्तानीद᳘मित्थम᳘तिहानमिद᳘मित्थ᳘म्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/4/</guid>
      <description>०१ अय᳘ᳫं᳘ ह वा᳘ ऽअस्यैष᳘ प्राणः᳘॥
(णो) यो ऽयं᳘ पुर᳘स्तात्स [[???]] वै᳘ व्वैश्वानर᳘ एवा᳘थ᳘ यो ऽयं᳘ पश्चात्स᳘ ध्रुवस्तौ᳘ ह स्मैतौ द्वा᳘वेवा᳘ग्रे ग्र᳘हौ गृह्णन्ति ध्रुववैश्वानरावि᳘ति त᳘योरयम᳘प्येत᳘र्ह्यन्यतर᳘ ऽएव᳘ गृह्यते ध्रु᳘व ऽएव [[???]] स य᳘दि तं च᳘रकेभ्यो वा य᳘तो वा ऽनुब्रुवीत य᳘जमानस्य तं᳘ चमसे᳘ ऽवनयेद᳘थैत᳘मेव᳘ होतृचमसे [[???]]॥
०२ यद्वा᳘ ऽअस्यावाची᳘नं ना᳘भेः॥
(स्त᳘) त᳘दस्यैष᳘ आत्म᳘नः᳘ सो ऽस्यैष आ᳘युरेव त᳘स्मादन᳘या गृह्णात्यस्यै हि᳘ स्थाली भ᳘वति स्थाल्या᳘ ह्येनं गृह्णा᳘त्यज᳘रा᳘ हीय᳘ममृ᳘ता ऽज᳘र᳘ᳫं᳘ ह्यमृ᳘तमा᳘युस्त᳘स्मादन᳘या [[???]] गृह्णाति॥
०३ तं वै᳘ पूर्णं᳘ गृह्णाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/02/5/</guid>
      <description>०१ ग्र᳘हान्गृही᳘त्वा॥
(त्वो) उपनिष्क्र᳘म्य व्विप्रु᳘षाᳫँ᳭ हो᳘मं जुहोति तद्य᳘द्विप्रु᳘षाᳫँ᳭ हो᳘मं जुहो᳘ति या᳘ ऽए᳘वास्या᳘त्र व्विप्रु᳘ष स्क᳘न्दन्ति ता᳘ ऽए᳘वैत᳘दाहवनी᳘ये स्वगा᳘ करोत्याहवनी᳘यो ह्या᳘हुतीनां प्रतिष्ठा त᳘स्माद्विप्रु᳘षाᳫँ᳭हो᳘मं जुहोति॥
०२ स᳘ जुहोति॥
य᳘स्ते द्रप्स स्क᳘न्दति य᳘स्ते ऽअᳫँ᳭शुरि᳘ति यो᳘ वै᳘ स्तोकः स्क᳘न्दति स᳘ द्रप्सस्तत्त᳘माह य᳘स्ते ऽअᳫँ᳭शुरि᳘ति त᳘दᳫँ᳭शु᳘माह ग्रा᳘वच्युतो धिष᳘णयोरुप᳘स्थादि᳘ति ग्रा᳘व्णा हि᳘ च्यु᳘तो ऽधिष᳘वणाभ्याᳫँ᳭स्क᳘न्दत्यध्वर्यो᳘र्व्वा प᳘रि वा यः᳘ पवि᳘त्रादि᳘त्यध्वर्यो᳘र्वा हि᳘ पाणिभ्याᳫँ᳭स्क᳘न्दति पवि᳘त्राद्वा तं᳘ ते जुहोमि म᳘नसा व्व᳘षट्कृतᳫँ᳭स्वाहे᳘ति तद्य᳘था व्व᳘षट्कृतᳫँ᳭हुत᳘मेव᳘मस्यैत᳘द्भवति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ स्तीर्णा᳘यै व्वे᳘देः॥
(र्द्वे) द्वे तृ᳘णे ऽअध्वर्युरा᳘दत्ते ता᳘वध्वर्यू᳘ प्र᳘थमौ प्रतिपद्येते [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
