<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/1/</guid>
      <description>०१ तृती᳘यां चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ देवा᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्य᳘दूर्ध्वं᳘ पृथिव्या᳘ ऽअर्व्वाची᳘नमन्त᳘रिक्षात्त᳘देव त᳘त्संस्कृ᳘त्य समा᳘रोह᳘न्॥
०२ (हं᳘स्ते) ते ऽब्रुवन्॥
(वंश्चे) चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित᳘ ऽऊर्ध्व᳘मिच्छते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना ऽअन्त᳘रिक्षमेव᳘ बृहतीं᳘ तृती᳘यां चि᳘तिमपश्यंस्ते᳘भ्य ऽएष᳘ लो᳘को ऽच्छन्दयत्॥
०३ (त्त᳘) त᳘ ऽइन्द्राग्नी᳘ ऽअब्रुवन्॥
(न्यु) युवं᳘ न ऽइमां᳘ तृती᳘यां चि᳘तिमु᳘पधत्तमि᳘ति किं᳘ नौ त᳘तो भविष्यती᳘ति युव᳘मेव᳘ नः श्रे᳘ष्ठौ भविष्यथ ऽइ᳘ति तथे᳘ति ते᳘भ्य ऽएता᳘मिन्द्राग्नी᳘ तृती᳘यां चि᳘तिमु᳘पाधत्तां त᳘स्मादाहुरिन्द्राग्नी᳘ ऽएव᳘ देवा᳘नाᳫँ᳭ श्रे᳘ष्ठावि᳘ति॥
०४ स वा᳘ ऽइन्द्राग्नि᳘भ्यामुपद᳘धाति॥
व्विश्व᳘कर्मणा सादयतीन्द्राग्नी᳘ च वै᳘ व्विश्व᳘कर्मा चैतां᳘ तृती᳘यां चि᳘तिमपश्यंस्त᳘स्मादिन्द्राग्नि᳘भ्यामुपद᳘धाति [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ व्विश्व᳘ज्योतिषमु᳘पदधाति॥
व्वायुर्व्वै᳘ मध्यमा᳘ व्विश्व᳘ज्योतिर्व्वायु᳘र्ह्ये᳘वान्तरिक्षलोके व्वि᳘श्वं ज्यो᳘तिर्व्वायु᳘मे᳘वैतदु᳘पदधाति ताम᳘नन्तर्हितां दि᳘श्याभ्य ऽउ᳘पदधाति दिक्षु त᳘द्वायुं᳘ दधाति त᳘स्मात्स᳘र्व्वासु दिक्षु᳘ व्वायुः [[???]]॥
०२ (र्य᳘) य᳘द्वेव᳘ व्विश्व᳘ज्योतिषमुपद᳘धाति॥
प्रजा वै᳘ व्विश्व᳘ज्योतिः प्रजा᳘ ह्येव व्वि᳘श्वं ज्यो᳘तिः प्रज᳘ननमे᳘वैतदु᳘पदधाति [[???]] ताम᳘नन्तर्हितां दि᳘श्याभ्य ऽउ᳘पदधाति दिक्षु त᳘त्प्रजा᳘ दधाति त᳘स्मात्स᳘र्व्वासु दिक्षु᳘ प्रजाः᳘॥
०३ (०) व्विश्व᳘कर्मा त्वा सादयत्वि᳘ति॥
व्विश्व᳘कर्मा᳘ ह्येतां᳘ तृती᳘यां चि᳘तिम᳘पश्यदन्त᳘रिक्षस्य पृष्ठे ज्यो᳘तिष्मतीमि᳘त्यन्त᳘रिक्षस्य᳘ ह्ययं᳘ पृष्ठे ज्यो᳘तिष्मान्वायुः [[???]]॥
०४ (र्व्वि᳘) व्वि᳘श्वस्मै प्राणा᳘यापाना᳘य॥
व्व्यानाये᳘ति प्राणो वै᳘ व्विश्व᳘ज्योतिः स᳘र्व्वस्मा ऽउ वा᳘ ऽएत᳘स्मै प्राणो व्वि᳘श्वं ज्यो᳘तिर्यच्छे᳘ति स᳘र्व्वं ज्यो᳘तिर्यच्छे᳘त्येत᳘द्वायुष्टे᳘ ऽधिपतिरि᳘ति व्वायु᳘मे᳘वास्या ऽअ᳘धिपतिं करोति सादयित्वा सू᳘ददोहसा᳘ ऽधिवदति त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ च्छन्द᳘स्या ऽउ᳘पदधाति॥
पश᳘वो वै छ᳘न्दाᳫँ᳭स्यन्त᳘रिक्षं मध्यमा चि᳘तिरन्त᳘रिक्षे त᳘त्पशू᳘न्दधाति त᳘स्मादन्त᳘रिक्षायतनाः पश᳘वः॥
०२ (वो) य᳘द्वेव᳘ च्छन्द᳘स्या ऽउपद᳘धाति॥
पश᳘वो वै छ᳘न्दाᳫँ᳭स्य᳘न्नं पश᳘वो म᳘ध्यं मध्यमा चि᳘तिर्मध्यतस्तद᳘न्नं दधाति॥
०३ ता द्वा᳘दश द्वादशो᳘पदधाति॥
द्वा᳘दशाक्षरा वै ज᳘गती पश᳘वो वै ज᳘गत्यन्त᳘रिक्षं मध्यमा चि᳘तिरन्त᳘रिक्षे त᳘त्पशू᳘न्दधाति त᳘स्मादन्त᳘रिक्षायतनाः पश᳘वः॥
०४ (वो) य᳘द्वेव द्वा᳘दश-द्वादश॥
द्वा᳘दशाक्षरा वै ज᳘गती पश᳘वो वै ज᳘गत्य᳘न्नं पश᳘वो म᳘ध्यं मध्यमा चि᳘तिर्मध्यतस्तद᳘न्नं दधाति ता ऽअ᳘नन्तर्हिताः प्राणभृ᳘द्भ्य ऽउ᳘पदधात्य᳘नन्तर्हितं त᳘त्प्राणेभ्यो᳘ ऽन्नं दधात्यु᳘त्तरा ऽउ᳘त्तरं त᳘त्प्राणेभ्यो᳘ ऽन्नं दधाति॥
०५ मा च्छ᳘न्द ऽइ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/03/4/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ व्वा᳘लखिल्या ऽउ᳘पदधाति॥
प्राणा वै व्वा᳘लखिल्याः प्राणा᳘ने᳘वैतदु᳘पदधाति ता यद्वा᳘लखिल्या ना᳘म यद्वा᳘ ऽउर्व᳘रयोर᳘सम्भिन्नं भ᳘वति खिल ऽइ᳘ति वै तदा᳘चक्षते व्वालमात्रा᳘दु हेमे᳘ प्राणा ऽअ᳘सम्भिन्नास्ते य᳘द्वालसात्राद᳘सम्भिन्नास्त᳘स्माद्वा᳘लखिल्याः॥
०२ स वै᳘ सप्त᳘ पुर᳘स्तादुपद᳘धाति॥
सप्त᳘ पश्चात्तद्याः᳘ सप्त᳘ पुर᳘स्तादुपद᳘धाति य᳘ ऽए᳘वेमे᳘ सप्त᳘ पुर᳘स्तात्प्राणास्ता᳘नस्मिन्नेत᳘द्दधाति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ याः᳘ सप्त᳘ पश्चा᳘त्॥
(दे) एषा᳘मे᳘वैत᳘त्प्राणा᳘नामेता᳘न्प्राणा᳘न्प्रतिप्रती᳘न्करोति त᳘स्माद्य᳘देभिर᳘न्नम᳘त्ति त᳘देतैर᳘त्येति॥
०४ य᳘द्वेव᳘ सप्त᳘ पुर᳘स्तादुपद᳘धाति॥
सप्त वा᳘ ऽइमे᳘ पुर᳘स्तात्प्राणा᳘श्चत्वा᳘रि दोर्बाहवा᳘णि शि᳘रो ग्रीवा य᳘दूर्ध्वं ना᳘भेस्त᳘त्सप्तमम᳘ङ्गे ऽङ्गे हि᳘ प्राण᳘ ऽएते वै᳘ सप्त᳘ पुर᳘स्तात्प्राणास्ता᳘नस्मिन्नेत᳘द्दधाति॥
०५ (त्य᳘) अ᳘थ याः᳘ सप्त᳘ पश्चा᳘त्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
