<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/07/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/07/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/07/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/07/04/1/</guid>
      <description>०१ आत्म᳘न्नग्निं᳘ गृह्णीते चेष्य᳘न्॥
(न्ना) आत्म᳘नो वा᳘ ऽएतम᳘धि जनयति यादृ᳘शाद्वै जा᳘यते तादृ᳘ङ्ङेव᳘ भवति स य᳘दात्मन्न᳘गृहीत्वा ऽग्निं᳘ चिनुया᳘न्मनु᳘ष्यादेव᳘ मनु᳘ष्यं जन᳘येन्म᳘र्त्त्यान्म᳘र्त्यमनपहतपाप्मनो᳘ ऽनपहतपाप्मानम᳘थ य᳘दात्म᳘न्नग्निं᳘ गृहीत्वा᳘ चिनो᳘ति त᳘दग्ने᳘रेवा᳘ध्यग्निं᳘ जन᳘यत्यमृ᳘तादमृ᳘तम᳘पहतपाप्मनो᳘ ऽपहतपाप्मानम्॥
०२ (ᳫँ᳭) स᳘ गृह्णाति॥
म᳘यि गृह्णाम्य᳘ग्रे ऽअग्निमि᳘ति त᳘दात्म᳘न्नेवा᳘ग्रे ऽग्निं᳘ गृह्णीते रायस्पो᳘षाय सुप्रजास्त्वा᳘य सुवी᳘र्याये᳘ति त᳘दु स᳘र्व्वा ऽआशि᳘ष ऽआत्म᳘न्गृह्णीते मा᳘मु देव᳘ताः सचन्तामि᳘ति त᳘दु स᳘र्व्वान्देवा᳘नात्म᳘न्गृह्णीते तद्यत्किं᳘ चात्मनो᳘ ऽधिजनयिष्यन्भ᳘वति तत्स᳘र्व्वमात्म᳘न्गृह्णीते स वै ति᳘ष्ठन्नात्म᳘न्नग्निं᳘ गृही᳘त्वा ऽनूपवि᳘श्य चिनोति पशु᳘रेष य᳘दग्निस्त᳘स्मात्पशुस्ति᳘ष्ठन्ग᳘र्भं धि᳘त्वा ऽनूपवि᳘श्य व्वि᳘जायते॥
०३ (ते᳘ ऽथ) अ᳘थ सत्यᳫँ᳭ सा᳘म गायति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/07/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/07/04/2/</guid>
      <description>०१ स्वयमातृण्णामु᳘पदधाति॥
(ती) इयं वै᳘ स्वयमातृ᳘ण्णेमा᳘मे᳘वैतदु᳘पदधाति ताम᳘नन्तर्हितां पु᳘रुषादु᳘पदधात्य᳘न्नं वै᳘ स्वयमातृ᳘ण्णेयं वै᳘ स्वयमातृ᳘ण्णेय᳘मु वा ऽअ᳘न्नमस्याᳫँ᳭ हि स᳘र्व्वम᳘न्नं पच्यते᳘ ऽनन्तर्हितमे᳘वास्मादेतद᳘न्नं दधात्यु᳘त्तरामुत्तरमे᳘वास्मादेतद᳘न्नं [[???]] दधाति॥
०२ य᳘द्वेव᳘ स्वयमातृण्णा᳘मुपद᳘धाति॥
प्राणो वै᳘ स्वयमातृण्णा᳘ प्राणो᳘ ह्ये᳘वैत᳘त्स्वय᳘मात्म᳘न ऽआतृन्ते᳘ प्राण᳘मेवैतदु᳘पदधाति ताम᳘नन्तर्हितां पु᳘रुषादु᳘पदधाति प्राणो वै᳘ स्वयमातृ᳘ण्णेयं वै स्वयमातृ᳘ण्णेय᳘मु वै᳘ प्राणो यद्धि किं᳘ च प्रा᳘णीयं तत्स᳘र्वं बिभर्त्त्य᳘नन्तर्हितमे᳘वास्मादेत᳘त्प्राणं᳘ दधात्युत्तरामु᳘त्तरमे᳘वास्मादेत᳘त्प्राणं᳘ दधाति॥
०३ य᳘द्वेव᳘ स्वयमातृण्णा᳘मुपद᳘धाति॥
प्रजापतिं [[???]] व्वि᳘स्रस्तं देव᳘ता ऽआदा᳘य व्व्यु᳘दक्रामंस्ता᳘सु व्युत्क्रा᳘मन्तीषु प्रतिष्ठा᳘मभिपद्यो᳘पाविशत्॥
०४ (त्स) स यः स᳘ प्रजा᳘पतिर्व्य᳘स्रᳫँ᳭सत॥
(ताय᳘) अय᳘मेव स᳘ यो ऽय᳘मग्नि᳘श्चीयते᳘ ऽथ या सा᳘ प्रति᳘ष्ठैषा सा᳘ प्रथमा᳘ स्वयमातृण्णा तद्य᳘देताम᳘त्रोप᳘दधाति य᳘दे᳘वास्यै᳘षा ऽऽत्म᳘नस्त᳘दस्मिन्नेतत्प्र᳘तिदधाति त᳘स्मादेतामत्रो᳘पदधाति [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
