<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/1/</guid>
      <description>०१ प्प्रजा᳘पतेर᳘क्ष्यश्वयत्॥
(त्त) तत्प᳘रापतत्ततो᳘ ऽश्वः स᳘मभवद्यद᳘श्वयत्तद᳘श्वस्याश्वत्वन्त᳘द्देवा᳘ ऽअश्वमेधे᳘नैव प्प्र᳘त्यदधुरेष᳘ ह वै᳘ प्प्रजा᳘पतिᳫँ᳭ स᳘र्व्वङ्करोति᳘ यो ऽश्वमेधे᳘न य᳘जते स᳘र्व्व ऽएव᳘ भवति स᳘र्व्वस्य वा᳘ ऽएषा प्प्रा᳘यश्चित्तिः स᳘र्व्वस्य भेषजᳫँ᳭ स᳘र्व्वम्वा᳘ ऽएते᳘न पाप्मा᳘नन्देवा᳘ ऽअतरन्न᳘पि वा᳘ ऽएते᳘न ब्रह्महत्या᳘मतरंस्त᳘रति स᳘र्व्वम्पाप्मा᳘नन्त᳘रति ब्रह्महत्यां᳘ यो ऽश्वमेधे᳘न य᳘जते॥
०२ (त ऽउ᳘) उ᳘त्तरम्वै त᳘त्प्रजा᳘पतेर᳘क्ष्यश्वयत्॥
(त्त᳘) त᳘स्मादुत्तरतो᳘ ऽश्वस्यावद्य᳘न्ति दक्षिण᳘तो ऽन्ये᳘षाम्पशूना᳘म्॥
०३ (म्वै) व्वैतसः क᳘टो भवति॥
(त्य) अप्सु᳘योनिर्व्वा ऽअ᳘श्वो ऽप्सुजा᳘ व्वेतसः स्व᳘यै᳘वैनं यो᳘न्या स᳘मर्द्धयति॥
०४ चतुष्टोम स्तो᳘मो भवति॥
सरड्वा ऽअ᳘श्वस्य सक्थ्या᳘बृहत्त᳘द्देवा᳘श्चतुष्टोमे᳘नैव स्तो᳘मेन प्प्र᳘त्यदधुर्य्य᳘च्चतुष्टोम स्तो᳘मो भ᳘वत्य᳘श्वस्यैव᳘ सर्व्वत्वा᳘य स᳘र्व्वस्तोमो ऽतिरात्र᳘ ऽउत्तमम᳘हर्भवति स᳘र्व्वम्वै स᳘र्व्वस्तोमो ऽतिरात्रः स᳘र्व्वमश्वमेधः स᳘र्व्वस्या᳘प्त्यै स᳘र्व्वस्या᳘वरुद्ध्यै॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/2/</guid>
      <description>०१ परमे᳘ण वा᳘ ऽएष स्तो᳘मेन जित्वा᳘॥
चतुष्टोमे᳘न कृतेना᳘यानामु᳘त्तरे᳘ ऽहन्नेकविᳫँ᳭शे᳘ प्प्रतिष्ठा᳘याम्प्र᳘तितिष्ठत्येकविᳫँ᳭शा᳘त्प्रतिष्ठा᳘या ऽउ᳘त्तरम᳘हर्ऋतू᳘नन्वा᳘रोहत्यृत᳘वो वै᳘ पृष्ठा᳘न्यृत᳘वः सम्वत्सर᳘ ऽऋतु᳘ष्वेव᳘ सम्वत्सरे प्र᳘तितिष्ठति॥
०२ श᳘क्वर्य्यः पृष्ठ᳘म्भवन्ति॥
(न्त्य) अन्य᳘दन्यच्छ᳘न्दो᳘ ऽन्ये ऽन्ये वा ऽअ᳘त्र पश᳘व ऽआ᳘लभ्यन्त ऽउ᳘तेव ग्ग्राम्या᳘ ऽउ᳘तेवारण्या यच्छ᳘क्वर्य्यः पृष्ठम्भ᳘वन्त्य᳘श्वस्यैव᳘ सर्व्वत्वा᳘यान्ये᳘ पश᳘व ऽआ᳘लभ्यन्ते᳘ ऽन्ये ऽन्ये हि स्तो᳘माः क्रिय᳘न्ते॥
०३ त᳘दाहुः॥
(र्नै) नैते स᳘र्व्वे पश᳘वो य᳘दजाव᳘यश्चारण्या᳘श्चैते वै स᳘र्व्वे पश᳘वो य᳘द्गव्या ऽइ᳘ति गव्या᳘नुत्तमे᳘ ऽहन्ना᳘लभत ऽएते वै स᳘र्व्वे पश᳘वो य᳘द्गव्याः स᳘र्व्वानेव᳘ पशूना᳘लभते व्वैश्वदेवा᳘ भवन्ति व्वैश्वदेवो वा ऽअश्वो᳘ ऽश्वस्यैव᳘ सर्व्वत्वा᳘य बहुरूपा᳘ भवन्ति त᳘स्माद्बहुरूपाः᳘ पश᳘वो ना᳘नारूपा भवन्ति त᳘स्मान्ना᳘नारूपाः पश᳘वः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/3/</guid>
      <description>०१ य᳘त्ति᳘स्रो ऽनुष्टु᳘भो भ᳘वन्ति॥
त᳘स्माद᳘श्वस्त्रिभिस्ति᳘ष्ठंस्तिष्ठति यच्च᳘तस्रो गाय᳘त्र्यस्त᳘स्माद᳘श्वः स᳘र्व्वैः पद्भिः᳘ प्प्रतिद᳘धत्प᳘लायते परमम्वा᳘ ऽएतच्छ᳘न्दो य᳘दनुष्टु᳘प्परमो᳘ ऽश्वः पशूना᳘म्परम᳘श्चतुष्टोम स्तो᳘मानाम्परमे᳘णै᳘वैनम्परम᳘तां गमयति॥
०२ श᳘क्वर्य्यः पृष्ठ᳘म्भवन्ति॥
(न्त्य) अन्य᳘दन्यच्छ᳘न्दो᳘ ऽन्ये ऽन्ये हि स्तो᳘माः क्रिय᳘न्ते यच्छ᳘क्वर्य्यः पृष्ठम्भ᳘वन्त्य᳘श्वस्यैव᳘ सर्व्वत्वा᳘य॥
०३ (यै) एकविᳫँ᳭श᳘म्मध्यमम᳘हर्भ्भवति॥
(त्य) असौ वा᳘ ऽआदित्य᳘ ऽएकविᳫँ᳭शः सो ऽश्वमेधः स्वे᳘नै᳘वैनᳫँ᳭ स्तो᳘मेन स्वा᳘यान्देव᳘तायाम्प्र᳘तिष्ठापयति॥
०४ व्वामदेव्य᳘म्मैत्रावरुणसाम᳘ भवति॥
प्प्रजा᳘पतिर्व्वै᳘ व्वामदेव्य᳘म्प्राजापत्यो᳘ ऽश्वः स्व᳘यै᳘वैनन्देव᳘तया स᳘मर्द्धयति॥
०५ पार्थुरश्मं᳘ ब्रह्मसाम᳘ भवति॥
रश्मि᳘ना वा ऽअ᳘श्वो यत᳘ ऽईश्वरो वा ऽअश्वो᳘ ऽयतो᳘ ऽधृतो᳘ ऽप्प्रतिष्ठितः प᳘राम्पराव᳘तङ्ग᳘न्तोर्य्य᳘त्पार्थुरश्मं᳘ ब्रह्मसाम भ᳘वत्यश्वस्यैव धृ᳘त्यै॥
०६ स᳘ङ्कृत्यच्छावाकसाम᳘ भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/4/</guid>
      <description>०१ स᳘र्व्वाभ्यो वै᳘ देव᳘ताभ्यो᳘ ऽश्व ऽआ᳘लभ्यते॥
य᳘त्प्राजापत्य᳘ङ्कुर्य्याद्या᳘ देव᳘ता ऽअ᳘पिभागास्ता᳘ भागधे᳘येन᳘ व्य᳘र्द्धयेच्छा᳘दन्दद्भिर᳘वकां दन्तमूलैरित्या᳘ज्यमवदा᳘नी कृत्वा᳘ प्रत्याख्या᳘यन्देव᳘ताभ्य ऽआ᳘हुतीर्ज्जुहोति या᳘ ऽएव᳘ देव᳘ता ऽअ᳘पिभागास्ता᳘ भागधे᳘येन स᳘मर्द्धयत्यरण्ये ऽनू᳘च्यान्हुत्वा᳘ द्यावापृथि᳘व्यामुत्तमामा᳘हुतिं जुहोति द्या᳘वापृथिव्योर्वै स᳘र्व्वा देव᳘ताः प्र᳘तिष्ठितास्ता᳘ ऽए᳘वैत᳘त्प्रीणाति देवासुराः सं᳘यत्ता ऽआस᳘न्॥
०२ (सं᳘स्ते) ते ऽब्रुवन्॥
(न्न) अग्न᳘यः स्विष्टकृतो᳘ ऽश्वस्य व्वय᳘मुद्धारमु᳘द्धरामहै तेना᳘सुरानभि᳘भविष्याम ऽइ᳘ति ते लो᳘हितमु᳘दहरन्त भ्रातृव्याभिभूत्यै य᳘त्स्विष्टकृ᳘द्भ्यो लो᳘हितञ्जुहो᳘ति भ्रातृव्याभिभूत्यै भ᳘वत्यात्म᳘ना प᳘रा ऽस्य द्विषन्भ्रा᳘तृव्यो भवति य᳘ ऽएवम्वे᳘द॥
०३ गोमृगकण्ठे᳘न प्प्रथमामा᳘हुतिञ्जुहोति॥
पश᳘वो वै᳘ गोमृगा᳘ रुद्रः᳘ स्विष्टकृ᳘त्पशू᳘नेव᳘ रुद्रा᳘दन्त᳘र्द्दधाति त᳘स्माद्य᳘त्रै᳘षा ऽश्वमेध ऽआ᳘हुतिर्हूय᳘ते न त᳘त्र रुद्रः᳘ पशू᳘नभि᳘मन्यते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/5/</guid>
      <description>०१ स᳘र्व्वेषु वै᳘ लोके᳘षु॥
मृत्य᳘वो ऽन्वा᳘यत्तास्ते᳘भ्यो यदा᳘हुतीर्न्न᳘ जुहुया᳘ल्लोके᳘ लोक ऽएनं मृत्यु᳘र्व्विन्देद्य᳘न्मृत्यु᳘भ्य ऽआ᳘हुतीर्ज्जुहो᳘ति लोके᳘ लोक ऽएव᳘ मृत्युम᳘पजयति॥
०२ त᳘दाहुः॥
(र्य्य᳘) य᳘दमु᳘ष्मै स्वा᳘हा ऽमु᳘ष्मै स्वाहे᳘ति जु᳘ह्वत्सञ्च᳘क्षीत बहुम्मृत्यु᳘ममि᳘त्रङ्कुर्व्वीत [[???]] मृत्य᳘व ऽआत्मा᳘नम᳘पिदध्यादि᳘ति मृत्य᳘वे स्वाहेत्ये᳘कस्मा ऽएवै᳘कामा᳘हुतिं जुहोत्ये᳘को ह वा᳘ ऽअमु᳘ष्मिंल्लोके᳘ मृत्यु᳘रशना᳘यैव त᳘मे᳘वामु᳘ष्मिंल्लोके᳘ ऽपजयति॥
०३ ब्रह्महत्या᳘यै स्वाहे᳘ति द्विती᳘यामा᳘हुतिञ्जुहोति॥
(त्य᳘) अ᳘मृत्युर्ह वा᳘ ऽअन्यो᳘ ब्रह्महत्या᳘यै मृत्यु᳘रेष᳘ ह वै᳘ साक्षा᳘न्मृत्युर्य्य᳘द्ब्रह्महत्या᳘ साक्षा᳘देव᳘ मृत्युम᳘पजयति॥ (अर्द्धः प्रपाठकः ॥कण्डिकाः॥५९॥)
०४ (त्ये) एता᳘ᳫँ᳘ ह वै᳘ मुण्डिभ᳘ ऽऔदन्यः᳘॥
(न्यो᳘) ब्रह्महत्या᳘यै प्प्रा᳘यश्चित्तिम्विदा᳘ञ्चकार य᳘द्ब्रह्महत्या᳘या ऽआ᳘हुतिं जुहो᳘ति मृत्यु᳘मेवा᳘हुत्या तर्प्पयित्वा᳘ परिपा᳘णङ्कृत्वा᳘ ब्रह्मघ्ने᳘ भेषज᳘ङ्करोति त᳘स्माद्य᳘स्यै᳘षा ऽश्वमेध ऽआ᳘हुतिर्हूयते᳘ ऽपि᳘ यो ऽस्यापरी᳘षु प्प्रजा᳘याम्ब्राह्मणᳫँ᳭ ह᳘न्ति त᳘स्मै भेषज᳘ङ्करोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/6/</guid>
      <description>०१ अ᳘श्वस्य वा ऽआ᳘लब्धस्य॥
मे᳘ध ऽउ᳘दक्रामत्त᳘दश्वस्तोमी᳘यमभवद्य᳘दश्वस्तोमी᳘यञ्जुहोत्य᳘श्वमेव मे᳘धसा स᳘मर्द्धयति॥
०२ (त्या᳘) आ᳘ज्येन जुहोति॥
मे᳘धो वा ऽआ᳘ज्यम्मे᳘धो ऽश्वस्तोमी᳘यम्मे᳘धसै᳘वास्मिंस्तन्मे᳘धो दधात्या᳘ज्येन जुहोत्येतद्वै᳘ देवा᳘नाप्प्रियन्धा᳘म यदा᳘ज्यम्प्रिये᳘णै᳘वैनान्धा᳘म्ना स᳘मर्द्धयति॥
०३ (त्य) अश्वस्तोमी᳘यᳫँ᳭ हुत्वा द्वि᳘पदा जुहोति॥
(त्य᳘) अ᳘श्वो वा᳘ ऽअश्वस्तोमी᳘यम्पु᳘रुषो द्वि᳘पदा द्विपाद्वै पु᳘रुषो द्वि᳘प्प्रतिष्ठस्त᳘देनम्प्रतिष्ठ᳘या स᳘मर्द्धयति॥
०४ त᳘दाहुः॥
(र) अश्वस्तोमी᳘यम्पू᳘र्व्वᳫँ᳭ होत᳘व्यां ३ द्विप᳘दा ३ ऽइ᳘ति पश᳘वो वा᳘ ऽअश्वस्तोमी᳘यम्पु᳘रुषो द्वि᳘पदा य᳘दश्वस्तोमी᳘यᳫँ᳭ हुत्वा द्वि᳘पदा जुहो᳘ति त᳘स्मात्पु᳘रुष ऽउप᳘रिष्टात्पशून᳘धितिष्ठति॥
०५ षो᳘डशाश्वस्तोमी᳘या जुहोति॥
षो᳘डशकला वै᳘ पश᳘वः सा᳘ पशूनाम्मा᳘त्रा पशू᳘नेव मा᳘त्रया स᳘मर्द्धयति यत्क᳘नीयसीर्व्वा भू्यसीर्व्वा [[???]] जुहुया᳘त्पशून्मा᳘त्रया᳘ व्य᳘र्द्धयेत्षो᳘डश जुहोति षो᳘डशकला वै᳘ पश᳘वः सा᳘ पशूनाम्मा᳘त्रा पशू᳘नेव मा᳘त्रया स᳘मर्द्धयति᳘ नान्या᳘मुत्तमामा᳘हुतिञ्जुहोति य᳘दन्या᳘मुत्तमामा᳘हुतिञ्जुहुया᳘त्प्र प्प्र᳘तिष्ठा᳘यै च्यवेत द्वि᳘पदा ऽउत्तमा᳘ जुहोति प्प्रतिष्ठा वै द्वि᳘पदाः प्प्र᳘त्येव᳘ तिष्ठति जुम्बका᳘य स्वाहे᳘त्यवभृथ᳘ ऽउत्तमामा᳘हुतिञ्जुहोति व्व᳘रुणो वै᳘ जुम्बकः᳘ साक्षा᳘देव व्व᳘रुणम᳘वयजते शुक्ल᳘स्य खलते᳘र्व्विक्लिध᳘स्य पिङ्गाक्ष᳘स्य मूर्द्ध᳘नि जुहोत्येतद्वै व्व᳘रुणस्य रूप᳘ᳫँ᳘ रूपे᳘णैव व्व᳘रुणम᳘वयजते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/7/</guid>
      <description>०१ एष वै᳘ प्प्रभूर्न्ना᳘म यज्ञः [[???]]॥
(ज्ञो) य᳘त्रैते᳘न यज्ञे᳘न य᳘जन्ते स᳘र्व्वमेव प्प्र᳘भूतम्भवति॥
०२ (त्ये) एष वै᳘ व्विभूर्न्ना᳘म यज्ञः[[???]]॥
(ज्ञो) य᳘त्रैते᳘न यज्ञे᳘न य᳘जन्ते स᳘र्व्वमेव व्वि᳘भूतम्भवति॥
०३ (त्ये) एष वै व्य᳘ष्टिर्न्ना᳘म यज्ञः [[???]]॥
(ज्ञो) य᳘त्रैते᳘न यज्ञे᳘न य᳘जन्ते स᳘र्व्वमेव᳘ व्य᳘ष्टम्भवति॥
०४ (त्ये) एष वै व्वि᳘धृतिर्न्ना᳘म यज्ञः [[???]]॥
(ज्ञो) य᳘त्रैते᳘न यज्ञे᳘न य᳘जन्ते स᳘र्व्वमेव व्वि᳘धृतम्भवति॥
०५ (त्ये) एष वै व्या᳘वृत्तिर्न्ना᳘म यज्ञः [[???]]॥
(ज्ञो) य᳘त्रैते᳘न यज्ञे᳘न यज᳘न्ते स᳘र्व्वमेव व्या᳘वृत्तम्भवति॥
०६ (त्ये) एष वा ऊ᳘र्ज्जस्वान्ना᳘म यज्ञः [[???]]॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/03/8/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः प्प्रा᳘यश्चित्तीनाम्॥
यद्य᳘श्वो व्व᳘डवाᳫँ᳭ स्क᳘न्देद्वाय᳘व्यम्प᳘यो ऽनुनि᳘र्व्वपेद्वायुर्व्वै रे᳘तसाम्विकर्त्ता᳘ प्प्राणो वै᳘ व्वायुः᳘ प्राणो हि रे᳘तसाम्विकर्त्ता रे᳘तसै᳘वास्मिंस्तद्रे᳘तो दधाति॥
०२ (त्य᳘) अ᳘थ य᳘दि स्रामो᳘ व्विन्दे᳘त्॥
(त्पौ) पौष्णं᳘ चरु᳘मनुनि᳘र्व्वपेत्पूषा वै᳘ पशूना᳘मीष्टे स य᳘स्यैव᳘ पश᳘वो यः᳘ पशूनामी᳘ष्टे त᳘मे᳘वैत᳘त्प्रीणात्यगदो᳘ हैव᳘ भवति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ य᳘द्यक्षतामयो᳘ व्विन्दे᳘त्॥
(द्वै) व्वैश्वानरन्द्वा᳘दशकपालम्भू᳘मिकपालम्पुरोडा᳘शमनुनि᳘र्व्वपेदियम्वै᳘ वैश्वानर᳘ ऽइमा᳘मे᳘वैत᳘त्प्रीणात्यगदो᳘ हैव᳘ भवति॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थ य᳘द्यक्ष्यामयो᳘ व्विन्दे᳘त्॥
(त्सौ) सौर्य्य᳘ञ्चरु᳘मनुनि᳘र्व्वपेत्सू᳘र्य्यो वै᳘ प्प्रजा᳘नाञ्च᳘क्षुर्य्यदा᳘ ह्ये᳘वैष᳘ ऽउदेत्य᳘थैतᳫँ᳭ स᳘र्व्वञ्चरति च᳘क्षुषै᳘वास्मिंस्तच्च᳘क्षुर्द्दधाति स य᳘च्चरुर्भ्भ᳘वति च᳘क्षुषा᳘ ह्यय᳘मात्मा [[???]] च᳘रति॥
०५ (त्य᳘) अ᳘थ य᳘द्युदके᳘ म्म्रिये᳘त॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
