<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/01/1/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः शतरुद्रि᳘यं जुहोति॥
(त्य᳘) अ᳘त्रैष स᳘र्व्वो ऽग्निः सं᳘स्कृतः स᳘ ऽएषो᳘ ऽत्र रुद्रो᳘ देव᳘ता त᳘स्मिन्देवा᳘ ऽएत᳘दमृ᳘तᳫँ᳭ रूप᳘मुत्तम᳘मदधुः स᳘ एषो᳘ ऽत्र दी᳘प्यमानो ऽतिष्ठद᳘न्नमिच्छ᳘मानस्त᳘स्माद्देवा ऽअबिभयुर्यद्वै᳘ नो ऽयं न᳘ हिᳫँ᳭स्यादि᳘ति॥
०२ ते ऽब्रुवन्॥
(न्न᳘) अ᳘न्नमस्मै स᳘म्भराम ते᳘नैनᳫँ᳭ शमयामे᳘ति त᳘स्मा ऽएतद᳘न्नᳫँ᳭ स᳘मभरञ्छान्तदेव᳘त्यं ते᳘नैनमशमयंस्तद्य᳘देतं᳘ देव᳘मेतेना᳘शमयंस्त᳘स्माच्छान्तदेव᳘त्यᳫँ᳭ शान्तदेव᳘त्यᳫँ᳭ ह वै त᳘च्छतरुद्रि᳘यमित्या᳘चक्षते परो᳘ ऽक्षं परो᳘ ऽक्षकामा हि᳘ देवास्त᳘थै᳘वास्मिन्नय᳘मेत᳘दमृ᳘तᳫँ᳭ रूप᳘मुत्तमं᳘ दधाति स᳘ ऽएषो᳘ ऽत्र दी᳘प्यमानस्तिष्ठत्य᳘न्नमिच्छ᳘मानस्त᳘स्मा ऽएतद᳘न्नᳫँ᳭ स᳘म्भरति शान्तदेव᳘त्यं ते᳘नैनᳫँ᳭ शमयति॥
०३ जर्ति᳘लैर्जुहोति॥
जा᳘यत ऽएष᳘ ऽएतद्य᳘च्चीय᳘ते स᳘ ऽएष स᳘र्व्वस्मा ऽअ᳘न्नाय जायत ऽउभ᳘यम्वेतद᳘न्नं य᳘ज्जर्ति᳘ला य᳘च्च ग्राम्यं य᳘च्चारण्यं यद᳘ह ति᳘लास्ते᳘न ग्राम्यं यद᳘कृष्टे पच्य᳘न्ते ते᳘नारण्य᳘मुभ᳘येनै᳘वैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति ग्राम्ये᳘ण चारण्ये᳘न च॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/01/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थैनम᳘तः प᳘रिषिञ्चति॥
(त्ये) एतद्वा᳘ ऽएनं देवाः᳘ शतरुद्रि᳘येण शमयित्वा᳘ ऽथैनमेतद्भू᳘य ऽए᳘वाशमयंस्त᳘थै᳘वैनमय᳘मेत᳘च्छतरुद्रि᳘येण शमयित्वा᳘ ऽथैनमेतद्भू᳘य ऽएव᳘ शमयति॥
०२ (त्य) अद्भिः प᳘रिषिञ्चति॥
शा᳘न्तिर्वा ऽआ᳘पः शम᳘यत्ये᳘वैनमेत᳘त्सर्व्व᳘तः परिषिञ्चति सर्व्व᳘त ऽए᳘वैनमेत᳘च्छमयति त्रिष्कृ᳘त्वः प᳘रिषिञ्चति त्रिवृ᳘दग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतै᳘वैनमेत᳘च्छमयति॥
०३ य᳘द्वे᳘वैनं परिषिञ्च᳘ति॥
(ती) इमे वै᳘ लोका᳘ ऽए᳘षो ऽग्नि᳘रिमांस्त᳘ल्लोका᳘नद्भिः प᳘रितनोति समुद्रे᳘ण हैनांस्तत्प᳘रितनोति सर्व्व᳘तस्त᳘स्मादिमाँ᳘ल्लोका᳘न्त्सर्व्व᳘तः समुद्रः प᳘र्येति दक्षिणावृत्त᳘स्मादिमाँ᳘ल्लोका᳘न्दक्षिणावृ᳘त्समुद्रः प᳘र्येति॥
०४ (त्य) अग्नीत्प᳘रिषिञ्चति॥
(त्य) अग्नि᳘रेष यदा᳘ग्नीध्रो᳘ नो वा᳘ ऽआ᳘त्मा ऽऽत्मा᳘नᳫँ᳭ हिनस्त्य᳘हिᳫँ᳭साया ऽअ᳘श्मनो ऽध्य᳘श्मनो ह्या᳘पः प्रभ᳘वन्ति निकक्षा᳘न्निकक्षाद्ध्या᳘पः प्रभ᳘वन्ति द᳘क्षिणान्निकक्षाद्द᳘क्षिणाद्धि᳘ निकक्षादा᳘पः प्रभ᳘वन्ति॥
०५ (न्त्य᳘) अ᳘श्मन्नू᳘र्जं प᳘र्वते शिश्रियाणामिति [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
