<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/1/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिर्व्वा᳘ ऽएष य᳘दᳫँ᳭शुः᳘॥
सो ऽस्यैष᳘ आ᳘त्मै᳘वात्मा ह्ययं᳘ [[???]] प्रजा᳘पतिस्त᳘दस्यैत᳘मात्मा᳘नं कुर्व्वन्ति य᳘त्रैतं᳘ गृह्ण᳘न्ति त᳘स्मिन्नेता᳘न्प्राणा᳘न्दधाति य᳘थायथैते᳘ प्राणा ग्र᳘हा व्याख्याय᳘न्ते स᳘ ह स᳘र्व्वतनूरेव य᳘जमानो ऽमु᳘ष्मिँल्लोके स᳘म्भवति॥
०२ त᳘दार᳘म्भणवत्॥
(द्य᳘) य᳘त्रैतं᳘ गृह्णन्त्य᳘थैत᳘दनारम्भण᳘मिव य᳘त्रैतं न᳘ गृह्ण᳘न्ति त᳘स्माद्वा᳘ ऽअᳫँ᳭शुं᳘ गृह्णाति॥
०३ तं वा ऽऔ᳘दुम्बरेण पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
प्रजा᳘पतिर्व्वा᳘ ऽएष᳘ प्राजापत्य᳘ ऽउदुम्ब᳘रस्त᳘स्मादौ᳘दुम्बरेण पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
०४ तं वै च᳘तुःस्रक्तिना पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
त्र᳘यो वा᳘ ऽइमे᳘ लोकास्त᳘दिमा᳘नेव᳘ लोकां᳘स्तिसृ᳘भिराप्नो᳘ति प्रजा᳘पतिर्वा ऽअ᳘तीमाँ᳘ल्लोकां᳘श्चतुर्थस्त᳘त्प्रजा᳘पतिमेव᳘ चतु᳘र्थ्या ऽऽप्नोति त᳘स्माच्च᳘तुःस्रक्तिना पा᳘त्रेण गृह्णाति॥
०५ स वै᳘ तूष्णी᳘मेव ग्रा᳘वाणमादत्ते᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/2/</guid>
      <description>०१ एतं वा᳘ ऽएते᳘ गच्छन्ति॥
षड्भिर्मा᳘सैर्य᳘ एष त᳘पति ये᳘ संव्वत्सरमा᳘सते त᳘दुच्य᳘त ऽएव᳘ सामतो य᳘थैत᳘स्य रूपं᳘ क्रिय᳘त ऽउच्य᳘त ऽऋक्तो᳘ ऽथैत᳘देव᳘ यजुष्टः᳘ पुरश्चरणतो य᳘देतं᳘ गृह्ण᳘न्त्येते᳘नो ऽए᳘वैनं गच्छन्ति॥
०२ (न्त्य) अथा᳘तो गृह्णा᳘त्येव [[???]]॥
(वो᳘) उ᳘दु त्यं᳘ जात᳘वेदसं देवं᳘ वहन्ति केत᳘वः॥ दृशे व्वि᳘श्वाय सू᳘र्यम्॥ उपयाम᳘गृहीतो ऽसि सू᳘र्याय त्वा भ्राजा᳘यैष᳘ ते यो᳘निः सूर्याय [[???]] त्वा भ्राजाये᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/3/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः पश्वयन᳘स्यैव᳘॥
प᳘श्वेकादशिन्यै᳘वेयात्स᳘ ऽआग्नेयं᳘ प्रथमं᳘ पशुमा᳘लभते᳘ ऽथ व्वारुणम᳘थ पु᳘नराग्नेय᳘मेव᳘मे᳘वैत᳘या प᳘श्वेकादशिन्ये᳘यात्॥
०२ (द᳘) अ᳘थो ऽअ᳘प्यैन्द्राग्न᳘मेवा᳘हरहः पशुमा᳘लभेत॥
(ता) अग्निर्वै स᳘र्व्वा देव᳘ता अग्नौ हि स᳘र्व्वाभ्यो देव᳘ताभ्यो जुह्वती᳘न्द्रो वै᳘ यज्ञ᳘स्य देव᳘ता तत्स᳘र्व्वाश्चै᳘वैत᳘द्देव᳘ता᳘ नापराध्नो᳘ति᳘ यो च यज्ञ᳘स्य देव᳘ता तां ना᳘पराध्नोति॥
०३ (त्य) अथा᳘तः स्तोमायन᳘स्यैव᳘॥
(वा) आग्नेय᳘मग्निष्टोम ऽआ᳘लभेत तद्धि स᳘लोम य᳘दाग्नेय᳘मग्निष्टोम᳘ ऽआल᳘भेत य᳘द्युक्थ्यः [[???]] स्या᳘दैन्द्राग्नं᳘ द्विती᳘यमा᳘लभेतैन्द्राग्ना᳘नि᳘ ह्युक्था᳘नि य᳘दि षोडशी स्या᳘दैन्द्रं᳘ [[???]] तृती᳘यमा᳘लभेते᳘न्द्रो हि᳘ षोडशी य᳘द्यतिरात्रः स्या᳘त्सारस्वतं᳘ चतुर्थमा᳘लभेत व्वाग्वै स᳘रस्वती यो᳘षा वै व्वाग्यो᳘षा रा᳘त्रिस्त᳘द्यथायथं [[???]] यज्ञक्रतून्व्या᳘वर्तयत्येता᳘नि त्रीण्य᳘यनानि ते᳘षां यतम᳘त्काम᳘येत ते᳘नेयाद्द्वा᳘ ऽउपाल᳘म्भ्यौ पशू᳘ सौर्यं᳘ द्विती᳘यं पशुमा᳘लभते व्वै᳘षुवते᳘ ऽहन्प्राजापत्यं᳘ महाव्रते᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/4/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो महाव्रती᳘यस्यैव᳘॥
प्रजा᳘पतेर्ह वै᳘ प्रजाः᳘ ससृजान᳘स्य प᳘र्व्वाणि व्वि᳘सस्रᳫँ᳭सुः स व्वि᳘स्रस्तैः प᳘र्व्वभिर्न᳘ शशाक स᳘ᳫँ᳘हातुं त᳘तो देवा ऽअ᳘र्चन्तः श्रा᳘म्यन्तश्चेरुस्त᳘ ऽएतं᳘ महाव्रती᳘यं ददृशुस्त᳘मस्मा ऽअगृह्णंस्ते᳘नास्य प᳘र्व्वाणि स᳘मदधुः॥
०२ स स᳘ᳫँ᳘हितैः प᳘र्व्वभिः॥
(रि) इद᳘मन्ना᳘द्यमभ्यु᳘त्तस्थौ य᳘दिदं᳘ प्रजा᳘पतेरन्ना᳘द्यं यद्वै᳘ मनु᳘ष्याणाम᳘शनं त᳘द्देवा᳘नां व्व्रतं᳘ महद्वा᳘ ऽइदं᳘ व्व्रत᳘मभूद्ये᳘नाय᳘ᳫँ᳘ सम᳘हास्ते᳘ति त᳘स्मान्महाव्रती᳘यो ना᳘म॥
०३ (मै) एवं वा᳘ ऽएते᳘ भवन्ति॥
ये᳘ संव्वत्सरमा᳘सते य᳘थैव त᳘त्प्रजा᳘पतिः प्रजाः᳘ ससृजान ऽआ᳘सीत्स य᳘थैव त᳘त्प्रजा᳘पतिः संव्वत्स᳘रे ऽन्ना᳘द्यमभ्युद᳘तिष्ठदेव᳘मे᳘वैत᳘ ऽएत᳘त्संव्वत्स᳘रे ऽन्ना᳘द्यमभ्यु᳘त्तिष्ठन्ति [[???]] ये᳘षामेवं᳘ व्विदुषामेतं [[???]] ग्र᳘हं गृह्ण᳘न्ति॥
०४ तं वा ऽइ᳘न्द्रायैव᳘ व्विमृ᳘धे गृह्णीयात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/5/</guid>
      <description>०१ एष वै ग्र᳘हः॥
(हो) य᳘ एष त᳘पति ये᳘नेमाः स᳘र्व्वाः प्रजा᳘ गृहीतास्त᳘स्मादाहुर्ग्र᳘हान्गृह्णीम इ᳘ति चरन्ति ग्र᳘हगृहीताः स᳘न्त इ᳘ति॥
०२ व्वा᳘गेव ग्र᳘हः॥
(हो) व्वाचा᳘ हीदᳫं᳭ स᳘र्व्वं गृहीतं कि᳘मु तद्यद्वाग्ग्र᳘हः॥
०३ (हो) ना᳘मैव ग्र᳘हः॥
(हो) ना᳘म्ना᳘ हीदᳫँ᳭ स᳘र्व्वं गृहीतं कि᳘मु तद्यन्ना᳘म ग्र᳘हो बहूनां वै ना᳘मानि व्विद्मा᳘थ नस्ते᳘न ते न᳘ गृहीता᳘ भवन्ति॥
०४ (न्त्य᳘) अ᳘न्नमेव ग्र᳘हः॥
(हो᳘ ऽन्ने) अ᳘न्नेन᳘ हीदᳫँ᳭ स᳘र्व्वं गृहीतं त᳘स्माद्या᳘वन्तो नो᳘ ऽशनमश्न᳘न्ति ते᳘ नः स᳘र्व्वे गृहीता᳘ भवन्त्ये᳘षैव स्थि᳘तिः॥
०५ स य᳘ एष᳘ सोमग्रहः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/6/</guid>
      <description>०१ देवा᳘ ह वै᳘ यज्ञं᳘ तन्वानाः᳘॥
(स्ते) ते ऽसुररक्षसे᳘भ्य आसङ्गा᳘द्बिभयां᳘चक्रुस्ते᳘ होचुः को᳘ नो दक्षिणत᳘ आसिष्यते ऽथा᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽउत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरिष्याम इ᳘ति॥
०२ ते᳘ होचुः॥
(र्य᳘) य᳘ एव᳘ नो व्वीर्य᳘वत्तमः स᳘ दक्षिणत᳘ आस्तामथा᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽउत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरिष्याम इ᳘ति॥
०३ ते᳘ होचुः॥
(रि᳘) इ᳘न्द्रो वै᳘ नो व्वीर्य᳘वत्तम ऽइ᳘न्द्रो दक्षिणत᳘ ऽआस्तामथा᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽउत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरिष्याम इ᳘ति॥
०४ ते हे᳘न्द्रमूचुः॥
(स्त्वं) त्वंवै᳘ नो व्वी᳘र्यवत्तमो ऽसि [[???]] त्वं᳘ दक्षिणत᳘ आस्वाथा᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽउत्तरतो᳘ यज्ञमु᳘पचरिष्याम इ᳘ति॥
०५ स᳘ होवाच॥
किं᳘ मे ततः᳘ स्यादि᳘ति ब्राह्मणच्छ᳘ᳫँ᳘स्या [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/7/</guid>
      <description>०१ त्रयी वै᳘ व्विद्या [[???]]॥
(द्य᳘र्चो) ऋचो [[???]] य᳘जूᳫँ᳭षि सा᳘मानीय᳘मेव᳘ ऽर्चो ऽस्याᳫं ह्य᳘र्चति यो᳘ ऽर्चति स व्वा᳘गेव᳘ ऽर्चो व्वाचा ह्य᳘ ऽर्चति यो᳘ ऽर्चति᳘ सो ऽन्त᳘रिक्षमेव य᳘जूᳫँ᳭षि द्यौः सा᳘मानि᳘ सैषा᳘ त्रयी व्विद्या᳘ सौ᳘म्ये ऽध्वरे प्र᳘युज्यते॥
०२ (त ऽ) इम᳘मेव᳘ लोक᳘मृचा ज᳘यति॥
(त्य) अन्त᳘रिक्षं य᳘जुषा दि᳘वमेव सा᳘म्ना त᳘स्माद्यस्यै᳘का व्विद्या᳘नूक्ता स्याद᳘न्वेवापी᳘तरयोर्नि᳘र्मितं व्विवक्षेतेम᳘मेव᳘ लोक᳘मृचा ज᳘यत्यन्त᳘रिक्षं य᳘जुषा दि᳘वमेव सा᳘म्ना॥
०३ तद्वा᳘ ऽएत᳘त्॥
(त्स) सह᳘स्रं व्वाचः प्र᳘जातं द्वे ऽइ᳘न्द्रस्तृ᳘तीये तृ᳘तीयं व्वि᳘ष्णुर्ऋ᳘चश्च सा᳘मानि चे᳘न्द्रो य᳘जूᳫँ᳭षि व्वि᳘ष्णुस्त᳘स्मात्स᳘दस्यृक्सामा᳘भ्यां कुर्व्वन्त्यैन्द्रᳫँ᳭ हि स᳘दः॥ (अर्धप्रपाठकः)॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/8/</guid>
      <description>०१ या वै᳘ दीक्षा सा᳘ निषत् [[???]]॥
(त्त᳘) त᳘त्सत्रं त᳘स्मादेनाना᳘सत ऽइ᳘त्याहुर᳘थ यत्त᳘तो यज्ञं᳘ तन्व᳘ते त᳘द्यन्ति त᳘न्नयति यो᳘ नेता भ᳘वति स त᳘स्मादेनान्यन्ती᳘त्याहुः॥
०२ (र्या᳘) या᳘ ह दीक्षा सा᳘ निषत् [[???]]॥
(त्त᳘) त᳘त्सत्रं तद᳘यनं त᳘त्सत्रायणम᳘थ यत्त᳘तो यज्ञ᳘स्योदृचं [[???]] ग᳘त्वोत्ति᳘ष्ठन्ति त᳘दुत्था᳘नं त᳘स्मादेनानु᳘दस्थुरि᳘त्याहुरि᳘ति नु᳘ पुर᳘स्ताद्वदनम् [[???]]॥
०३ (म᳘) अ᳘थ दीक्षिष्य᳘माणाः सम᳘वस्यन्ति॥
ते य᳘द्यग्निं᳘ चेष्य᳘माणा भ᳘वन्त्यर᳘णिष्वे᳘वाग्नी᳘न्त्समारो᳘ह्योपसमा᳘यन्ति य᳘त्र प्राजापत्ये᳘न पशु᳘ना यक्ष्य᳘माणा भ᳘वन्ति मथि᳘त्वोपसमाधा᳘योद्धृ᳘त्याहवनी᳘यं य᳘जन्त ऽएते᳘न प्राजापत्ये᳘न पशु᳘ना॥
०४ त᳘स्य शि᳘रो नि᳘दधति॥
ते᳘षां य᳘दि तद᳘हर्दीक्षा न᳘ समै᳘त्यर᳘णिष्वेवाग्नी᳘न्त्समारो᳘ह्य यथायथं᳘ व्विपरे᳘त्य जुह्वति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/04/06/9/</guid>
      <description>०१ देवा᳘ ह वै᳘ सत्र᳘मासत॥
श्रि᳘यं गच्छेम य᳘शः स्यामान्नादाः᳘ स्यामे᳘ति ते᳘भ्य ऽएत᳘दन्ना᳘द्यमभि᳘जितम᳘पाचिक्रमिषत्पश᳘वो वा ऽअ᳘न्नं पश᳘वो है᳘वैभ्यस्तद᳘पाचिक्रमिषन्यद्वै᳘ न इमे᳘ श्रान्ता न᳘ हिᳫँ᳭स्युः᳘ कथ᳘मिव स्विन्नः सक्ष्यन्त ऽइ᳘ति॥
०२ त᳘ ऽएते गा᳘र्हपत्ये द्वे ऽआ᳘हुती ऽअजुहवुः॥
(र्गृ) गृहा वै गा᳘र्हपत्यो गृहा वै᳘ प्रतिष्ठा त᳘देनान्गृहे᳘ष्वेव᳘ न्ययच्छंस्त᳘थैभ्य [[???]] एत᳘दन्ना᳘द्यमभि᳘जितं ना᳘पाक्रामत्॥
०३ (त्त᳘) त᳘थो ऽए᳘वेमे᳘ सत्र᳘मासते॥
ये᳘ सत्रमा᳘सते श्रि᳘यं गच्छेम य᳘शः स्यामान्नादाः᳘ स्यामे᳘ति ते᳘भ्य ऽएत᳘दन्ना᳘द्यमभि᳘जितम᳘पचिक्रमिषति पश᳘वो वा ऽअ᳘न्नं पश᳘वो है᳘वैभ्यस्त᳘द᳘पचिक्रमिषन्ति यद्वै᳘ न इमे᳘ श्रान्ता न᳘ हिᳫँ᳭स्युः᳘ कथ᳘मिव स्विन्नः सक्ष्यन्त ऽइ᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
