<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/12/07/</link>
    <description>Recent content in &#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/12/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/12/07/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/12/07/1/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber विश्व᳘रूपं वै᳘ त्वाष्ट्रमि᳘न्दोऽहन् ॥
तं त्व᳘ष्टा हत᳘पुत्रोॗऽभ्यचरॗत्सोऽभिचरणी᳘यमपेन्द्रᳫं सो᳘ममाहरत्त᳘स्ये᳘न्द्रो यज्ञवेशसं᳘ कृत्वा᳘ प्रास᳘हा सो᳘ममपिबत्स वि᳘ष्वॗङ् व्यार्छत्त᳘स्येन्द्रियं᳘ वीॗर्यमङ्गादङ्गादस्रवत् ॥
Eggeling Indra slew Tvashṭr̥&amp;rsquo;s son, Viśvarūpa. Seeing his son slain, Tvashṭr̥ exorcized him (Indra), and brought Soma juice suitable for witchery 1, and withheld from Indra. Indra by force drank off his Soma-juice, thereby committing a desecration of the sacrifice. He went asunder in every direction, and his energy, or vital power 2, flowed away from every limb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/12/07/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/12/07/2/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber अ᳘प वा᳘ऽएत᳘स्मात् ॥
ते᳘ज इन्द्रियं᳘ वीॗर्यं क्रामति यᳫं सो᳘मोऽतिप᳘वतऽऊर्ध्वं चा᳘वाञ्चं वा ॥
Eggeling Verily, his fiery spirit, his energy, or vital power, depart from him whom Soma purges either upwards or downwards. ०२ मूलम् - Weber त᳘दाहुः ॥ अ᳘न्नं वा᳘ऽएत᳘द्ब्राह्मण᳘स्य य᳘त्सो᳘मो न वै सो᳘मेन ब्राह्मणः᳘ सोमवामी स यो वाऽअ᳘लं भू᳘त्यै सन्भू᳘तिं न᳘ प्राप्नो᳘ति यो वा᳘लं पशु᳘भ्यः स᳘न्पशून्न᳘ विन्द᳘ते स᳘ सोमवामी᳘ 1 पश᳘वो हि सो᳘म इ᳘ति ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/12/07/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/12/07/3/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber इ᳘न्द्रस्येन्द्रियम᳘न्नस्य र᳘सᳫं ॥
सो᳘मस्य भक्षᳫं सु᳘रयासुरो न᳘मुचिरहरॗत्सोऽश्वि᳘नौ च स᳘रस्वतीं चो᳘पाधावछेपाॗनोऽस्मि न᳘मुचये न᳘ त्वा दि᳘वा न न᳘क्तᳫं हनानि न᳘ दण्डे᳘न न ध᳘न्वना न᳘ पृथे᳘न न᳘ मुष्टि᳘ना न शु᳘ष्केणॗ नार्द्रेणा᳘थ मऽइद᳘महार्षीदिदं᳘ मऽआ᳘जिहीर्षथे᳘ति᳟᳟ ॥
Eggeling By means of the Surā-liquor Namuci, the Asura, carried off Indra&amp;rsquo;s (source of) strength, the essence of food, the Soma-drink. He (Indra) hasted up to the Aśvins and Sarasvatī, crying, &amp;lsquo;I have sworn to Namuci, saying, &amp;ldquo;I will slay thee neither by day nor by night, neither with staff nor with bow, neither with the palm of my hand nor with the fist, neither with the dry nor with the moist!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
