<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/08/</link>
    <description>Recent content in &#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/08/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/08/1/</guid>
      <description>०१ व्वनीवाह्ये᳘ताग्निं बि᳘भ्रदि᳘त्याहुः॥
(र्दे) देवाश्चा᳘सुराश्चोभ᳘ये प्राजापत्या᳘ ऽअस्पर्द्धन्त ते᳘ देवा᳘श्चक्रम᳘चरञ्छालम᳘सुरा ऽआसंस्ते᳘ देवा᳘श्चक्रे᳘ण च᳘रन्त ऽएतत्क᳘र्मापश्यंश्चक्रे᳘ण हि वै᳘ देवाश्च᳘रन्त ऽएतत्कर्मा᳘पश्यंस्त᳘स्माद᳘नस ऽएव᳘ पौरोडाशे᳘षु य᳘जूᳫँ᳭ष्य᳘नसो ऽग्नौ [[???]]॥
०२ स यो᳘ व्वनीवाह्य᳘ते॥
देवान्क᳘र्मणैति दै᳘वᳫँ᳭ हास्य क᳘र्म कृतं᳘ भवत्य᳘थ यो न᳘ व्वनीवाह्यते᳘ ऽसुरान् क᳘र्मणैत्यसुर्यᳫँ᳭ हास्य क᳘र्म कृतं᳘ भवति॥
०३ तद्धै᳘क ऽआहुः॥
स्वयं वा᳘ ऽएष᳘ व्वनीवाहितो᳘ व्विष्णुक्रमैर्व्वा᳘ ऽएष᳘ प्रया᳘ति व्वात्सप्रेणा᳘वस्यती᳘ति न त᳘था व्विद्याद्दै᳘वं वा᳘ ऽअस्य त᳘त्प्रया᳘णं य᳘द्विष्णुक्रमा दै᳘वमवसा᳘नं य᳘द्वात्सप्रम᳘थास्येदं᳘ मानुषं᳘ प्रया᳘णं य᳘दिदं᳘ प्रया᳘ति मानुष᳘मवसा᳘नं य᳘दवस्य᳘ति॥
०४ प्रजा᳘पतिरे᳘षो ऽग्निः᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/08/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/08/2/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो भ᳘स्मन ऽए᳘वाभ्यवह᳘रणस्य॥
देवा वा᳘ ऽएतद᳘ग्रे भस्मो᳘दवपं᳘स्ते ऽब्रुवन्य᳘दि [[???]] वा᳘ ऽइद᳘मित्थ᳘मेव स᳘दात्मा᳘नमभिसंस्करिष्या᳘महे म᳘र्त्याः कुण᳘पा ऽअ᳘नपहतपाप्मानो भविष्यामो य᳘द्यु परावप्स्या᳘मो यद᳘त्राग्नेयं᳘ बहिर्द्धा त᳘दग्नेः᳘ करिष्याम ऽउ᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थेदं᳘ कर᳘वामे᳘ति᳘ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिच्छत य᳘थेदं᳘ कर᳘वामे᳘ति॥
०२ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
(ऽ) एत᳘दपश्यन्नप᳘ ऽए᳘वैनदभ्य᳘वहरामा᳘पो वा᳘ ऽअस्य स᳘र्व्वस्य प्रतिष्ठा तद्य᳘त्रास्य स᳘र्व्वस्य प्रतिष्ठा त᳘देनत्प्रतिष्ठा᳘प्य यद᳘त्राग्नेयं त᳘दद्भ्यो᳘ ऽधिजनयिष्याम ऽइ᳘ति त᳘द᳘पो ऽभ्य᳘वाहरंस्त᳘थै᳘वैनदय᳘मेत᳘द᳘पो ऽभ्य᳘वहरति॥
०३ (त्या᳘) आ᳘पो देवीः॥
प्र᳘तिगृभ्णीत भ᳘स्मैत᳘त्स्योने᳘ कृणुध्वᳫँ᳭ सुरभा᳘ ऽउ लोक ऽइ᳘ति जग्धं वा᳘ ऽएत᳘द्यात᳘याम भवति त᳘देत᳘दाह स्र᳘भिष्ठ ऽएनल्लोके᳘ कुरुध्वमि᳘ति त᳘स्मै नमन्तां ज᳘नय ऽइत्या᳘पो वै ज᳘नयो ऽद्भ्यो᳘ हीदᳫँ᳭ स᳘र्वं जा᳘यते सुप᳘त्नीरि᳘त्यग्नि᳘ना ऽवा आ᳘पः सुप᳘त्न्यो मा᳘तेव पुत्रं᳘ बिभृता᳘प्स्वेनदि᳘ति य᳘था माता᳘ पुत्र᳘मप᳘स्थे बिभृया᳘देव᳘मेनद्बिभृते᳘त्येत᳘त्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
