<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/1/</guid>
      <description>०१ स यद्वा᳘ ऽइत᳘श्चेत᳘श्च सम्भ᳘रति॥
त᳘त्सम्भारा᳘णाᳫ᳭सम्भारत्वं य᳘त्रयत्राग्ने᳘र्न्यक्तं त᳘तस्ततः स᳘म्भरति तद्य᳘शसेव त्वदे᳘वैनमेतत्स᳘मर्द्धयति पशु᳘भिरिव त्वन्मिथुने᳘नेव त्वत्सम्भ᳘रन्॥
०२ (न्न) अथो᳘ल्लिखति॥
तद्य᳘दे᳘वास्यै᳘ पृथिव्या᳘ ऽअभि᳘ष्ठितं वाभि᳘ष्ठ्यूतं वा त᳘दे᳘वास्या ऽएतदु᳘द्धन्त्य᳘थ यज्ञि᳘यायामेव᳘ पृथिव्यामा᳘धत्ते त᳘स्माद्वा उ᳘ल्लिखति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थाद्भि᳘र᳘भ्युक्षति॥
(त्ये) एष वा᳘ अपा᳘ᳫ᳘ सम्भारो य᳘दद्भि᳘रभ्युक्ष᳘ति तद्य᳘दपः᳘ सम्भ᳘रत्य᳘न्नं वा ऽआपो᳘ ऽन्नᳫ᳘हि वा ऽआ᳘पस्त᳘स्माद्य᳘देमं᳘ लोकमा᳘प आग᳘च्छन्त्य᳘थे᳘हान्ना᳘द्यं जायते त᳘दन्ना᳘द्येनै᳘वैनमेतत्स᳘मर्द्धयति॥
०४ यो᳘षा वा ऽआ᳘पः॥
(पो) व्वृषाग्नि᳘र्मिथुने᳘नै᳘वैनमेत᳘त्प्रज᳘ननेन स᳘मर्द्धयत्यद्भिर्व्वा᳘ ऽइदᳫ᳭ स᳘र्व्वमाप्त᳘मद्भि᳘रे᳘वैनमेत᳘दाप्त्वा᳘धत्ते त᳘स्मादपः स᳘म्भरति॥
०५ (त्य᳘) अ᳘थ हि᳘रण्यᳫँ᳭ स᳘म्भरति॥
(त्य) अग्नि᳘र्ह वा᳘ ऽअ᳘पो ऽभि᳘दध्यौ मिथु᳘न्याभिः स्यामि᳘ति ताः स᳘म्बभूव ता᳘सु रे᳘तः प्रा᳘सिञ्चत्तद्धि᳘रण्यमभवत्त᳘स्मादेत᳘दग्नि᳘सङ्काशमग्नेर्हि रे᳘तस्त᳘स्मादप्सु व्विन्दन्त्यप्सु हि प्रा᳘सिञ्चत्त᳘स्मादेनेन न᳘ धाव᳘यति न कि᳘ञ्चन᳘ करोत्य᳘थ य᳘शो देवरेतसᳫँ᳭हि तद्य᳘शसै᳘वैनमेतत्स᳘मर्द्धयति स᳘रेतसमेव᳘ कृत्स्न᳘मग्निमा᳘धत्ते त᳘स्माद्धि᳘रण्यᳫँ᳭ स᳘म्भरति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/2/</guid>
      <description>०१ कृ᳘त्तिकास्वग्नी ऽआ᳘दधीत॥
(तै) एता वा᳘ ऽअग्निनक्षत्रं यत्कृ᳘त्तिकास्तद्वै स᳘लोम᳘ यो ऽग्निनक्षत्रे ऽग्नी᳘ ऽआद᳘धातै त᳘स्मात्कृ᳘त्तिकास्वा᳘दधीत॥
०२ (तै᳘) ए᳘कं द्वे त्री᳘णि॥
चत्वारी᳘ति वा᳘ ऽअन्या᳘नि न᳘क्षत्राण्य᳘थैता᳘ एव भूयिष्ठा यत्कृत्तिकास्त᳘द्भूमा᳘नमे᳘वैतदु᳘पैति त᳘स्मात्कृ᳘त्तिकास्वा᳘दधीत॥
०३ (तै᳘) एता᳘ ह वै प्रा᳘च्यै दिशो न᳘ च्यवन्ते॥
स᳘र्व्वाणि ह वा᳘ ऽअन्यानि नक्षत्राणि प्रा᳘च्यै दिश᳘श्च्यवन्ते तत्प्रा᳘च्यामे᳘वास्यैत᳘द्दिश्या᳘हितौ भवतस्त᳘स्मात् कृ᳘त्तिकास्वा᳘दधीत॥
०४ (ता᳘) अ᳘थ य᳘स्मान्न कृ᳘त्तिकास्वाद᳘धीत᳘॥
(र्क्षा) ऋक्षाणाᳫंह वा᳘ ऽएता अ᳘ग्रे प᳘त्न्य आसुः सप्त ऽर्षी᳘नु ह स्म वै᳘ पुर᳘ ऽर्क्षा इत्या᳘चक्षते ता᳘ मिथुने᳘न᳘ व्यार्ध्यन्तामी᳘ ह्युत्तरा᳘हि सप्त ऽर्ष᳘य उद्यन्ति पुर एता अ᳘शमिव वै तद्यो᳘ मिथुने᳘न व्यृद्धः स ने᳘न्मिथुने᳘न व्यृ᳘द्ध्या ऽइ᳘ति त᳘स्मान्न कृ᳘त्तिकास्वा᳘दधीत॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/3/</guid>
      <description>०१ वसन्तो᳘ ग्रीष्मो᳘ वर्षाः॥
(स्ते᳘) ते᳘ देवा᳘ ऽऋत᳘वः शर᳘द्धेमन्तः शि᳘शिरस्ते᳘ पित᳘रो य᳘ ए᳘वापूर्य᳘ते ऽर्द्धमासः स᳘ देवा᳘ यो ऽपक्षीय᳘ते स᳘ पितरो᳘ ऽहरेव᳘ देवा रा᳘त्रिः पित᳘रः पु᳘नर᳘ह्नः पूर्व्वाह्णो᳘ देवा᳘ ऽअपराह्णः पित᳘रः॥
०२ (स्ते) ते वा᳘ ऽएत ऽऋत᳘वः॥
(वो) देवाः᳘ पित᳘रः स यो᳘ हैवं᳘ व्विद्वान्दे᳘वाः पि᳘तर ऽइ᳘ति ह्व᳘यत्या᳘ हास्य देवा᳘ देवहू᳘यं ग᳘च्छन्त्या᳘ पित᳘रः पितृहू᳘यम᳘वन्ति हैनं देवा᳘ देवहूये᳘ ऽवन्ति पित᳘रः पितृहू᳘ये य᳘ ऽएवं᳘ व्विद्वान्दे᳘वाः पि᳘तर ऽइ᳘ति ह्व᳘यति॥
०३ स यत्रो᳘दङ्ङाव᳘र्त्तते॥
देवे᳘षु त᳘र्हि भवति देवांस्त᳘र्ह्यभि᳘गोपायत्य᳘थ य᳘त्र दक्षि᳘णाव᳘र्तते पितृ᳘षु त᳘र्हि भव᳘ति पितॄंस्त᳘र्ह्यभि᳘गोपायति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/01/4/</guid>
      <description>०१ यद᳘हरस्य᳘ श्वो ऽग्न्याधेयᳫं स्यात्॥
(द्दि᳘)‍ दि᳘वै᳘वाश्नीयान्म᳘नो ह वै᳘ देवा᳘ मनु᳘ष्यस्या᳘जानन्ति᳘ ते ऽस्यैतच्छ्वो᳘ ऽग्न्याधे᳘यं व्विदु᳘स्ते ऽस्य व्वि᳘श्वे देवा᳘ गृहानागच्छन्ति᳘ ते ऽस्य गृहेषू᳘पवसन्ति स᳘ उपवसथः॥
०२ (स्त᳘) त᳘न्न्वेवा᳘नवकॢप्तं यो᳘ मनु᳘ष्येष्व᳘नश्नत्सु पू᳘र्व्वो ऽश्नीयाद᳘थ कि᳘मु᳘ यो᳘ देवेष्व᳘नश्नत्सु पू᳘र्वो ऽश्नीयात्त᳘स्मादु दि᳘वै᳘वाश्नीयात्तद्व᳘पि का᳘ममेव न᳘क्तमश्नीया᳘न्नो ह्यनाहिताग्नेर्व्व्रतचर्या᳘स्ति मानुषो᳘ ह्येवैष ता᳘वद्भ᳘वति या᳘वद᳘नाहिताग्निस्त᳘स्माद्व᳘पि का᳘ममेव न᳘क्तमश्नीयात्॥
०३ (त्त) तद्धै᳘के ऽजमु᳘पबध्नन्ति॥
(न्त्या) आग्ने᳘यो᳘ ऽजो ऽग्ने᳘रेव᳘ सर्व्वत्वाये᳘ति व्व᳘दन्तस्त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्याद्य᳘द्यस्या᳘जः स्यादग्नी᳘ध ऽए᳘वैनं प्रात᳘र्दद्यात्ते᳘नैव ते का᳘ममाप्नोति त᳘स्मादु तन्ना᳘द्रियेत॥
०४ (ता᳘) अ᳘थ चातुष्प्राश्य᳘मोदनं᳘ पचन्ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
