<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/1/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिरग्निरूपा᳘ण्य᳘भ्यध्यायत् [[???]]॥
(त्स᳘) स᳘ यो ऽयं᳘ कुमारो᳘ रूपा᳘ण्यनुप्र᳘विष्ट आ᳘सीत्तम᳘न्वैच्छ᳘त्सो ऽग्नि᳘रवेद᳘नु वै᳘ मा पिता᳘ प्रजा᳘पतिरिच्छति ह᳘न्त त᳘द्रूपम᳘सानि य᳘न्म ऽएष न व्वेदे᳘ति॥
०२ स᳘ एतान्प᳘ञ्च पशू᳘नपश्यत्॥
(त्पु᳘) पु᳘रुषम᳘श्वं गाम᳘विमजं यद᳘पश्यत्त᳘स्मादेते᳘ पश᳘वः॥
०३ स᳘ एतान्प᳘ञ्च पशून्प्रा᳘विशत्॥
(त्स᳘) स᳘ एते प᳘ञ्च पश᳘वो ऽभवत्त᳘मुवै᳘ प्रजा᳘पतिर᳘न्वे᳘वैच्छत्॥
०४ (त्स᳘) स᳘ एतान्प᳘ञ्च पशू᳘नपश्यत्॥
(द्य) यद᳘पश्यत्त᳘स्मादेते᳘ पश᳘वस्ते᳘ष्वेत᳘मपश्यत्त᳘स्माद्वे᳘वैते᳘ पश᳘वः॥
०५ स᳘ ऐक्षत॥
(ते) इमे वा᳘ ऽअग्नि᳘रिमा᳘ने᳘वात्मा᳘नमभिसं᳘स्करवै य᳘था वा᳘ ऽअग्निः स᳘मिद्धो दी᳘प्यत ऽएव᳘मेषां च᳘क्षुर्दीप्यते य᳘था ऽग्ने᳘र्धूम᳘ उद᳘यत ऽएव᳘मेषामूष्मो᳘दयते य᳘थाग्नि᳘रभ्या᳘हितं द᳘हत्येवं᳘ बप्सति य᳘थाग्नेर्भ᳘स्म सी᳘दत्येव᳘मेषां पु᳘रीषᳫँ᳭ सीदतीमे वा᳘ ऽअग्नि᳘रिमा᳘ने᳘वात्मा᳘नमभिसं᳘स्करवा ऽइ᳘ति तान्ना᳘ना देव᳘ताभ्य आ᳘लिप्सत व्वैश्वकर्मणं पु᳘रुषं व्वारुणम᳘श्वमैन्द्र᳘मृषभं᳘ त्वाष्ट्रम᳘विमाग्नेय᳘मजम् [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/2/</guid>
      <description>०१ प्राजापत्यं च᳘रका ऽआ᳘लभन्ते॥
प्रजा᳘पतिरग्निं᳘ चि᳘त्वा ऽग्नि᳘रभवत्तद्य᳘देत᳘माल᳘भते त᳘दे᳘वाग्नेर᳘न्तं प᳘र्येती᳘ति [[???]]॥
०२ श्यामो᳘ भवति॥
द्वया᳘नि वै᳘ श्याम᳘स्य लो᳘मानि शुक्ला᳘नि च कृष्णा᳘नि च द्वन्द्वं᳘ मिथुनं᳘ प्रज᳘ननं त᳘दस्य प्राजापत्य᳘ᳫँ᳘ रूपं᳘ तूपरो᳘ भवति तूपरो हि᳘ प्रजा᳘पतिः॥
०३ तस्यै᳘कविᳫँ᳭शतिः सामिधेन्यः᳘॥
(न्यो) द्वा᳘दश मा᳘साः प᳘ञ्च ऽर्त᳘वस्त्र᳘य ऽइमे᳘ लोका᳘ ऽअसा᳘वादित्य᳘ ऽएकविᳫँ᳭श᳘ ऽएष᳘ प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘पतिरग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतै᳘वैनमेतत्स᳘मिन्द्धे॥
०४ य᳘द्वेवै᳘कविᳫँ᳭शतिः॥
(रे) एकविᳫँ᳭शो वै पु᳘रुषो द᳘श ह᳘स्त्या ऽअङ्गु᳘लयो द᳘श पा᳘द्या ऽआ᳘त्मैकविᳫँ᳭शः पु᳘रुषः प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘पतिरग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतै᳘वैनमेतत्स᳘मिन्द्धे॥
०५ (न्द्ध ऽ) उभ᳘यीर्गायत्री᳘श्च त्रिष्टु᳘भश्चा᳘न्वाह॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/06/02/3/</guid>
      <description>०१ एतद्वै᳘ देवा᳘ ऽअब्रुवन्॥
(वंश्चे) चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्ते᳘षां चेत᳘यमानानां प्रजा᳘पतिरिमां᳘ प्रथमा᳘ᳫँ᳘ स्वयमातृण्णां चि᳘तिमपश्यत्त᳘स्मात्तां᳘ प्रजा᳘पतिनो᳘पदधाति॥
०२ त᳘मग्नि᳘रब्रवीत्॥
(दु᳘) उ᳘पाहमा᳘यानी᳘ति केने᳘ति पशु᳘भिरि᳘ति तथे᳘ति पश्विष्टक᳘या ह त᳘दुवाचैषा वाव᳘ पश्विष्टका य᳘द्दूर्वेष्टका त᳘स्मात्प्रथमा᳘यै स्वयमातृण्णा᳘या ऽअ᳘नन्तर्हिता दूर्व्वेष्टको᳘पधीयते त᳘स्मादस्या ऽअ᳘नन्तर्हिता ऽओ᳘षधयो᳘ ऽनन्तर्हिताः पशवो᳘ ऽनन्तर्हितो ऽग्निर᳘नन्तर्हितो᳘ ह्येष᳘ ऽएत᳘योपै᳘त्॥
०३ (त्ते) ते ऽब्रुवन्॥
(वंश्चे) चेत᳘यध्वमेवे᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नि᳘त ऽऊर्द्ध᳘मिच्छते᳘ति ते᳘षां चेत᳘यमानानामिन्द्राग्नी᳘ च व्विश्व᳘कर्मा चान्त᳘रिक्षं द्विती᳘याᳫँ᳭ स्वयमातृण्णां चि᳘तिमपश्यंस्त᳘स्मात्ता᳘मिन्द्राग्नि᳘भ्यां च व्विश्व᳘कर्मणा चो᳘पदधाति॥
०४ ता᳘न्वायु᳘रब्रवीत्॥
(दु᳘) उ᳘पाहमा᳘यानी᳘ति केने᳘ति दिग्भिरि᳘ति तथे᳘ति दि᳘श्याभिर्ह त᳘दुवाच त᳘स्माद्द्विती᳘यायै स्वयमातृण्णा᳘या ऽअ᳘नन्तर्हिता दि᳘श्या ऽउ᳘पधीयन्ते त᳘स्मादन्त᳘रिक्षाद᳘नन्तर्हिता दिशो᳘ ऽनन्तर्हितो व्वायुर᳘नन्तर्हितो᳘ ह्येष᳘ ऽएता᳘भिरुपै᳘त्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
