<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/1/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो व्वैश्वानरं᳘ जुहोति॥
(त्य᳘) अ᳘त्रैष स᳘र्व्वो ऽग्निः स᳘ᳫँ᳘स्कृतः स᳘ ऽएषो᳘ ऽत्र व्वैश्वानरो᳘ देव᳘ता त᳘स्मा ऽएत᳘द्धवि᳘र्जुहोति त᳘देनᳫँ᳭ हवि᳘षा देव᳘तां करोति य᳘स्यै वै᳘ देव᳘तायै हवि᳘र्गृह्य᳘ते सा᳘ देव᳘ता न सा य᳘स्यै न᳘ गृह्य᳘ते द्वा᳘दशकपालो द्वा᳘दश मा᳘साः संव्वत्सरः᳘ संव्वत्सरो᳘ व्वैश्वानरः [[???]]॥
०२ (रो) यद्वे᳘वैतं᳘ व्वैश्वानरं᳘ जुहो᳘ति [[???]]॥
व्वैश्वानरं वा᳘ ऽएत᳘मग्निं᳘ जनयिष्य᳘न्भवति त᳘मदः᳘ पुर᳘स्ताद्दीक्षणी᳘यायाᳫँ᳭ रे᳘तोभूत᳘ᳫँ᳘ सिञ्च᳘ति यादृग्वै यो᳘नौ रे᳘तः सिच्य᳘ते तादृ᳘ग्जायते तद्यत्त᳘त्र व्वैश्वानरᳫँ᳭ रे᳘तोभूत᳘ᳫँ᳘ सिञ्च᳘ति त᳘स्मादय᳘मिह᳘ व्वैश्वानरो᳘ जायत ऽउपाᳫँ᳭शु त᳘त्र भवति रे᳘तो वै त᳘त्र यज्ञ᳘ ऽउपाᳫँ᳭शु वै रे᳘तः सिच्यते नि᳘रुक्त ऽइह नि᳘रुक्तᳫँ᳭ हि रे᳘तो जातं भ᳘वति॥ (शतम् ४९००)॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/2/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो व्व᳘सोर्धा᳘रां जुहोति॥
(त्य᳘) अ᳘त्रैष स᳘र्व्वो ऽग्निः स᳘ᳫँ᳘स्कृतः स᳘ ऽएषो᳘ ऽत्र व्व᳘सुस्त᳘स्मै देवा᳘ ऽएतां धा᳘रां प्रा᳘गृह्णंस्त᳘यैनमप्रीणंस्तद्य᳘देत᳘स्मै व्व᳘सव ऽएतां धा᳘रां प्रा᳘गृह्णंस्त᳘स्मादेनां व्व᳘सोर्धारेत्या᳘चक्षते त᳘थै᳘वास्मा ऽअय᳘मेतां धा᳘रां प्र᳘गृह्णाति त᳘यैनं प्रीणाति॥
०२ य᳘द्वे᳘वैतां व्व᳘सोर्धा᳘रां जुहो᳘ति॥
(त्य) अभिषेक᳘ ऽए᳘वास्यैष᳘ ऽएतद्वा᳘ ऽएनं देवाः स᳘र्व्वं कृत्स्न᳘ᳫँ᳘ सᳫँ᳭स्कृत्या᳘थैनमेतैः का᳘मैर᳘भ्यषिञ्चन्नेत᳘या [[???]] व्व᳘सोर्धा᳘रया त᳘थै᳘वैनमय᳘मेतत्स᳘र्व्वं कृत्स्न᳘ᳫँ᳘ सᳫँ᳭स्कृत्या᳘थैनमेतैः का᳘मैरभि᳘षिञ्चत्येत᳘या व्व᳘सोर्धा᳘रया᳘ ऽऽज्येन पञ्चगृहीतेनौ᳘दुम्बर्या स्रुचा त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुः॥
०३ (र्व्वै) व्वैश्वानर᳘ᳫँ᳘ हुत्वा [[???]]॥
शि᳘रो वै᳘ व्वैश्वानरः᳘ शी᳘र्ष्णो वा ऽअ᳘न्नमद्यते᳘ ऽथो शीर्षतो वा᳘ ऽअभिषिच्य᳘मानो ऽभि᳘षिच्यते मारुता᳘न्हुत्वा᳘ प्राणा वै᳘ मारुताः᳘ प्राणै᳘रु वा ऽअ᳘न्नमद्यते᳘ ऽथो प्राणे᳘षु वा᳘ ऽअभिषिच्य᳘मानो ऽभि᳘षिच्यते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थैता᳘न्यज्ञक्रतू᳘ञ्जुहोति॥
(त्य) अग्नि᳘श्च मे घर्म᳘श्च म ऽइ᳘त्येतै᳘रे᳘वैनमेत᳘द्यज्ञक्रतु᳘भिः प्रीणात्य᳘थो ऽएतै᳘रे᳘वैनमेत᳘द्यज्ञक्रतु᳘भिरभि᳘षिञ्चति॥
०२ (त्य᳘) अ᳘थायु᳘ज स्तो᳘माञ्जुहोति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ देवाः स᳘र्व्वान्का᳘माना᳘प्त्वा ऽयु᳘ग्भि स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘मायंस्त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानः स᳘र्व्वान्का᳘माना᳘प्त्वा ऽयु᳘ग्भि स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘मेति॥
०३ तद्वै᳘ त्रयस्त्रिᳫँ᳭शादिति [[???]]॥
(त्य᳘) अ᳘न्तो वै᳘ त्रयस्त्रि᳘ᳫँ᳘शो ऽयु᳘जाᳫँ᳭स्तो᳘मानामन्तत᳘ ऽएव त᳘द्देवाः᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘मायंस्त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानो ऽन्तत᳘ ऽएव᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘मेति॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थ युग्म᳘तो जुहोति॥
(त्ये) एतद्वै छ᳘न्दाᳫँ᳭स्यब्रुवन्यात᳘यामा वा᳘ ऽअयु᳘ज स्तो᳘मा युग्म᳘भिर्व्वयᳫँ᳭ स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘मयामे᳘ति ता᳘नि युग्म᳘भि स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘मायंस्त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानो युग्म᳘भि स्तो᳘मैः स्वर्गं᳘ लोक᳘मेति॥
०५ तद्वा᳘ ऽअष्टाचत्वरिᳫँ᳭शादि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/03/4/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तो व्वाजप्रसवी᳘यं जुहोति॥
(त्य᳘) अ᳘न्नं वै व्वा᳘जो ऽन्नप्रसवी᳘यᳫँ᳭ हास्यैतद᳘न्नमे᳘वास्मा ऽएते᳘न प्र᳘सौति॥
०२ (त्ये) एतद्वा᳘ ऽएनं देवाः᳘॥
(ऽ) एतेना᳘न्नेन प्री᳘त्वैतैः का᳘मैरभिषि᳘च्यैत᳘या व्व᳘सोर्धा᳘रया᳘ ऽथैनमेतद्भू᳘य ऽए᳘वाप्रीणंस्त᳘थै᳘वैनमय᳘मेत᳘देतेना᳘न्नेन प्री᳘त्वैतैः का᳘मैरभिषि᳘च्यैत᳘या व्व᳘सोर्धा᳘रया᳘ ऽथैनमेतद्भू᳘य ऽएव᳘ प्रीणाति॥
०३ य᳘द्वे᳘वैत᳘द्वाजप्रसवी᳘यं जुहो᳘ति॥
(त्य) अभिषेक᳘ ऽए᳘वास्यैष᳘ ऽएतद्वा᳘ ऽएनं देवा᳘ ऽएतेना᳘न्नेन प्री᳘त्वैतैः का᳘मैरभिषि᳘च्यैत᳘या व्व᳘सोर्धा᳘रया᳘ ऽथैनमेतद्भू᳘य ऽए᳘वा᳘भ्यषिञ्चंस्त᳘थै᳘वैनमय᳘मेत᳘देतेना᳘न्नेन [[???]] प्री᳘त्वैतैः का᳘मैरभिषि᳘च्यैत᳘या व्व᳘सोर्धा᳘रया᳘ ऽथैनमेतद्भू᳘य ऽए᳘वाभि᳘षिञ्चति॥
०४ सर्व्वौषधं᳘ भवति॥
स᳘र्व्वमेतद᳘न्नं य᳘त्सर्व्वौषधᳫँ᳭ स᳘र्व्वेणै᳘वैनमेतद᳘न्नेन प्रीणात्य᳘थो स᳘र्व्वेणै᳘वैनमेतद᳘न्नेनाभि᳘षिञ्चति ते᳘षामे᳘कम᳘न्नमु᳘द्धरेत्त᳘स्य᳘ नाश्नीयाद्यावज्जी᳘वमौ᳘दुम्बरेण चमसेनौ᳘दुम्बरेण स्रुवे᳘ण त᳘योरुक्तो ब᳘न्धुश्च᳘तुस्रक्ती भवतश्च᳘तस्रो वै दि᳘शः स᳘र्व्वाभ्य ऽए᳘वैनमेत᳘द्दिग्भ्यो᳘ ऽन्नेन प्रीणात्य᳘थो स᳘र्व्वाभ्य ऽए᳘वैनमेत᳘द्दिग्भ्यो᳘ ऽन्नेनाभि᳘षिञ्चति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
