<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/</link>
    <description>Recent content in &#43;०४ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/1/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिं व्वि᳘स्रस्तम्॥
य᳘त्र देवाः᳘ सम᳘स्कुर्व्वंस्त᳘मुखा᳘यां यो᳘नौ रे᳘तोभूत᳘मसिञ्चन्यो᳘निर्व्वा᳘ ऽउखा त᳘स्मा ऽएत᳘त्संव्वत्सरे᳘ ऽन्नᳫँ᳭ स᳘मस्कुर्व्व᳘न्यो ऽय᳘मग्नि᳘श्चितस्त᳘दात्म᳘ना प᳘र्य्यदधुस्त᳘दात्म᳘ना प᳘रिहितमा᳘त्मै᳘वाभवत्त᳘स्माद᳘न्नमात्म᳘ना प᳘रिहितमा᳘त्मैव᳘ भवति॥
०२ त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानः॥
(ऽ) आत्मा᳘नमुखा᳘यां यो᳘नौ रे᳘तोभूत᳘ᳫँ᳘ सिञ्चति यो᳘निर्व्वा᳘ ऽउखा त᳘स्मा ऽएत᳘त्संव्वत्सरे᳘ ऽन्नᳫँ᳭ स᳘ᳫँ᳘स्करोति᳘ यो ऽय᳘मग्नि᳘श्चितस्त᳘दात्म᳘ना प᳘रिदधाति त᳘दात्म᳘ना प᳘रिहितमा᳘त्मैव᳘ भवति त᳘स्माद᳘न्नमात्म᳘ना प᳘रिहितमा᳘त्मैव᳘ भवति॥
०३ तं नि᳘दधाति॥
व्वौ᳘षडि᳘ति व्वौगि᳘ति वा᳘ ऽएष᳘ षडि᳘तीदᳫँ᳭ ष᳘ट्चितिकम᳘न्नं कृ᳘त्वा ऽस्मा ऽअ᳘पिदधात्यात्म᳘संमितं य᳘दु वा᳘ ऽआत्म᳘संमितम᳘न्नं त᳘दवति तन्न᳘ हिनस्ति यद्भू᳘यो हिन᳘स्ति तद्यत्क᳘नीयो न त᳘दवति॥
०४ स᳘ ऽएष᳘ ऽए᳘वार्कः [[???]]॥
(र्को) य᳘मेतम᳘त्राग्नि᳘माह᳘रन्ति त᳘स्यैतद᳘न्नं᳘ [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/2/</guid>
      <description>०१ संव्वत्सरो वै᳘ प्रजा᳘पतिरग्निः [[???]]॥
सो᳘मो रा᳘जा चन्द्र᳘माः स᳘ ह स्वय᳘मे᳘वात्मा᳘नं प्रो᳘चे यज्ञ᳘वचसे राजस्तम्बायना᳘य या᳘वन्ति वाव᳘ मे ज्यो᳘तींᳫँ᳭षि ता᳘वत्यो म ऽइ᳘ष्टका ऽइ᳘ति॥
०२ त᳘स्य वा᳘ ऽएत᳘स्य संव्वत्सर᳘स्य प्रजा᳘पतेः॥
सप्त᳘ च शता᳘नि व्विᳫँ᳭शति᳘श्चाहोरात्रा᳘णि ज्यो᳘तीᳫँ᳭षि ता ऽइ᳘ष्टकाः षष्टि᳘श्च त्री᳘णि च शता᳘णि परिश्रि᳘तः षष्टि᳘श्च त्री᳘णि च शता᳘नि य᳘जुष्मत्यः᳘ [[???]] सो ऽय᳘ᳫँ᳘ संव्वत्सरः᳘ प्रजा᳘पतिः स᳘र्व्वाणि भूता᳘नि ससृजे य᳘च्च प्राणि य᳘च्चाप्राण᳘मुभ᳘यान्देवमनुष्यान्त्स स᳘र्व्वाणि भूता᳘नि सृष्ट्वा᳘ रिरिचान᳘ ऽइव मेने स᳘ मृत्यो᳘र्बिभयां᳘ चकार॥
०३ स᳘ हेक्षां᳘ चक्रे॥
कथं᳘ न्वह᳘मिमा᳘नि [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/3/</guid>
      <description>०१ एष वै᳘ मृत्युर्य᳘त्संव्वत्सरः᳘॥
(ऽ) एष हि म᳘र्त्यानामहोरात्रा᳘भ्यामा᳘युः क्षिणोत्य᳘थ म्रियन्ते त᳘स्मादेष᳘ ऽएव᳘ मृत्युः स यो᳘ हैतं᳘ मृत्यु᳘ᳫँ᳘ संव्वत्सरं व्वे᳘द न᳘ हास्यैष᳘ पुरा᳘ जर᳘सो ऽहोरात्रा᳘भ्यामा᳘युः क्षिणो᳘ति स᳘र्व्वᳫँ᳭ हैवा᳘युरेति॥
०२ (त्ये) एष᳘ ऽउ ऽएवा᳘न्तकः᳘॥
(ऽ) एष हि म᳘र्त्यानामहोरात्रा᳘भ्यामा᳘युषो᳘ ऽन्तं ग᳘च्छत्य᳘थ म्रियन्ते त᳘स्मादेष᳘ ऽएवा᳘न्तकः स यो᳘ हैतम᳘न्तकं मृत्यु᳘ᳫँ᳘ संव्वत्सरं व्वे᳘द न᳘ हास्यैष᳘ पुरा᳘ जर᳘सो ऽहोरात्रा᳘भ्यामा᳘युषो᳘ ऽन्तं ग᳘च्छति स᳘र्व्वᳫँ᳭ हैवा᳘युरेति॥
०३ ते᳘ देवाः᳘॥
(ऽ) एत᳘स्माद᳘न्तकान्मृत्योः᳘ संव्वत्सरा᳘त्प्रजा᳘पतेर्बिभया᳘ञ्चक्रुर्यद्वै᳘ नो ऽय᳘महोरात्रा᳘भ्यामा᳘युषो᳘ ऽन्तं न ग᳘च्छेदि᳘ति॥
०४ त᳘ ऽएता᳘न्यज्ञक्रतूं᳘स्तेनिरे॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/4/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिं वै᳘ प्रजाः᳘ सृज᳘मानम्॥
(म्पा) पाप्मा᳘ मृत्युरभिप᳘रिजघान [[???]] स त᳘पो ऽतप्यत सह᳘स्रᳫँ᳭ संव्वत्सरा᳘न्पाप्मा᳘नं व्विजि᳘हासन्॥
०२ (संस्त᳘) त᳘स्य त᳘पस्तेपान᳘स्य॥
(स्यै) एभ्यो᳘ लोमगर्ते᳘भ्य ऽऊर्ध्वा᳘नि ज्यो᳘तीᳫँ᳭ष्यायंस्तद्या᳘नि ता᳘नि ज्यो᳘तीᳫँ᳭ष्येता᳘नि ता᳘नि न᳘क्षत्राणि या᳘वन्त्येता᳘नि न᳘क्षत्राणि ता᳘वन्तो लोमगर्ता या᳘वन्तो लोमगर्तास्ता᳘वन्तः सह᳘स्रसंव्वत्सर᳘स्य मुहूर्ताः [[???]]॥
०३ स᳘ सहस्रतमे᳘ संव्वत्सरे [[???]]॥
सर्व्व्वो᳘ ऽत्यपवत स᳘ यः सो ऽत्य᳘पवताय᳘मेव स᳘ व्वायुर्यो ऽयं [[???]] प᳘वते᳘ ऽथ यं तं᳘ पाप्मा᳘नमत्य᳘पवतेदं तच्छ᳘रीरं क᳘ ऽउ त᳘स्मै मनु᳘ष्यो यः᳘ सह᳘स्रसंव्वत्सरम᳘वरुन्धीत [[???]] व्विद्य᳘या ह वा᳘ ऽएवंवि᳘त्सह᳘स्रसंव्वत्सरम᳘वरुन्द्धे॥
०४ स᳘र्व्वा ऽए᳘वैता ऽइ᳘ष्टकाः साहस्रीरु᳘पासीत॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/04/5/</guid>
      <description>०१ अ᳘थादेशा᳘ ऽउपनिष᳘दाम्॥
(म्पा) व्वायु᳘रग्निरि᳘ति ह शाकायनि᳘न ऽउ᳘पासत ऽआदि᳘त्यो ऽग्निरि᳘त्यु है᳘क ऽआहुर᳘थ ह स्माह श्रौ᳘मत्यो वा हा᳘लिङ्गवो वा व्वायु᳘रे᳘वाग्निस्त᳘स्माद्य᳘दै᳘वाध्वर्य्युरुत्तमं [[???]] क᳘र्म करोत्य᳘थैत᳘मेवा᳘प्येती᳘ति॥
०२ शा᳘ट्यायनिरु ह स्माह॥
संव्वत्सर᳘ ऽए᳘वाग्निस्त᳘स्य व्वसन्तः शि᳘रो ग्रीष्मो द᳘क्षिणः पक्षो᳘ व्वर्षा ऽउ᳘त्तरः शर᳘दृतुर्म᳘ध्यमात्मा᳘ हेमन्तशिशिरा᳘वृतू पु᳘च्छं प्रतिष्ठा व्वा᳘गग्निः᳘ प्राणो᳘ व्वायुश्च᳘क्षुरादित्यो म᳘नश्चन्द्र᳘माः श्रो᳘त्रं दि᳘श ऽआ᳘पो मिथुनं त᳘पः प्रतिष्ठा मा᳘साः प᳘र्व्वाण्यर्धमासा᳘ ना᳘ड्यो ऽहोरात्रा᳘णि रजतसुवर्णा᳘नि प᳘त्राणि स᳘ ऽएवं᳘ देवान᳘प्येती᳘ति संव्वत्स᳘रो ऽग्निरि᳘त्यु हैव᳘ व्विद्यादेतन्म᳘यो भवती᳘ति᳘ त्वेव᳘ व्विद्यात्॥
०३ (च्चे᳘) चे᳘लक ऽउ ह स्माह शाण्डिल्यायनः᳘॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
