<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/1/</guid>
      <description>०१ अयं वै᳘ यज्ञो᳘ यो ऽयसप᳘वते॥
त᳘मेत᳘ ऽईप्सन्ति ये᳘ संवत्सरा᳘य दी᳘क्षन्ते ते᳘षाङ्गृह᳘पतिः प्रथमो᳘ दीक्षते ऽयम्वै᳘ लोको᳘ गृह᳘पतिरस्मिन्वै᳘ लोक᳘ ऽइदᳫँ᳭ स᳘र्व्वम्प्र᳘तिष्ठितङ्गृह᳘पता ऽउ वै स᳘सत्रिणः प्र᳘तिष्ठिताः प्रतिष्ठा᳘यामे᳘वैत᳘त्प्रतिष्ठा᳘य दीक्षन्ते॥
०२ (न्ते᳘ ऽथ) अ᳘थ ब्रह्मा᳘णं दीक्षयति॥
चन्द्र᳘मा᳘ वै᳘ ब्रह्मा सो᳘मो वै᳘ चन्द्र᳘माः सौम्या ऽओ᳘षधय ऽओ᳘षधीस्त᳘दने᳘न लोके᳘न स᳘न्दधाति त᳘स्मादेताव᳘न्तरेणान्यो न᳘ दीक्षेत स य᳘द्धैताव᳘न्तरेणान्यो दी᳘क्षेतौ᳘षधीस्त᳘दने᳘न लोके᳘न ना᳘ना कुर्य्यादुच्छो᳘षुका ह स्युस्त᳘स्मादेताव᳘न्तरेणान्यो न᳘ दीक्षेत ॥
०३ (ता᳘) अ᳘थोद्गाता᳘रन्दीक्षयति॥
पर्ज्ज᳘न्यो वा᳘ ऽउद्गाता᳘ पर्ज्जन्यादु वै व्वृ᳘ष्टिर्ज्जायते व्वृ᳘ष्टिं तदो᳘षधिभिः स᳘न्दधाति त᳘स्मादेताव᳘न्तरेणान्यो न᳘ दीक्षेत स य᳘द्धैताव᳘न्तरेणान्यो दी᳘क्षेत व्वृ᳘ष्टिन्तदो᳘षधिभिर्न्ना᳘ना कुर्य्याद᳘वर्षुको ह स्यात्त᳘स्मादेताव᳘न्तरेणान्यो न᳘ दीक्षेत॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/2/</guid>
      <description>०१ श्रद्धा᳘या वै᳘ देवाः᳘॥
(०) दीक्षान्नि᳘रमिमता᳘दित्यै प्रायणी᳘यᳫँ᳭ सो᳘मात्क्रयम्वि᳘ष्णोरातिथ्य᳘मादित्या᳘त्प्रव᳘र्ग्ग्यᳫँ᳭ स्वधा᳘या ऽउपस᳘दो ऽग्नीषो᳘माभ्यामुपवसथ᳘मस्मा᳘ल्लोका᳘त्प्रायणी᳘यमतिरा᳘त्रम्॥
०२ (ᳫँ᳭) संवत्सरा᳘च्चतुर्विᳫँ᳭शम᳘हः॥
(र्ब्र᳘) ब्र᳘ह्मणो ऽभिप्लवं᳘ क्षत्त्रात्पृ᳘ष्ठ्यमग्ने᳘रभिजि᳘तमद्भ्यः स्व᳘रसाम्न ऽआदित्या᳘द्विषुव᳘न्तमुक्ताः स्व᳘रसामान ऽइ᳘न्द्राद्विश्वजि᳘तमुक्तौ᳘ पृष्ठ्याभिप्लवौ᳘ मित्राव᳘रुणाभ्यां गो ऽआयु᳘षी व्वि᳘श्वेभ्यो देवे᳘भ्यो दशरात्रं᳘ दिग्ग्भ्यो दा᳘शरात्रिकम्पृ᳘ष्ठ्यᳫँ᳭ षडह᳘मेभ्यो᳘ लोके᳘भ्यश्छन्दोमा᳘न्॥
०३ (न्त्सं) संवत्सरा᳘द्दशमम᳘हः॥
प्रजा᳘पतेर्म्महाव्व्रत᳘ᳫँ᳘ [[???]] स्वर्ग्गा᳘ल्लोका᳘दुदयनी᳘यमतिरात्रन्त᳘देत᳘त्संवत्सर᳘स्य ज᳘न्म स यो᳘ हैव᳘मेत᳘त्सम्वत्सर᳘स्य ज᳘न्म व्वेदा᳘ हास्माच्छ्रे᳘याञ्जायते सा᳘त्मा भवति संवत्सरो᳘ भवति संवत्सरो᳘ भूत्वा᳘ देवान᳘प्येति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/3/</guid>
      <description>०१ यद्वै दी᳘क्षन्ते॥
(न्ते ऽग्ना) अग्नावि᳘ष्णू ऽएव᳘ देव᳘ते य᳘जन्ते ऽग्नावि᳘ष्णू देव᳘ते भवन्त्यग्नावि᳘ष्ण्वोः सा᳘युज्यᳫँ᳭ सलोक᳘तां जयन्ति॥
०२ (न्त्य᳘) अ᳘थ य᳘त्प्रायणी᳘येन य᳘जन्ते᳘॥
(न्ते᳘ ऽदि) अ᳘दितिमेव᳘ देव᳘तां य᳘जन्ते᳘ ऽदितिर्देव᳘ता भवन्त्य᳘दितेः सा᳘युज्यᳫँ᳭ सलोक᳘तां जयन्ति॥
०३ (न्त्य᳘) अ᳘थ य᳘त्क्रये᳘ण चरन्ति [[???]]॥
सो᳘ममेव᳘ देव᳘तां य᳘जन्ते सो᳘मो देव᳘ता भवन्ति सो᳘मस्य सा᳘युज्यᳫँ᳭ सलोक᳘ताञ्जयन्ति॥
०४ (न्त्य᳘) अ᳘थ य᳘दातिथ्ये᳘न य᳘जन्ते॥
व्वि᳘ष्णुमेव᳘ देव᳘तां य᳘जन्ते व्वि᳘ष्णुर्देव᳘ता भवन्ति व्वि᳘ष्णोः सा᳘युज्यᳫँ᳭ सलोक᳘तां जयन्ति॥
०५ (न्त्य᳘) अ᳘थ य᳘त्प्रव᳘र्ग्ग्येण य᳘जन्ते॥
(न्त ऽआ) आदित्य᳘मेव᳘ देव᳘तां य᳘जन्त ऽआदित्यो᳘ देव᳘ता भवन्त्यादित्य᳘स्य सा᳘युज्यᳫँ᳭ सलोक᳘तां जयन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/01/4/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषो वै᳘ संवत्सरः [[???]]॥ (स्त᳘) त᳘स्य पा᳘दावेव᳘ प्रायणी᳘यो ऽतिरात्रः पा᳘दाभ्याᳫँ᳭ हि᳘ प्रय᳘न्ति त᳘योर्य्य᳘च्छुक्लन्तद᳘ह्नो रूपं य᳘त्कृष्णं तद्रा᳘त्रेर्न्नखा᳘न्ये᳘वौषधिवनस्पतीना᳘ᳫँ᳘ रूप᳘मूरू᳘ चतुर्व्विᳫँ᳭शम᳘हरु᳘रो ऽभिप्लवः᳘ पृष्ठम्पृ᳘ष्ठ्यः॥
०२ (ष्ठ्यो᳘ ऽय) अय᳘मेव द᳘क्षिणो बाहु᳘रभिजि᳘त्॥
(दि) इम᳘ ऽएव द᳘क्षिणे त्र᳘यः प्राणाः स्व᳘रसामानो मूर्द्धा᳘ व्विषुवा᳘निम᳘ ऽएवो᳘त्तरे त्र᳘यः प्राणाः स्व᳘रसामानः॥
०३ (नो ऽय᳘) अय᳘मेवो᳘त्तरो बाहु᳘र्व्विश्वजि᳘त्॥
(दु) उक्तौ᳘ पृष्ठ्याभिप्लवौ याव᳘वाञ्चौ प्राणौ ते᳘ गो᳘ ऽआयु᳘षी ऽअ᳘ङ्गानि दशरात्रो मु᳘खं महाव्व्रतᳫँ᳭ ह᳘स्तावे᳘वोदयनी᳘यो ऽतिरात्रो ह᳘स्ताभ्या᳘ᳫँ᳘ ह्युद्य᳘न्ति त᳘योर्य्य᳘च्छुक्लं तद᳘ह्नो रूपं य᳘त्कृष्णं तद्रा᳘त्रेर्न्नखा᳘न्येव न᳘क्षत्राणाᳫँ᳭ रूपᳫँ᳭ स᳘ ऽएष᳘ संवत्स᳘रो ऽध्यात्मम्प्र᳘तिष्ठितः स यो᳘ हैव᳘मेत᳘ᳫँ᳘ संवत्सर᳘मध्यात्मम्प्र᳘तिष्ठितं व्वे᳘द प्र᳘तितिष्ठति प्रज᳘या पशु᳘भिरस्मिं᳘ल्लो᳘के ऽमृतत्वे᳘नामु᳘ष्मिन्॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
