<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/1/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber द्विती᳘यां चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवाः᳘ प्रथमां चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्नयं वै᳘ लोकः᳘ प्रथमा चि᳘तिरिम᳘मेव त᳘ल्लोक᳘ᳫं᳘ संस्कृ᳘त्य समा᳘रोहन्॥
Eggeling He lays down the second layer. For now the gods, having laid down the first layer, mounted it. But, indeed, the first layer is this (terrestrial) world: it is this same world which, when completed, they mounted.
०२ मूलम् - Weber ते ऽब्रुवन्॥
चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित᳘ ऊर्ध्व᳘मिछते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना एतां᳘ द्विती᳘यां चि᳘तिमपश्यन्य᳘दूर्ध्व᳘म् पृथिव्या᳘ अर्वाची᳘नमन्त᳘रिक्षात्ते᳘षामेष᳘ लोको᳘ ऽध्रुव इवा᳘प्रतिष्ठित इव म᳘नस्यासीत्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/2/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber अ᳘थ वैश्वदेवीरु᳘पदधाति॥
एषा वै सा᳘ द्वीती᳘या चि᳘तिर्या᳘मेभ्यस्त᳘दश्वि᳘ना उपा᳘धत्तां ता᳘मुपधा᳘येदᳫं स᳘र्वमभवतां य᳘दिदं किं᳘ च॥
Eggeling He then lays down the Vaiśvadevī (All-gods’ bricks). For this second layer is that one which the Aśvins at that time laid down for them (the gods); and by laying it down they became everything here whatsoever there is here. ०२ मूलम् - Weber ते᳘ देवा᳘ अब्रुवन्॥
अश्वि᳘नौ वा᳘ इदᳫं स᳘र्वमभूतामु᳘प त᳘ज्जानीत य᳘था व्य᳘मिॗहाप्य᳘सामे᳘तिॗ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिछत य᳘था वय᳘मिॗहाप्य᳘सामे᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना एता इ᳘ष्टका अपश्यन्वैश्वदेवीः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/3/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber अ᳘थ प्राणभृ᳘त उ᳘पदधाति॥
एतद्वै᳘ देवा᳘ अब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिछते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्ते᳘ चेत᳘यमाना वायु᳘मेव चि᳘तिमपश्यंस्ता᳘मस्मिन्नदधुस्त᳘थैॗवास्मिन्नय᳘मेत᳘द्दधाति॥
Eggeling He then lays down the Prāṇabhr̥t (bricks). For at that time the gods said, &amp;lsquo;Meditate ye!&amp;rsquo; whereby, doubtless, they meant to say, &amp;lsquo;Seek ye a layer!&amp;rsquo; Whilst meditating, they saw even that layer, the wind: they put it into that (fire-altar), and in like manner does he (the priest) now put it therein. ०२ मूलम् - Weber प्राणभृ᳘त उ᳘पदधाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/02/4/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber बस्तो व᳘य इ᳘ति बस्तं व᳘यसाप्नोद्विवलं छ᳘न्द इत्ये᳘कपदा वै᳘ विवलं छ᳘न्द ए᳘कपदा ह भूॗत्वाजा उ᳘च्चक्रमुः॥
Eggeling &amp;lsquo;The he-goat is vigour 1,&amp;rsquo;&amp;ndash;the he-goat he overtook by his vigour;&amp;ndash;&amp;lsquo;gapless the metre,&amp;rsquo;&amp;ndash; the gapless metre, doubtless, is the Ekapadā: in the form of Ekapadā (metre) the goats indeed went forth (from Prajāpati).
०२ मूलम् - Weber वृ᳘ष्णिर्व᳘य इ᳘ति॥
वृ᳘ष्णिं व᳘यसाप्नोद्विशालं छन्द इ᳘ति द्वि᳘पदा वै᳘ विशालं च᳘न्दो द्वि᳘पदा ह भूत्वा᳘वय उ᳘च्चक्रमुः॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
