<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/07/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/07/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/07/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/07/03/1/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber चितो गा᳘र्हपत्यो भवति॥
अ᳘चित आहवनीयो᳘ ऽथ रा᳘जानं क्रीणात्ययं वै᳘ लोको गा᳘र्हपत्यो द्यौ᳘राहवनीयो᳘ ऽथॗ यो ऽयं᳘ वायुः प᳘वत एष सो᳘म एतं त᳘दिमौ᳘ लोकाव᳘न्तरेण दधाति त᳘स्मादेष᳘ इमौ᳘ लोकाव᳘न्तरेण पवते॥
Eggeling Built is the Gārhapatya, unbuilt the Āhavanīya; he then buys the king (Soma): the Gārhapatya being this (terrestrial) world, the Āhavanīya the sky, and Soma he that blows yonder, he thus places him (Vāyu, the wind) between these two worlds; and hence he blows between these two worlds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/07/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/07/03/2/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber आप्या᳘नवतीभ्यामभिमृ᳘श्य॥
प्रत्ये᳘त्यातिथ्ये᳘न प्र᳘चरत्यातिथ्ये᳘न प्रच᳘र्य प्रवर्ग्योपस᳘द्भ्याम् प्र᳘चरति प्रवर्ग्योपस᳘द्भ्याम् प्रचर्या᳘थैतां च᳘र्मणि चि᳘तिᳫं सम᳘वशमयन्ति तद्यच्च᳘र्मणि च᳘र्म वै᳘ रूपं᳘ रूपा᳘णामु᳘पाप्त्यै लोमतो लो᳘म वै᳘ रूपं᳘ रूपा᳘णामु᳘पाप्त्यै रो᳘हिते रो᳘हिते ह स᳘र्वाणि रूपा᳘णि स᳘र्वेषां रूपा᳘णामु᳘पाप्त्या आ᳘नडुहे ऽग्निरेष य᳘दनड्वा᳘नग्निरूपा᳘णामु᳘पाप्त्यै प्राची᳘नग्नीवे तद्धि᳘ देवत्रा᳟॥
Eggeling Having smoothed (the sand) down with the two verses containing (the verb) &amp;rsquo;to grow,&amp;rsquo; and returned (to the hall) he proceeds with the guest offering. Having performed the guest offering, he proceeds with the Pravargya and the Upasad 1.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
