<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/1/</guid>
      <description>०१ त᳘स्य वा᳘ ऽएत᳘स्याग्नेः [[???]]॥
(र्व्वा᳘) व्वा᳘गे᳘वोपनिष᳘द्वाचा हि᳘ चीय᳘त ऽऋचा य᳘जुषा साम्ने᳘ति नु दैव्या᳘ ऽथ य᳘न्मानुष्या᳘ व्वाचा हे᳘तीदं᳘ कुरुते᳘तीदं᳘ कुरुते᳘ति त᳘दु ह त᳘या चीयते॥
०२ सा वा᳘ ऽएषा व्वा᳘क्त्रेधा व्विहिता [[???]]॥
(त᳘र्चो) ऋ᳘चो य᳘जूᳫँ᳭षि सा᳘मानि ते᳘नाग्नि᳘स्त्रेधा व्विहित ऽएते᳘न [[???]] हि᳘ त्रये᳘ण चीयते ऽथ᳘ हैवं᳘ त्रेधा व्विहित᳘ ऽइत्थ᳘ँँ᳘ ह᳘ त्वेवा᳘पि त्रेधा व्विहितो य᳘दस्मिंस्त्रेधा व्विहिता ऽइ᳘ष्टका ऽउपधीय᳘न्ते पु᳘न्नाम्न्य स्त्री᳘नाम्न्यो न᳘पुᳫँ᳭सकनाम्न्यस्त्रेधा व्विहिता᳘न्यु ऽए᳘वेमा᳘नि पु᳘रुषस्या᳘ङ्गानि पु᳘न्नामानि स्त्री᳘नामानि न᳘पुᳫँ᳭सकनामानि᳘॥ (शतम् ५४००)
०३ सो ऽय᳘मात्मा᳘ त्रेधा व्विहित᳘ ऽएव᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/2/</guid>
      <description>०१ य᳘देतन्म᳘ण्डलं त᳘पति॥
त᳘न्मह᳘दुक्थं ता ऽऋ᳘चः स᳘ ऽऋचां᳘ लोको᳘ ऽथ य᳘देत᳘र्चिर्दी᳘प्यते त᳘न्महाव्व्रतं ता᳘नि सा᳘मानि स सा᳘म्नां लोको᳘ ऽथ य᳘ ऽएष᳘ ऽएत᳘स्मिन्म᳘ण्डले पुरुषः᳘ [[???]] सो ऽग्निस्ता᳘नि य᳘जूᳫँ᳭षि स य᳘जुषां लोकः॥
०२ सैषा᳘ त्र᳘य्येव᳘ व्विद्या᳘ तपति॥
त᳘द्धैतदप्य᳘विद्वाᳫँ᳭स ऽआहुस्त्रयी वा᳘ ऽएषा᳘ व्विद्या त᳘पती᳘ति व्वा᳘ग्घैव तत्प᳘श्यन्ती व्वदति॥
०३ स᳘ ऽएष᳘ ऽएव᳘ मृत्युः॥ (र्य᳘) स᳘ ऽएष᳘ ऽएत᳘स्मिन्म᳘ण्डले पु᳘रुषो᳘ ऽथैत᳘दमृ᳘तं य᳘देत᳘दर्चिर्दी᳘प्यते त᳘स्मान्मृत्युर्न᳘ म्रियते ऽमृ᳘ते ह्यन्तस्त᳘स्मादु [[???]] न᳘ दृश्यते ऽमृ᳘ते᳘ ह्यन्तः [[???]]॥
०४ (स्त᳘) त᳘देष श्लो᳘को भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/3/</guid>
      <description>०१ नेव वा᳘ ऽइदमग्रे᳘ ऽसदासी᳘न्नेव स᳘दासीत्॥
(दा᳘) आ᳘सीदिव वा᳘ ऽइदम᳘ग्रे᳘ नेवासीत्त᳘द्ध तन्म᳘न ऽए᳘वास॥
०२ त᳘स्मादेतदृ᳘षिणा ऽभ्य᳘नूक्तम्॥
(न्ना᳘) ना᳘सदासी᳘न्नो स᳘दासीत्तदा᳘नीमि᳘ति᳘ नेव हि सन्म᳘नो᳘ नेवा᳘सत्॥
०३ (त्त᳘) त᳘दिदं म᳘नः सृष्ट᳘मावि᳘रबुभूषत्॥
(न्नि᳘) नि᳘रुक्ततरं मूर्त᳘तरं त᳘दात्मा᳘नम᳘न्वैच्छतत्त᳘पो ऽतप्यत तत्प्रा᳘मूर्च्छत्तत्ष᳘ट्त्रिᳫँ᳭शतᳫँ᳭ सह᳘स्राण्यपश्यदात्म᳘नो ऽग्नी᳘नर्का᳘न्मनोम᳘यान्मनश्चि᳘तस्ते म᳘नसैवा᳘धीयन्त म᳘नसा ऽचीयन्त म᳘नसैषु ग्र᳘हा ऽअगृह्यन्त म᳘नसा ऽस्तुवत म᳘नसा ऽशᳫँ᳭सन्यत्कि᳘ञ्च यज्ञे क᳘र्म क्रिय᳘ते यत्कि᳘ञ्च यज्ञि᳘यं क᳘र्म म᳘नसैव ते᳘षु त᳘न्मनोम᳘येषु मनश्चि᳘त्सु मनोम᳘यमक्रियत तद्यत्कि᳘ञ्चेमा᳘नि भूता᳘नि म᳘नसा संकल्प᳘यन्ति ते᳘षामेव सा कृ᳘तिस्ता᳘नेवा᳘दधति तां᳘श्चिन्वन्ति ते᳘षु ग्र᳘हान् गृह्णन्ति ते᳘षु स्तुवते ते᳘षु शᳫँ᳭सन्त्येता᳘वती वै म᳘नसो व्वि᳘भूतिरेता᳘वती व्वि᳘सृष्टिरेता᳘वन्म᳘नः ष᳘ट्त्रिᳫँ᳭शत्सह᳘स्राण्यग्न᳘यो ऽर्कास्ते᳘षामे᳘कैक ऽएव ता᳘वान्या᳘वानसौ पू᳘र्व्वः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/4/</guid>
      <description>०१ अयं वाव᳘ लोक᳘ ऽए᳘षो ऽग्नि᳘श्चितः [[???]]॥
(स्त) तस्या᳘प ऽएव᳘ परिश्रि᳘तो मनु᳘ष्या य᳘जुष्मत्य ऽइ᳘ष्टकाः पश᳘वः सू᳘ददोहा ऽओ᳘षधयश्च व्व᳘नस्प᳘तयश्च पु᳘रीषमा᳘हुतयः समि᳘धो ऽग्नि᳘र्लोकम्पृणा तद्वा᳘ ऽएतत्स᳘र्व्वमग्नि᳘मे᳘वाभिस᳘म्पद्यते तत्स᳘र्व्वो ऽग्नि᳘र्लोकम्पृणा᳘मभिस᳘म्पद्यते स यो᳘ हैत᳘देवं व्वे᳘द लोकम्पृणा᳘मेनं भूत᳘मेतत्स᳘र्व्वमभिस᳘म्पद्यते॥
०२ (ते ऽन्त᳘) अन्त᳘रिक्षᳫँ᳭ ह᳘ त्वे᳘वै᳘षो ऽग्नि᳘श्चितः [[???]]॥
(स्त᳘) त᳘स्य द्या᳘वापृथिव्यो᳘रेव᳘ सन्धिः᳘ परिश्रि᳘तः प᳘रेण हान्त᳘रिक्षं द्या᳘वापृथिवी सं᳘धत्तस्ताः᳘ परिश्रि᳘तो व्व᳘याᳫँ᳭सि य᳘जुष्मत्य ऽइ᳘ष्टका व्वर्षᳫँ᳭ सू᳘ददोहा म᳘रीचयः पु᳘रीषमा᳘हुतयः समि᳘धो व्वायु᳘र्लोकम्पृणा तद्वा᳘ ऽएतत्स᳘र्व्वं व्वायु᳘मे᳘वाभिस᳘म्पद्यते तत्स᳘र्व्वो ऽग्नि᳘र्लोकम्पृणा᳘मभिसं᳘पद्यते स यो [[???]] हैत᳘देवं व्वे᳘द लोकम्पृणा᳘मेनं भूत᳘मेतत्स᳘र्व्वमभिसं᳘पद्यते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/05/5/</guid>
      <description>०१ कुश्रि᳘र्ह व्वाजश्रव᳘सो ऽग्निं᳘ चिक्ये॥
त᳘ᳫँ᳘ होवाच सुश्रु᳘वाः कौ᳘श्श्यो गौ᳘तम य᳘दग्निम᳘चैषीः प्रा᳘ञ्चमेनमचैषीः प्रत्य᳘ञ्चमेनमचैषी᳘र्न्यञ्चमेनमचैषीरुत्तान᳘मेनमचैषीः [[???]]॥
०२ (र्य) यद्य᳘हैनं प्रा᳘ञ्चम᳘चैषीः॥ (र्य᳘) य᳘था प᳘राच ऽआ᳘सीनाय पृष्ठ᳘तो ऽन्ना᳘द्यमुपाह᳘रेत्तादृक्तन्न᳘ ते हविः प्र᳘तिग्रहीष्यति॥
०३ य᳘द्यु वा᳘ ऽएनं प्रत्य᳘ञ्चम᳘चैषीः॥
क᳘स्मादस्य त᳘र्हि पश्चात्पु᳘च्छम᳘कार्षीः॥
०४ (र्य᳘) य᳘द्यु वा᳘ ऽएनं᳘ न्यञ्चम᳘चैषीः [[???]]॥
(र्य᳘) य᳘था नी᳘चः श᳘यानस्य पृ᳘ष्ठे ऽन्ना᳘द्यं प्रतिष्ठाप᳘येत्तादृक्त᳘न्नैव᳘ ते हविः प्र᳘तिग्रहीष्यति॥
०५ य᳘द्यु वा᳘ ऽएनमुत्तानम᳘चैषीः॥
(र्न) न वा᳘ ऽउत्तानं व्व᳘यः स्वर्गं᳘ लोक᳘मभि᳘वहति न᳘ त्वा स्वर्गं᳘ लोक᳘मभि᳘वक्ष्यत्यस्वर्ग्य᳘ ऽउ ते भविष्यती᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
