<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/1/</guid>
      <description>०१ नाकस᳘द ऽउ᳘पदधाति॥
देवा वै᳘ नाकसदो᳘ ऽत्रैष सर्व्वो ऽग्निः [[???]] सं᳘स्कृतः स᳘ ऽऽएषो᳘ ऽत्र ना᳘कः स्वर्गो᳘ लोकस्त᳘स्मिन्देवा᳘ ऽअसीदंस्तद्य᳘देत᳘स्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ देवा ऽअ᳘सीदंस्त᳘स्माद्देवा᳘ नाकस᳘दस्त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानो य᳘देता᳘ ऽउपद᳘धात्येत᳘स्मिन्ने᳘वैतन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ सीदति॥
०२ य᳘द्वेव᳘ नाकस᳘द ऽउपद᳘धाति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ देवा᳘ ऽएतं ना᳘कᳫँ᳭ स्वर्गं᳘ लोक᳘मपश्यन्नेताः स्तो᳘मभागा᳘स्ते ऽब्रुवन्नु᳘प त᳘ज्जानीत य᳘था ऽस्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके सी᳘दामे᳘ति᳘ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिच्छत य᳘था ऽस्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके सी᳘दामे᳘ति॥
०३ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
(ऽ) एता ऽइ᳘ष्टका ऽअपश्यन्नाकस᳘दस्ता ऽउ᳘पादधत ता᳘भिरेत᳘स्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लो᳘के ऽसीदंस्तद्य᳘देता᳘भिरेत᳘स्मिन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ ऽसीदंस्त᳘स्मादेता᳘ नाकस᳘दस्त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानो य᳘देता᳘ ऽउपद᳘धात्येत᳘स्मिन्ने᳘वैतन्ना᳘के स्वर्गे᳘ लोके᳘ सीदति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/2/</guid>
      <description>०१ छन्द᳘स्या ऽउ᳘पदधाति॥
(त्य᳘) अ᳘त्रैष स᳘र्व्वो ऽग्निः सं᳘स्कृतः स᳘ ऽएषो᳘ ऽत्र श्रि᳘यमैच्छ᳘न्नो हैषो᳘ ऽतः पुरा त᳘स्मा ऽअ᳘लमास यच्छ्रि᳘यम᳘धारयिष्यत्त᳘स्मादिदम᳘प्येत᳘र्ह्याहुर्न वा᳘ ऽएषो᳘ ऽलᳫँ᳭ श्रियै धा᳘रणाय राज्या᳘य वा ग्रा᳘मणीष्ठ्याय वे᳘ति त᳘स्मै देवा᳘ ऽएताᳫँ᳭ श्रि᳘यं प्रा᳘यच्छन्नेता᳘श्छन्द᳘स्याः पश᳘वो च्छ᳘न्दाᳫँ᳭स्य᳘न्नं पशवो᳘ ऽन्नमु श्रीः᳘॥
०२ (स्त्रि) त्रिचान्यु᳘पदधाति॥
त्रिवृद्वै᳘ पशुः᳘ पिता᳘ माता᳘ पुत्रो᳘ ऽथो ग᳘र्भ ऽउ᳘ल्बं जराय्व᳘थो त्रिवृद्वा ऽअ᳘न्नं कृषिर्व्वृ᳘ष्टिर्बीजमे᳘कैवा᳘तिच्छन्दा भवत्ये᳘का᳘ ह्येव सा स᳘र्व्वाणि च्छ᳘न्दाᳫँ᳭स्य᳘ति सा या सा श्री᳘र्महत्त᳘दुक्थं तद्यत्त᳘न्महदुक्थ᳘मेतास्ता᳘श्छन्द᳘स्याः॥
०३ (स्त᳘) त᳘स्य शि᳘रो गाय᳘त्र्यः [[???]]॥
(ऽ) आत्मा᳘ त्रिष्टुभो᳘ ऽनूकं ज᳘गत्यः पक्षौ᳘ पङ्क्तयो᳘ ऽथैता᳘सां ककु᳘भां चत्वा᳘रि चत्वार्यक्ष᳘राण्यादाया᳘तिच्छन्दस्यु᳘पदधाति सा सा᳘ ऽतिच्छन्दा ऽएव भ᳘वति गाय᳘त्र्य ऽइ᳘तराः [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/06/3/</guid>
      <description>०१ गा᳘र्हपत्यमु᳘पदधाति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ देवाः प्रा᳘प्य रा᳘द्ध्वेवामन्यन्त᳘ ते ऽब्रुवन्के᳘नेद᳘मरात्स्मे᳘ति गा᳘र्हपत्येनैवे᳘त्यब्रुवन्गा᳘र्हपत्यं वै᳘ चित्वा᳘ समारु᳘ह्य प्रथमां चि᳘तिमपश्याम प्रथमा᳘यै द्विती᳘यां द्विती᳘यायै तृती᳘यां तृती᳘यायै चतुर्थीं᳘ चतुर्थ्यै᳘ पञ्चमीं᳘ पञ्चम्या᳘ ऽइदमि᳘ति᳘ [[???]]॥
०२ ते ऽब्रुवन्॥
(न्नु) उ᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थेय᳘मस्मा᳘स्वेव रा᳘द्धिर᳘सदि᳘ति᳘ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्तदिच्छत य᳘थेय᳘मस्मा᳘स्वेव रा᳘द्धिर᳘सदि᳘ति॥
०३ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
(ऽ) एत᳘दपश्यन्नि᳘हेम᳘मात्दृत्यो᳘पदधामहा ऽइ᳘ति त᳘मि᳘हात्दृत्यो᳘पादधत त᳘स्मि᳘न्व्यवदन्त [[???]] व्व᳘सवः पुर᳘स्ताद्रुद्रा᳘ दक्षिणत᳘ ऽआदित्याः᳘ पश्चा᳘न्मरु᳘त ऽउत्तरतो व्वि᳘श्वे देवा᳘ ऽउप᳘रिष्टादिहो᳘पदधामेहो᳘पदधामे᳘ति᳘॥
०४ ते ऽब्रुवन्॥
(न्म᳘) म᳘ध्य ऽएवो᳘पदधामहै स᳘ नो म᳘ध्य ऽउ᳘पहितः स᳘र्व्वेषां भविष्यती᳘ति तं म᳘ध्य ऽउ᳘पादधत त᳘देताᳫँ᳭ रा᳘द्धिमात्म᳘न्नदधत मध्यतो᳘ मध्यत᳘ ऽए᳘वैत᳘देताᳫँ᳭ रा᳘द्धिमात्म᳘न्नदधत त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानो यद्गा᳘र्हपत्यमुपद᳘धात्येता᳘मे᳘वैतद्रा᳘द्धिमात्म᳘न्धत्ते मध्यतो᳘ मध्यत᳘ ऽए᳘वैत᳘देताᳫँ᳭ रा᳘द्धिमात्म᳘न्धत्ते॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
