<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/1/</guid>
      <description>०१ प्प्रजा᳘पतिर्द्देवे᳘भ्यो यज्ञान्व्या᳘दिशत्॥
(त्स᳘) स᳘ ऽआत्म᳘न्नश्वमेध᳘मधत्त ते᳘ देवाः᳘ प्प्रजा᳘पतिमब्रुवन्नेष वै᳘ यज्ञो य᳘दश्वमेधो᳘ ऽपि नो᳘ ऽत्रास्तु भग ऽइ᳘ति ते᳘भ्य ऽएता᳘नन्नहोमा᳘नकल्पयद्य᳘दन्नहोमा᳘ञ्जुहोति देवा᳘नेव त᳘त्प्रीणाति॥
०२ (त्या᳘) आ᳘ज्येन जुहोति॥
ते᳘जो वा ऽआ᳘ज्यन्ते᳘जसै᳘वास्मिंस्तत्ते᳘जो दधात्या᳘ज्येन जुहोत्येतद्वै᳘ देवा᳘नां प्रियन्धा᳘म यदा᳘ज्यं प्रिये᳘णै᳘वैनान्धा᳘म्ना [[???]] स᳘मर्द्धयति॥
०३ स᳘क्तुभिर्ज्जुहोति॥
देवा᳘नाम्वा᳘ ऽएत᳘द्रूपं यत्स᳘क्तवो देवा᳘नेव त᳘त्प्रीणाति॥
०४ धाना᳘भिर्ज्जुहोति॥
(त्य) अहोरात्रा᳘णाम्वा᳘ ऽएत᳘द्रूपं य᳘द्धाना᳘ ऽअहोरात्रा᳘ण्येव त᳘त्प्रीणाति॥
०५ लाजै᳘र्ज्जुहोति॥
न᳘क्षत्राणाम्वा᳘ ऽएत᳘द्रूपं य᳘ल्लाजा न᳘क्षत्राण्येव त᳘त्प्रीणाति प्राणा᳘य स्वा᳘हा ऽपाना᳘य स्वाहे᳘ति नामग्ग्रा᳘हञ्जुहोति नामग्ग्रा᳘हमे᳘वैनांस्त᳘त्प्रीणात्ये᳘कस्मै स्वा᳘हा द्वा᳘भ्याᳫ᳭ स्वा᳘हा शता᳘य स्वाहै᳘कशताय स्वाहे᳘त्यनुपूर्व्व᳘ञ्जुहोत्यनुपूर्व्व᳘मे᳘वैनांस्त᳘त्प्रीणात्ये᳘कोत्तरा जुहोत्येकवृद्वै᳘ स्वर्ग्गो᳘ लोक᳘ ऽएक᳘धै᳘वैनᳫ᳭ स्वर्ग्गं᳘ लोक᳘ङ्गमयति प᳘राचीर्ज्जुहोति प᳘राङिव वै᳘ स्वर्ग्गो᳘ लोकः᳘ स्वर्ग्ग᳘स्य लोक᳘स्याभि᳘जित्यै॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१०</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/10/</guid>
      <description>०१ य᳘दसिपथा᳘न्कल्प᳘यन्ति॥
से᳘तुमेव त᳘ᳫँ᳘ सङ्क्र᳘मणं य᳘जमानः कुरुते स्वर्ग्ग᳘स्य लोक᳘स्य स᳘मष्ट्यै॥
०२ सूची᳘भिः कल्पयन्ति॥
वि᳘शो वै᳘ सू᳘च्यो राष्ट्र᳘मश्वमेधो व्वि᳘शञ्चै᳘वास्मिन्राष्ट्र᳘ञ्च समी᳘ची दधति हिरण्यमय्यो भवन्ति त᳘स्योक्तं ब्रा᳘ह्मणम्॥
०३ (न्त्र᳘) त्र᳘य्यः [[???]] सू᳘च्यो भवन्ति॥
लोहम᳘य्यो रजता [[???]] ह᳘रिण्यो दि᳘शो वै᳘ लोहम᳘य्यो ऽवान्तरदि᳘शो रजता᳘ ऽऊर्ध्वा ह᳘रिण्यस्ता᳘भिरे᳘वैनङ्कल्पयन्ति तिर᳘श्चीभिश्चोर्ध्वा᳘भिश्च बहुरूपा᳘ भवन्ति त᳘स्माद्बहुरूपा दि᳘शो ना᳘नारूपा भवन्ति त᳘स्मान्ना᳘नारूपा दि᳘शः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>११</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/11/</guid>
      <description>०१ प्प्रजा᳘पतिरकामयत॥
महान्भू᳘यान्त्स्यामि᳘ति स᳘ ऽएता᳘वश्वमेधे महिमा᳘नौ ग्ग्राहावपश्यत्ता᳘वजुहोत्त᳘तो वै स᳘ महान्भू᳘यानभवत्स यः᳘ काम᳘येत महान्भू᳘यान्त्स्यामि᳘ति स᳘ ऽएता᳘वश्वमेधे᳘ महिमा᳘नौ ग्ग्र᳘हौ जुहुयान्महा᳘न्हैव भू᳘यान्भवति॥
०२ व्वपा᳘मभि᳘जुहोति॥
य᳘जमानो वा᳘ ऽअश्वमेधो रा᳘जा महिमा᳘ राज्ये᳘नै᳘वैनमुभय᳘तः प᳘रिगृह्णाति पुर᳘स्तात्स्वाहाकृतयो वा᳘ ऽअन्ये᳘ देवा᳘ ऽउप᳘रिष्टात्स्वाहाकृतयो ऽन्ये ता᳘ने᳘वैत᳘त्प्रीणाति स्वा᳘हा देवे᳘भ्यो देवे᳘भ्यः स्वाहे᳘ति रा᳘ज्ञा व्वपाम्प᳘रिजयति ये᳘ चै᳘वास्मिं᳘ल्लोके᳘ देवा य᳘ ऽउ चामु᳘ष्मिंस्ता᳘ने᳘वैत᳘त्प्रीणाति त᳘ ऽएनमुभ᳘ये देवाः᳘ प्रीताः᳘ स्वर्ग्गं᳘ लोक᳘मभि᳘वहन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/2/</guid>
      <description>०१ रा᳘जा वा᳘ ऽएष᳘ यज्ञा᳘नां य᳘दश्वमेधः [[???]]॥
(घो) य᳘जमानो᳘ वा ऽअश्वमेधो य᳘जमानो यज्ञो यद᳘श्वे पशू᳘न्नियुन᳘क्ति यज्ञ᳘ ऽएव त᳘द्यज्ञमा᳘रभते॥
०२ (ते ऽश्वं) अ᳘श्वन्तूपर᳘ङ्गोमृगमि᳘ति॥
ता᳘न्मध्यमे यू᳘प ऽआ᳘लभते सेनामुख᳘मे᳘वास्यैते᳘न स᳘ᳫँ᳘श्यति त᳘स्माद्रा᳘ज्ञः सेनामुख᳘म्भीष्मम्भा᳘वुकम्॥
०३ (कङ्कृ) कृष्ण᳘ग्ग्रीवमाग्नेय᳘ᳫँ᳘ ररा᳘टे पुर᳘स्तात्॥
(त्पू) पूर्व्वाग्नि᳘मेव तं᳘ कुरुते त᳘स्माद्रा᳘ज्ञः पूर्व्वाग्निर्भ्भा᳘वुकः॥
०४ सारस्वती᳘म्मेषी᳘मध᳘स्ताद्ध᳘न्वोः॥
स्त्री᳘रेव त᳘दनुगाः᳘ कुरुते त᳘स्मात्स्त्रि᳘यः पुᳫँ᳭सो᳘ ऽनुवर्त्मानो भा᳘वुकाः॥
०५ (ऽ) आश्विना᳘वधो᳘रामौ बाह्वोः᳘॥
(र्बा) बाह्वो᳘रेव ब᳘लन्धत्ते त᳘स्माद्रा᳘जा बाहुबली भा᳘वुकः॥
०६ सौमापौष्ण᳘ᳫँ᳘ श्यामन्ना᳘भ्याम्॥
(म्प्र) प्प्रतिष्ठा᳘मेव ता᳘ङ्कुरुत ऽइयम्वै᳘ पू᳘षा ऽस्या᳘मेव प्प्र᳘तितिष्ठति॥
०७ सौर्य्ययामौ᳘ श्वेत᳘ञ्च कृष्ण᳘ञ्च पार्श्व᳘योः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/3/</guid>
      <description>०१ देवा वा᳘ ऽअश्वमेधे प᳘वमानम्॥
(ᳫँ᳭) स्वर्ग्गं᳘ लोकन्न प्प्रा᳘जानंस्तम᳘श्वः प्प्रा᳘जानाद्य᳘दश्वमेधे᳘ ऽश्वेन प᳘वमानाय स᳘र्प्पन्ति स्वर्ग्ग᳘स्य लोक᳘स्य प्र᳘ज्ञात्यै पुच्छमन्वा᳘रभन्ते [[???]] स्वर्ग्ग᳘स्यैव [[???]] लोक᳘स्य स᳘मष्ट्यै न वै᳘ मनुष्यः [[???]] स्वर्ग्गं᳘ लोकम᳘ञ्जसा व्वेदा᳘श्वो वै᳘ स्वर्ग्गं᳘ लोकम᳘ञ्जसा व्वेद॥
०२ य᳘दुद्गा᳘तोद्गा᳘येत्॥
(द्य) यथा᳘ ऽक्षेत्रज्ञो ऽन्ये᳘न पथा न᳘येत्ता᳘दृक्तद᳘थ य᳘दुद्गाता᳘रमवरुध्या᳘श्वमुद्गीथा᳘य व्वृणीते य᳘था क्षेत्रज्ञो᳘ ऽञ्जसा न᳘येदेव᳘मे᳘वैतद्य᳘जमानम᳘श्वः स्वर्ग्गं᳘ लोकम᳘ञ्जसा नयति हि᳘ङ्करोति सा᳘मैव तद्धि᳘ङ्करोत्युद्गीथ᳘ ऽएव स व्व᳘डवा ऽउ᳘परुन्द्धन्ति स᳘ᳫँ᳘शिञ्जते य᳘थोपगाता᳘र ऽउपगा᳘यन्ति तादृक्तद्धि᳘रण्यन्द᳘क्षिणा सुव᳘र्ण्णᳫँ᳭ शत᳘मानन्त᳘स्योक्तं ब्रा᳘ह्मणम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/4/</guid>
      <description>०१ प्प्रजा᳘पतिरकामयत॥
(तो) उभौ᳘ लोका᳘वभि᳘जयेयन्देवलोक᳘म्मनुष्यलोकञ्चे᳘ति स᳘ ऽएता᳘न्पशू᳘नपश्यद्ग्राम्यां᳘श्चारण्यां᳘श्च ताना᳘लभत तै᳘रिमौ᳘ लोका᳘ववारुन्ध [[???]] ग्ग्राम्यै᳘रेव᳘ पशु᳘भिरिमं᳘ लोक᳘मवा᳘रुन्द्धारण्यै᳘रमु᳘मयम्वै᳘ लोको᳘ मनुष्यलोको᳘ ऽथासौ᳘ देवलोको य᳘द्ग्राम्या᳘न्पशू᳘नाल᳘भत ऽइम᳘मेव तै᳘र्ल्लोकं य᳘जमानो᳘ ऽवरुन्धे य᳘दारण्या᳘नमुन्तैः [[???]]॥
०२ स य᳘द्ग्राम्यैः᳘ सᳫँ᳭स्थाप᳘येत्॥
(त्स) सम᳘ध्वानः क्रामेयुः स᳘मन्तिकङ्ग्रा᳘मयोर्ग्ग्रामान्तौ᳘ स्यातां न ऽर्क्षी᳘काः [[???]] पुरुषव्याघ्राः᳘ परिमोषि᳘ण ऽआव्याधि᳘न्यस्त᳘स्करा ऽअ᳘रण्येष्वा᳘जायेरन्य᳘दारण्यैर्व्व्य᳘ध्वानः क्रामेयुर्व्वि᳘दूरङ्ग्रा᳘मयोर्ग्ग्रामान्तौ᳘ स्यातामृक्षी᳘काः पुरुषव्याघ्राः᳘ परिमोषि᳘ण ऽआव्याधि᳘न्यस्त᳘स्करा ऽअ᳘रण्येष्वा᳘जायेरन्॥
०३ (रंस्त᳘) त᳘दाहुः॥
(र᳘) अ᳘पशुर्व्वा᳘ ऽएष य᳘दारण्यो᳘ नैत᳘स्य होत᳘व्यं य᳘ज्जुहुया᳘त्क्षिप्प्रं य᳘जमानम᳘रण्यम्मृत᳘ᳫँ᳘ हरेयुर᳘रण्यभागा᳘ ह्यारण्याः᳘ पश᳘वो यन्न᳘ जुहुया᳘द्यज्ञवेशस᳘ᳫँ᳘ स्यादि᳘ति प᳘र्य्यग्निकृतानेवो᳘त्सृजन्ति त᳘न्नैव [[???]] हुतन्ना᳘हुतन्न य᳘जमानम᳘रण्यम्मृत᳘ᳫँ᳘ हरन्ति न᳘ यज्ञवेशसं᳘ भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/5/</guid>
      <description>०१ प्प्रजा᳘पतिरश्वमेध᳘मसृजत᳘॥
सो ऽस्मात्सृष्टः प᳘राङैत्स᳘ पङ्क्ति᳘र्भूत्वा [[???]] सम्वत्सरं प्रा᳘विश᳘त्ते ऽर्द्धमासा᳘ अभवंस्तं᳘ पञ्चदशि᳘भिरनु प्रायुङ्क्त [[???]] त᳘माप्नोत्त᳘माप्त्वा᳘ पञ्चदशि᳘भिर᳘वारुन्द्धार्द्धमासा᳘नाम्वा᳘ ऽएषा᳘ प्प्रतिमा य᳘त्पञ्चदशि᳘नो य᳘त्पञ्चदशि᳘न ऽआल᳘भते ऽर्द्धमासा᳘नेव तैर्य्य᳘जमानो᳘ ऽवरुन्धे॥
०२ त᳘दाहुः॥
(र᳘) अ᳘नवरुद्धो वा᳘ ऽएत᳘स्य सम्वत्सरो᳘ भवति᳘ यो ऽन्य᳘त्र चातुर्म्मास्ये᳘भ्यः सम्वत्सर᳘न्तनुत ऽइ᳘त्येष वै᳘ साक्षा᳘त्सम्वत्सरो य᳘च्चातुर्म्मास्या᳘नि य᳘च्चातुर्म्मास्या᳘न्पशू᳘नाल᳘भते साक्षा᳘देव त᳘त्सम्वत्सरम᳘वरुन्द्धे वि वा᳘ ऽएष᳘ प्प्रज᳘या पशु᳘भिर्ऋध्यते᳘ ऽप स्वर्ग्गं᳘ लोक᳘ᳫ᳘ राध्नोति᳘ यो ऽन्य᳘त्रैकादशिने᳘भ्यः सम्वत्सर᳘न्तनुत ऽइ᳘त्येष वै᳘ सम्प्रति᳘ स्वर्ग्गो᳘ लोको य᳘देकादशि᳘नी प्प्रजा वै᳘ पश᳘व ऽएकादशि᳘नी यदैकादशिना᳘न्पशू᳘नाल᳘भते [[???]] न᳘ स्वर्ग्गं᳘ लोक᳘मपराध्नो᳘ति न᳘ प्प्रज᳘या पशु᳘भिर्व्व्यृध्यते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/6/</guid>
      <description>०१ युञ्ज᳘न्ति ब्रध्न᳘मरुषञ्च᳘रन्तमि᳘ति॥
(त्य) असौ वा᳘ ऽआदित्यो᳘ ब्र᳘ध्नो ऽरु᳘षो ऽमु᳘मे᳘वास्मा ऽआदित्यं᳘ [[???]] युनक्ति स्वर्ग्ग᳘स्य लोक᳘स्य स᳘मष्ट्यै॥
०२ त᳘दाहुः॥
प᳘राङ्वा᳘ ऽएत᳘स्माद्यज्ञ᳘ ऽएति य᳘स्य पशु᳘रुपा᳘कृतो ऽन्य᳘त्र व्वे᳘देरेती᳘त्येत᳘ᳫँ᳘ स्तोतरने᳘न पथा पु᳘नर᳘श्वमा᳘वर्तयासि न ऽइ᳘ति व्वायुर्व्वै [[???]] स्तोता त᳘मे᳘वास्मा ऽएत᳘त्पर᳘स्ताद्दधाति त᳘था ना᳘त्येति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘प वा᳘ ऽएत᳘स्मात्॥
(त्ते᳘) ते᳘ज ऽइन्द्रिय᳘म्पश᳘वः श्रीः᳘ क्रामन्ति᳘ यो ऽश्वमेधे᳘न य᳘जते॥
०४ व्व᳘सवस्त्वा ऽञ्जन्तु॥
गायत्रे᳘ण च्छ᳘न्दसे᳘ति म᳘हिष्य᳘भ्यनक्ति [[???]] ते᳘जो वा ऽआ᳘ज्यन्ते᳘जो गायत्री ते᳘जसी ऽए᳘वास्मिन्त्समी᳘ची दधाति॥
०५ रुद्रा᳘स्त्वा ऽञ्जन्तु॥
त्रै᳘ष्टुभेन च्छ᳘न्दसे᳘ति व्वा᳘वाता ते᳘जो वा ऽआ᳘ज्यमिन्द्रिय᳘न्त्रिष्टुप्ते᳘जश्चैवास्मिन्निन्द्रिय᳘ञ्च [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/7/</guid>
      <description>०१ नि᳘युक्तेषु पशु᳘षु॥
प्रो᳘क्षणीरध्वर्य्यु᳘रा᳘दत्ते᳘ ऽश्वं प्रो᳘क्षिष्य᳘न्नन्वा᳘रब्धे य᳘जमान ऽआ᳘ध्वरिकं य᳘जुरनुद्रुत्या᳘श्वमेधिकं य᳘जुः प्र᳘तिपद्यते॥
०२ व्वायु᳘ष्ट्वा पचतै᳘रवत्वि᳘ति॥
व्वायु᳘रे᳘वैनं पचत्य᳘सितग्ग्रीवश्छा᳘गैरि᳘त्यग्निर्व्वा ऽअ᳘सितग्ग्रीवो ऽग्नि᳘रे᳘वैनञ्छा᳘गैः पचति॥
०३ न्यग्ग्रो᳘धश्चमसैरि᳘ति॥
य᳘त्र वै᳘ देवा᳘ यज्ञेना᳘यजन्त त᳘ ऽएतां᳘श्चमसा᳘न्न्यौब्जंस्ते᳘ न्यञ्चो ऽरोहंस्त᳘स्मा᳘न्न्यञ्चो न्यग्ग्रो᳘धा रोहन्ति॥
०४ शल्मलिर्व्वृध्ये᳘ति॥
शल्मलौ व्वृ᳘द्धिन्दधाति त᳘स्माच्छल्मलिर्व्व᳘नस्प᳘तीनां व्व᳘र्षिष्ठं व्वर्द्धते॥
०५ (त ऽए) एष स्य᳘ राथ्यो व्वृषे᳘ति॥
(त्य᳘) अ᳘श्वेनैव र᳘थᳫँ᳭ स᳘म्पादयति त᳘स्माद᳘श्वो᳘ नान्यद्र᳘थाद्वहति॥
०६ षड्भि᳘श्चतुर्भिरे᳘दगन्नि᳘ति [[???]]॥
त᳘स्माद᳘श्वस्त्रिभिस्ति᳘ष्ठंस्तिष्ठत्य᳘थ युक्तः स᳘र्वैः पद्भिः᳘ सममा᳘युते॥
०७ ब्र᳘ह्मा ऽकृष्णश्च [[???]] नो ऽवत्वि᳘ति॥
चन्द्र᳘मा वै᳘ ब्रह्मा᳘ ऽकृष्णश्चन्द्रम᳘स ऽए᳘वैनम्प᳘रिददाति न᳘मो ऽग्न᳘य ऽइ᳘त्यग्न᳘य ऽएव न᳘मस्करोति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>८</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/8/</guid>
      <description>०१ देवा वा ऽउ᳘दञ्चः॥
स्वर्गं᳘ लोकन्न प्प्रा᳘जानंस्तम᳘श्वः प्रा᳘जानाद्यद᳘श्वेनो᳘दञ्चो य᳘न्ति स्वर्ग्ग᳘स्य लोक᳘स्य प्प्र᳘ज्ञात्यै व्वा᳘सो ऽधिवासᳫँ᳭ हि᳘रण्यमित्य᳘श्वायो᳘पस्तृणन्ति य᳘था᳘ नान्य᳘स्मै पश᳘वे त᳘स्मिन्नेनम᳘धि सं᳘ज्ञपयन्त्यन्यै᳘रे᳘वैनन्त᳘त्पशु᳘भिर्व्व्या᳘कुर्व्वन्ति॥
०२ घ्न᳘न्ति वा᳘ ऽएत᳘त्पशु᳘म्॥
य᳘देनᳫँ᳭ संज्ञप᳘यन्ति प्प्राणा᳘य स्वाहा᳘ ऽपाना᳘य स्वा᳘हा व्व्याना᳘य स्वाहे᳘ति संज्ञप्य᳘मान ऽआ᳘हुतीर्ज्जुहोति प्प्राणा᳘ने᳘वास्मिन्नेत᳘द्दधाति त᳘थो हास्यैते᳘न जी᳘वतैव᳘ पशु᳘नेष्ट᳘म्भवति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘म्बे ऽअ᳘म्बिके᳘ ऽम्बालिके॥
न᳘ मा नयति क᳘श्चने᳘ति प᳘त्नीरुदा᳘नयत्य᳘ह्वतै᳘वैना ऽएतद᳘थो मे᳘ध्या ऽए᳘वैनाः करोति॥
०४ गणा᳘नां त्वा गण᳘पतिᳫ᳭ हवामह ऽइ᳘ति॥
पत्न्यः [[???]] प᳘रियन्त्य᳘पह्नुव᳘त ऽए᳘वास्मा ऽएतद᳘तो᳘ न्ये᳘वा ऽस्मै ह्नुवते᳘ ऽथो धुव᳘त ऽए᳘वैनन्त्रिः प᳘रियन्ति त्र᳘यो वा᳘ ऽइमे᳘ लोका᳘ ऽएभि᳘रे᳘वैनं तल्लोकै᳘र्धुवते त्रिः पु᳘नः प᳘रियन्ति षट् स᳘म्पद्यन्ते षड्वा᳘ ऋत᳘व ऽऋतु᳘भिरे᳘वैनन्धुवते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/13/02/9/</guid>
      <description>०१ अ᳘प वा᳘ ऽएत᳘स्मात्॥
(च्छ्री᳘) श्री राष्ट्र᳘ङ्क्रामति᳘ यो ऽश्वमेधे᳘न य᳘जते॥
०२ (त ऽऊ) ऊर्ध्वा᳘मेनामु᳘च्छ्रापये᳘ति॥
श्रीर्व्वै᳘ राष्ट्र᳘मश्वमेधः श्रि᳘यमे᳘वास्मै राष्ट्र᳘मूर्ध्वमु᳘च्छ्रयति॥
०३ गिरौ᳘ भारᳫँ᳭ ह᳘रन्निवे᳘ति॥
श्रीर्व्वै᳘ राष्ट्र᳘स्य भारः श्रि᳘यमे᳘वास्मै राष्ट्रᳫँ᳭ स᳘न्नह्यत्य᳘थो श्रि᳘यमे᳘वास्मिन्राष्ट्र᳘मधि नि᳘दधाति॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थास्यै म᳘ध्यमेधतामि᳘ति॥
श्रीर्व्वै᳘ राष्ट्र᳘स्य म᳘ध्यᳫँ᳭ श्रि᳘यमेव᳘ राष्ट्रे᳘ मध्य᳘तो ऽन्ना᳘द्यन्दधाति॥
०५ शीते व्वा᳘ते पुन᳘न्निवे᳘ति॥
क्षे᳘मो वै᳘ राष्ट्र᳘स्य शीतं क्षे᳘ममे᳘वास्मै करोति॥
०६ य᳘का ऽसकौ᳘ शकुंतिके᳘ति॥
व्विड्वै᳘ शकुन्ति᳘का ऽऽह᳘लगि᳘ति व्व᳘ञ्चती᳘ति व्वि᳘शो वै᳘ राष्ट्रा᳘य व्वञ्चन्त्या᳘हन्ति गभे प᳘सो नि᳘गल्गलीति धा᳘रके᳘ति व्विड्वै ग᳘भो राष्ट्रम्प᳘सो राष्ट्र᳘मेव᳘ व्विश्या᳘हन्ति त᳘स्माद्राष्ट्री व्वि᳘शङ्घातुकः [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
