<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/</link>
    <description>Recent content in &#43;०९ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/1/</guid>
      <description>०१ एत᳘स्माद्वै᳘ यज्ञात्पु᳘रुषो जायते॥
स य᳘द्ध वा᳘ ऽअस्मिं᳘ल्लोके पु᳘रुषो᳘ ऽन्नम᳘त्ति त᳘देनममु᳘ष्मिंल्लोके प्प्र᳘त्यत्ति स वा᳘ ऽएष᳘ परिस्रु᳘तो यज्ञ᳘स्तायते ऽन्नाद्या वै᳘ ब्राह्मणे᳘न परिस्रुत्स᳘ ऽएत᳘स्मादन्नाद्या᳘ज्जायते त᳘ᳫँ᳘ हामु᳘ष्मिंल्लोके᳘ ऽन्नं न प्र᳘त्यत्ति त᳘स्मादेष᳘ ब्राह्मणयज्ञ᳘ ऽएव य᳘त्सौत्रामणी [[???]]॥
०२ त᳘स्य लो᳘मान्येव श᳘ष्पाणि॥
त्वक्तो᳘क्मानि माᳫँ᳭सं᳘ लाजा ऽअ᳘स्थि कारोतरो᳘ मज्जा मा᳘सरᳫँ᳭ र᳘सः परिस्रु᳘न्नग्न᳘हुर्ल्लो᳘हितᳫँ᳭ रे᳘तः प᳘यो मू᳘त्रᳫँ᳭ सुरो᳘वध्यं ब᳘ल्कसम्॥
०३ (ᳫँ᳭) त्दृ᳘दयमे᳘वास्यैन्द्रः᳘ पुरोडा᳘शः॥
(शो) य᳘कृत्सावित्रः᳘ क्लोमा᳘ व्वारुणो म᳘तस्ने ऽए᳘वास्या᳘श्वत्थञ्च पा᳘त्रमौ᳘दुम्बरञ्च पित्तन्नै᳘य्यग्रोधमान्त्रा᳘णि स्था᳘ल्यो गु᳘दा ऽउपशया᳘नि श्येनपत्रे᳘ प्ली᳘हा ऽऽसन्दी ना᳘भिः कुम्भो᳘ व्वनिष्ठुः᳘ प्लाशिः᳘ शता᳘तृण्णा तद्यत्सा᳘ बहुधा व्वि᳘तृण्णा भ᳘वति त᳘स्मात्प्लाशि᳘र्बहुधा व्वि᳘कृतो मु᳘खᳫँ᳭ स᳘तं जिह्वा᳘ पवि᳘त्रञ्च᳘प्पम्पायु᳘र्बस्तिर्व्वालः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/2/</guid>
      <description>०१ अवभृथ᳘मिष्ट्वा᳘ यन्ति॥
(न्त्य) अवभृथम्वै सो᳘मेनेष्ट्वा᳘ यन्ति सो᳘म ऽएष य᳘त्सौत्रामणी [[???]]॥
०२ य᳘द्देवा देवहे᳘डनमि᳘ति॥
देव᳘कृतादे᳘वैनमे᳘नसो मुञ्चति य᳘दि दि᳘वा य᳘दि न᳘क्तमि᳘ति य᳘दे᳘वाहोरात्रा᳘भ्यामे᳘नः करो᳘ति त᳘स्मादे᳘वैनम्मुञ्चति य᳘दि जाग्ग्रद्य᳘दि स्व᳘प्न ऽइ᳘ति मनु᳘ष्या वै᳘ जागरित᳘म्पित᳘रः सुप्त᳘म्मनुष्यकिल्विषा᳘च्चै᳘वैनम्पितृकिल्विषा᳘च्च मुञ्चति॥
०३ यद्ग्रा᳘मे यद᳘रण्य ऽइ᳘ति॥
ग्ग्रा᳘मे वा ह्य᳘रण्ये वै᳘नः क्रियते त᳘स्मादे᳘वैनं मुञ्चति य᳘त्सभा᳘यामि᳘ति स᳘भ्यादे᳘वैनमे᳘नसो मुञ्चति य᳘दिन्द्रिय ऽइ᳘ति दै᳘वादे᳘वैनमे᳘नसो मुञ्चति य᳘च्छूद्रे यद᳘र्य्ये यदे᳘नश्चकृमा᳘ व्वयं यदे᳘कस्या᳘धि ध᳘र्म्मणि त᳘स्यावय᳘जनमसी᳘ति स᳘र्व्वस्मादे᳘वैनमेत᳘स्मादे᳘नसो मुञ्चति॥
०४ यदा᳘पो ऽअग्घ्न्याः॥ (ऽ) इ᳘ति व्व᳘रुणे᳘ति श᳘पामहे त᳘तो व्वरुण नो मुञ्चे᳘ति व्वरु᳘ण्यादे᳘वैनमे᳘नसो मुञ्चत्य᳘वभृथ निचुम्पुण निचेरु᳘रसि निचुम्पुण ऽइ᳘ति यो᳘ ह वा᳘ ऽअय᳘मपा᳘मावर्त्तः स᳘ हावभृथः स᳘ हैष व्व᳘रुणस्य पुत्रो᳘ वा भ्रा᳘ता वा त᳘मे᳘वैत᳘त्स्तौत्य᳘व देवै᳘र्द्देव᳘कृतमे᳘नो ऽयक्षी᳘ति देव᳘कृतमेवैनो᳘ ऽवयजते᳘ ऽव म᳘र्त्यैर्म्म᳘र्त्यकृतमि᳘ति म᳘र्त्यकृतमेवैनो᳘ ऽवयजते पुरुरा᳘व्णो देव रिष᳘स्पाही᳘ति स᳘र्व्वाभ्यो मा᳘ ऽऽर्त्तिभ्यो गोपाये᳘त्ये᳘वैत᳘दाह॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/12/09/3/</guid>
      <description>०१ दुष्ट᳘रीतुर्ह पौᳫँ᳭सायनः᳘ [[???]]॥
(नो᳘) दशपुरुष᳘ᳫँ᳭ राज्याद᳘परुद्ध आस रेवो᳘त्तरसमु ह पाटव᳘ञ्चाक्र᳘ᳫँ᳘ स्थप᳘तिᳫँ᳭ सृ᳘ञ्जया ऽअ᳘परुरुधुः॥
०२ स᳘ होवाच॥
दुष्ट᳘रीतुं पौᳫँ᳭सायन᳘ᳫँ᳘ सौत्रामण्या᳘ त्वा याजयानि य᳘दिदᳫँ᳭ सृ᳘ञ्जये᳘षु राष्ट्रन्तत्त्व᳘यि [[???]] धास्यामी᳘ति तथे᳘ति त᳘यैनमयाजयत्॥
०३ (त्त᳘) त᳘दु ह ब᳘ल्हिकः प्प्रातिपी᳘यः [[???]] शुश्राव॥
कौरव्यो रा᳘जा यो᳘ ह वा᳘ ऽअय᳘न्दुष्ट᳘रीतुः पौᳫँ᳭सायनो᳘ दशपुरुष᳘ᳫँ᳘ राज्याद᳘परुद्धो᳘ ऽभूत्त᳘मय᳘ञ्चाक्र᳘ स्थप᳘तिः सौत्रामण्या᳘ याजयिष्यति य᳘दिदᳫँ᳭ सृ᳘ञ्जयेषु राष्ट्रन्त᳘द्धास्मिन्धास्यती᳘ति॥
०४ स᳘ होवाच॥
तन्न्वा᳘ ऽअहन्तं᳘ व्वेदिष्यामि य᳘दि स त᳘स्मिन्राष्ट्र᳘न्धास्य᳘ति बहिर्द्धा᳘ वैनᳫँ᳭ राष्ट्रा᳘द्धास्यती᳘ति स ऽआ᳘जगाम य᳘स्याम्वे᳘लायां ग्ग्र᳘हा गृह्य᳘न्ते॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
