<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०० on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/</link>
    <description>Recent content in &#43;०० on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>०१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/01/</guid>
      <description>ஸ்ரீ:
மேலங்கிகடன் , வேசிக்ககூட ஸ்ரீரங்கம் ஸ்ரீமதாண்டவன் (ஸ்ரீமுஷ்ணம்) [[TODO:परिष्कार्यम्??]]
ஸ்ரீ
ஸ்ரீமத் பரமஹம்ஸேத்யாதி ஸ்ரீரங்கம் ஸ்ரீமதாண்டவன் ஸ்ரீரங்க ராமானுஜ மஹாதேசிகன் அனுக்ரஹ
ஸ்ரீமுகம்
&amp;ldquo;वर्णाश्रमाचारवता पुरुषेण परःपुमान् विष्णुराराध्यते पन्थाः&amp;rdquo;
&amp;ldquo;ஷ் :ர் qR:&amp;rdquo; என்றும் சொல்லியபடி அவரவர்களுக்கு ஏற்பட்ட வர்ணாச்ரம தர்மங்களை அனுஷ்டிப்பதின் மூலம் பகவானை ஸந்தோஷப்படுத்தி அவனுடைய அனுக்ரஹத்தைப் பெறுவதுதான் நமது ஸ்வரூப மென்பதாகிறது.
வர்ணங்கள் நான்கிருப்பினும் ப்ராஹ்மண வர்ணத்தைச் சேர்ந்த நாம் நம்முடைய தர்மங்களை தெரிந்து கொண்டு அவற்றை அவச்யம் செய்தாக வேண்டும். இது நமது கடமையாகும். ப்ராஹ்மணர்கள் பிறவி முதல் மரணம் வரையிலும், மரணமான பிறகும் செய்ய வேண்டிய ஸம்ஸ்காரங்கள் நாற்பது என்பதாக தர்ம ஸாஸநம் கூறுகிறது.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/02/</guid>
      <description>ஸ்ரீ பௌண்டரிகபுரம் ஸ்ரீமத் ஆண்டவன் ஆச்ரமத்தில் எழுந்தருளி இருக்கும் பரம் ஹம்ஸேத்யாதி ப்ரக்ருதம் பரவாகோட்டை ஆண்டவன் ஸ்ரீ கோபால தேசிக மஹா தேசிகன் அருளிய ஸ்ரீ முகம்.
ஸ்ரீநிவாஸம் பரம் ப்ரஹ்ம தந்நாம்ன: ச குரூத்தமான் | நாராயணம் ரங்கநாதௌ ப்ரணம்யேதம் விலிக்யதே !!
ஸ்ரீமன் நாராயணன் பல பிறவிகளில் ஜீவன் செய்த நல்வினைகளின் (புண்யங்களின்) காரணமாக ப்ராம்ஹணனாக [[TODO:परिष्कार्यम्??]]
(v)
நம்மைப் படைத்தான். பிறந்து ஏழாவது வயதிலிருந்து பதினாறாம் வயதிற்குள் ப்ராம்ஹணனுக்கு ப்ரம்மோபதேசமும், உபநயனமும் செய்வித்து, வேதத்தைக் கற்பிக்கும்படி 1 அவனுக்கு உத்திரவிடுகிறது வேதம். ஏன்? ஒருவன் தாயின் கருவில் புகுந்து, பிறந்து பல்லாண்டுகள் வளர்ந்து வாழ்ந்து, உபாயங்களைச் செய்து உடலை நீத்து, இறைவனடி சேரும் வரையிலும், பின்னரும் வேத மந்திரங்களைக் கொண்டே செய்ய வேண்டிய ஸம்ஸ்காரங்கள் உள்ளன.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०३ वानमामलै (सं)</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/03_vAnamAmalai_saM/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/03_vAnamAmalai_saM/</guid>
      <description>SRI VANAMAMALAI MUTT
NANGUNERI - 627108
॥ स्वस्ति श्रीर्दिशतात् ॥ अस्माकमाप्ततमानां विपश्चिदपश्चिमानां वरिष्ठायां गोष्ठ्यां बाभान्त्यन्यतमाः श्रीवडुवूरभिजनाः श्रीमन्नार्गुडिदिव्यदेशवासरसिकाश्च घनपाठिनश्श्रीवीरवल्लिश्रीनिवासदेशिकाचार्यवर्याः । संवत्सरदशकात्पूर्वमेतैर्धर्मशास्त्रमर्मज्ञैर्विद्वद्वरेण्यैः श्रीवैदिकसार्वभौमविरचितस्य पितृमेधसारसमाह्वयस्य प्रयोगग्रन्थतल्लजस्य, सार्धं द्राविड्या टीकया सम्प्रकाशनं कृतमासीत् । तद्ग्रन्थरत्नप्रकाशनविषयेऽस्मत्पूर्वा श्रमीयैर्धर्मशास्त्रपारङ्गतैः पूज्यपितृपादैस्स्वकीयप्राचीनपुस्तकप्रतिं वितीर्य साहाय्यमारचितम् । अधुना श्रीदेशिकाचार्यवर्यैः श्रीमदापस्तम्बीयपूर्वापरप्रयोगयोस्समग्रयोस्सविस्तरं समवबोधनाय ग्रन्थद्वयप्रकाशनं क्रियमाणमस्तीति विदित्वा मोमोत्ति मानसमस्माकम् । पूर्वप्रयोगमुद्रणकार्यं सम्पन्नम्; अथ चाविलम्बेनापरप्रयोगपुस्तकमुद्रणमपि भविष्यतीति ज्ञायते । अत्रापि ग्रन्थद्वये द्राविड्या वाण्या सरला टीकापि समनुबद्धा विलसति । अनेहस्यस्मिन्वैदिकक्रियानुष्ठानेषु श्रद्धा विरलैव सन्दृश्यते । अस्मदीयानां समेषामपि मानसेषु वैदिककार्यकलापानुष्ठाने श्रद्धाजागरणाय सलक्षणवेदाधीतिभिर्विलक्ष[[ण?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/04/</guid>
      <description>ஸ்ரீமதே ஸ்ரீலக்ஷ்மீந்ருஸிம்ஹ பரப்ரஹ்மணே நம: வ்யாகரண வேதாந்தவிஸார தர்மசாஸ்த்ர ப்ரவீண மஹாவித்வான் ஸ்ரீ உ.வே. மேல்பாக்கம் நரஸிம்ஹாசார்ய ஸ்வாமி அனுக்ரஹித்த ஸ்ரீமுகம் [[TODO:परिष्कार्यम्??]]
பிராஹ்மணனுக்குப் பிறப்பு முதல் தேஹ வியோக பர்யந்தமும், தேஹ வியோகம் ஏற்பட்ட பின்பும் அவச்யம் செய்ய வேண்டிய கர்மாக்கள் பல இருக்கின்றன. இவற்றுள் வாழ்நாளில் செய்யப்பட வேண்டிய கர்மாக்கள் “பூர்வ கர்மாக்கள்” என்றும், தேஹ வியோகம் உண்டான பிறகு செய்யப்பட வேண்டிய கர்மாக்கள் &amp;ldquo;அபர என்றும் வ்யவஹரிக்கப்படுகின்றன. ஆபஸ்தம்பர், போதாயநர் முதலிய மஹர்ஷிகள் ஸ்ம்ருதிகள் மூலமாகவும், க்ருஹ்ய ஸூத்ரங்கள் மூலமாகவும் அறிவித்திருக்கிறார்கள். இவைகள் சுருக்கமாக உள்ளபடியால் இதை விவரிப்பதற்கு வ்யாக்கியானங்களான தாத்பர்ய தர்சனம் முதலிய க்ரந்தங்களை இயற்றியுள்ளார்கள்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०५ शेट्टलूर्-श्रीनिवासरङ्गाचार्यः</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/05_sheTTalUr-shrInivAsarangAchAryaH/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/05_sheTTalUr-shrInivAsarangAchAryaH/</guid>
      <description>॥ श्रीमते वात्स्यवेङ्कटशेषार्यमहादेशिकाय नमः ॥
श्रीरङ्गनाथकृतिना नतपादपद्मौ
श्रीवीरराघवसता तदनुक्रमेण ।
श्रीवासदेशिकविदा वडुवूर्स्थलस्थौ
श्रीरामदेशिकवरौ लसतः प्रसन्नौ ॥
१. अवतारिका
लक्ष्मीपतेः आनन्दमयस्याराधनं हि पुंसवनसीमन्तोन्नयनादि यथाकालं यथासूत्रमनुष्ठितं सत् परमां काष्टामृच्छतीति परमात्मविदां प्रपदनपराणां मतमित्यवगम्यते । तथा च तत् तस्यैव प्रीतये तत्समाराधनबुद्ध्या अवश्यमनुष्ठेयमेवेति श्रीभाष्यकारप्रियभागिनेयपौत्रैः श्रीश्रुतप्रकाशिकाप्रसूतिभूमिभूतैः श्रीनडादूर अम्माल् इति प्रसिद्धैः श्रीवात्स्यवरदगुरुभिः प्रपन्नपारिजाताख्यप्रबन्धे,
नैमित्तिकं चाग्रयणं सीमन्तोन्नयनादिकम् ।
अग्न्याधानादिकं कार्यम् अधिकारे सति द्विजैः ॥
(विहितव्यवस्थानपद्धतौ)
[[xiii]]
इति सुष्ठु विशदमुपपादितम् । तथा च प्रपन्नैरपि सर्वैः संस्कारकर्मानुष्ठानं यथाकालं यथासूत्रं यावच्छक्ति अनुष्ठेयमित्यत्र न कोऽपि संशयः । ततश्च तत्परस्य ग्रन्थस्य प्रपन्नानां विशिष्य उपजीव्यत्वमस्तीति सम्प्रति घनपाठिभाष्यमणिश्रीनिवासदेशिकाचार्यकृतिः अत्यन्तमपेक्षिता ॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/06/</guid>
      <description>॥ श्रीः ॥
Vedantha Meemamsa, Siromani, Pravachana Praveena, Balasaraswarthi, Purana Ratna, Bhagavatha Sudhavarshi, Veda Vidyacharya, Pravachana Chakravarthi, Vishista, Grahayagna, BHASHYAMANI, DHARMAGNA
Sri. S. Panchapagesa Sastrigal
7, Sakojl Pandit Street Melacauvery, Kumbakonam - 612002
महदिदं प्रमोदस्थानं यत् श्रीमदापस्तम्बीयः पूर्वापरप्रयोगः वीरवल्लिघनपाठीभाष्यमणिश्रीनिवासदेशिकाचार्यैः विरच्य ग्रन्थरूपेण प्रक्ताशतां [[का??]] नीयते इति ।
श्रीश्रीनिवासदेशिकाचार्याः सलक्षणघनपाठिनः भाष्यमणिबिरुदाङ्किताः शास्त्रेषु कृतभूरिपरिश्रमाः सदाचारसम्पन्नाः परमैकान्तिनश्च । अस्मिन् ग्रन्थे सस्वरः पदविभागः द्राविडीवृत्तिश्च सङ्कलितः इति हेम्नः परमामोदः । तत्र तत्र संशयानाम् अपनोदाय आपस्तम्बसूत्राणि कपर्दिकारिकाश्च संयोजिताः । एतत् ग्रन्थसाहाय्येन अन्यसूत्रेपि विना श्रमं कर्म कर्तुं कारयितुं च समर्थो भवति । यद्यपि इतः पूर्वं आपस्तम्बीयः पूर्वापरप्रयोगः बहुभिः मुद्रितः । तथापि एतादृशः ग्रन्थो न केनापि विलिखितः इत्यत्र न विशयलेशः विद्यते । एतादृश अपूर्वग्रन्थलेखनेन श्रीनिवासदेशिकाचार्याणां सर्वः वैदिकलोकः अधमर्ण एव इत्यत्र न कापि संशीतिः । एतत् ग्रन्थसाहाय्येन कर्म सम्यगनुष्ठाय सर्वे आस्तिकतल्लजाः प्रेयः श्रेयः परं पराम् आप्नुयुः इति भगवन्तं प्रार्थये । श्रीनिवासदेशिकाचार्याः शतं समाः एवं आस्तिकलोकस्य उपकारं कुर्वन्तः चिरञ्जीविताम् अश्नुवताम् इत्यपि भगवन्तं राजगोपालं प्रार्थयामः ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०७</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/07/</guid>
      <description>வீரவல்லி கனபாடி பாஷ்யமணி ஸ்ரீனிவாஸ தேசிகாசார்ய ஸ்வாமிகளால் ஸ்ரீ ஆபஸ்தம்ப பூர்வாபர ப்ரயோகமானது தயாரித்து க்ரந்த ரூபமாக வெளியிடப்படுகிறது என்பது மிகவும் மகிழ்ச்சிக்கு உரியது. ஸ்ரீ ஸ்ரீனிவாச தேசிகாசார்ய ஸ்வாமிகள் ஸலக்ஷண கனபாடிகள். ஸ்ரீ காஞ்சி காமகோடி பீடாதிபதி ஜகத்குரு ஸ்ரீ சங்கராசார்ய ஸ்வாமிகளால் பாஷ்யமணி என்று பட்டமளித்து கௌரவிக்கப்பட்டவர்கள். எல்லா சாஸ்த்ரங்களிலும் நன்கு பாடுபட்டவர்கள். சதாசார ஸம்பன்னர்கள், பரமைகாந்திகளாகவும் விளங்குகிறார்கள். நூலில் ஸ்வரத்துடன் கூடிய ஆங்காங்கு தமிழ்க் குறிப்புகளும் சேர்க்கப்பட்டிருக்கிறது என்பது தங்கத்திற்கு வாசனை உள்ளது போலாகும். பதவிபாகமும், ஆங்காங்கு ஏற்படும் ஸந்தேஹங்களை கபர்த்தி விளக்குவதற்காக ஆபஸ்தம்ப ஸூத்ரங்களும் காரிகைகளும் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன. இந்த நூலின் உதவியால் வேறு ஸூத்ரத்தை சார்ந்தவனும் ச்ரமம் இல்லாமல் கர்மாவைச் செய்வதற்கும், செய்விப்பதற்கும் திறமை உள்ளவனாக ஆகிறான்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८ भूमिका</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/08_bhUmikA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/08_bhUmikA/</guid>
      <description>भोः आस्तिकवर्याः! पण्डितशिखामणयः! भवत्समीपे सप्रश्रयं किञ्चिद्विज्ञाप्यते । धर्मो विश्वस्य जगतः प्रतिष्ठा + तस्माद्धर्मं परमं वदन्ति, इति श्रुतिः । अत्र श्रूयमाणः धर्मः कः ? यन्त्वार्याः क्रियमाणं प्रशंसन्ति स धर्मः, यं गर्हन्ते सोऽधर्मः इति आपस्तम्बमहर्षिः स्वकीये धर्मसूत्रे विवृणोति । एवं धर्मशास्त्ररथारूढाः वेदखड्गधराद्विजाः। क्रीडार्थमपि यद्ब्रूयुस्सधर्मः परमो मतः । बोधायनादिमुनिवचनं च निरूपकं भवति । तादृशेषु धर्मकार्येषु मुख्य तया श्रूयमाणानि चत्वारिंशत्संस्कारकर्माणि ।
तेषु गर्भाधानादिविवाहान्तानि एकोनविंशतिकर्माणि प्रथमतया निरूप्यमाणानि भवन्ति । अनन्तरं सप्त पाकयज्ञसंस्थाः सप्त हविर्यज्ञसंस्थाः सप्तसोमसंस्थाः इति एकविंशति कर्माणि ।</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०८ भूमिका (En)</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/08_bhUmikA_en/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/08_bhUmikA_en/</guid>
      <description>Srimate Ranga Ramanuja Mahadesikaya Namaha Srimate Nigamanta Mahadesikaya Namaha Sri Ranganatha Divya Mani Padukabhyam Namaha
Purva Prayoga It is common knowledge that we hindu perform religious functions and rituals from the birth of a child. The functions and ceremonies are conducted and performed at the various stages of life at appropriate time till death and thereafter also upto the first death anniversary. After this annual ceremony is performed on the fafe in the month of death, in the relevant paksha, most of us perform these mechanically without knowing the real significance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>०९</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/09/</guid>
      <description>ஸ்ரீ:
ஸ்ரீமதே ரங்க ராமானுஜ மஹாதேசிகாய நம:
முகவுரை
வித்வான்கள் மற்றும் ஆஸ்திகர்களின் ஸன்னதியில் அடிபணிந்து செய்யும் விஜ்ஞாபனம். சுமார் ஏழெட்டு வருடங்களுக்கு முன்னால் ருமேத ஸாரப்ரச்னம் என்கிற நூலை வெளியிடும் சமயத்திலேயே கூடிய சீக்கிரத்திலேயே பூர்வாபர ப்ரயோகத்தையும் வெளியிட உள்ளதாக விண்ணப்பித்திருந்தேன். தற்சமயம்தான் சரண்யன் அதைத் தலைக்கட்டி வைத்தான் போலும்!
நம்முடைய ஸனாதன தர்மங்கள் அன்று முதல் இன்று வரை ஓரளவு அப்படியே செய்து வரப்படுகிறது என்றால், அதில் உள்ள நம்பிக்கையே காரணம் ஆகும்.
அப்பேர்ப்பட்ட தர்ம காரியங்களில் முக்கியமானது 40 ஸம்ஸ்கார கர்மாக்களாகும். கர்ப்பாதானம், பும்ஸுவனம், ஸீமந்தம், ஜாதகர்ம நாமகரணம், உபநிஷ்க்ராமணம், அந்ந ப்ராசனம், செளளம், உபநயனம், ப்ராஜாபத்ய வ்ரத உபக்ரமம், உத்ஸர்ஜனம், ஸௌம்ய வ்ரதம் உபக்ரமம், உத்ஸர்னம், ஆக்நேய வ்ரத உபக்ரமம், உத்ஸர்ஜநம், வைச்வ தேவ வ்ரதம் உபக்ரமம், உத்ஸர்ஜனம்.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>१० विषय-सूचिका</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/10_viShaya-sUchikA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/10_viShaya-sUchikA/</guid>
      <description>पुढं
பொருள் அடக்கம்
பக்கம்
1 परिभाषा
10 उदकशान्तिः
16 अङ्कुरार्पणम्
19 ओषधिसूक्तम् 21 प्रतिसर: 23 नान्दीश्राद्धं
55 जातकर्म
91 पलाशकर्म, प्राजापत्यकाण्डु
1 பரிபாஷை
10 உதக சாந்தி
28 अग्निमुखप्रयोग:
43 कालातीत प्रायश्चित्तम्
16 அங்குரார்ப்பணம்
19 ஓஷூதிஸுக்தம்
45 गर्भाधानम्
49 पुंसवनम्
53 सीमन्तोन्नयनम्
63 नाम करणम्
66 चौलम्
21 ப்ரதிஸரம் ரக்ஷா பந்தனம்
நாந்தீச்ராத்தம்
70 उपनयनम्
व्रतोपक्रम:
34 पाजापत्य व्रत
उत्सर्जनम् 96 सौम्यव्रतोपक्रम:
101 आग्नेय व्रतोपक्रम:
28 அக்நிமுகப்ரயோகம்
65 अन्न प्राशनम्
45 காலாதீத ப்ராயச்சித்தம்</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>११ प्रतिज्ञा</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/11_pratijnA/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/taittirIyam/sUtram/ApastambaH/gRhyam/paddhatiH/shrIvaiShNavaH/shrInivAsa-deshikaH/01_pUrva-prayogaH/00/11_pratijnA/</guid>
      <description>श्रीः
प्रथमतः पूर्वप्रयोगः
दयानिधिं हयग्रीवं नमस्कृत्य सतांमुदे ।
प्रयोगः पूर्वपरयोर्दासेनानेन लिख्यते ॥
गृह्यसूत्राविरोधेन तात्पर्यदर्शनं तथा ।
गृह्यरत्नञ्च सङ्गृह्य विदधे शोभनक्रमम् ॥
विभक्तपदमन्त्राढ्यं स्वरसूत्रनिरूपितम् ।
द्राविड्याटीकया सार्धं रामपाद्वोस्समर्पितम् ॥
प्रयोगपुस्तकं तावत्सर्वेषां हस्तभूषणम् ।
श्रेयोऽभिवृद्धये जीयात् आचन्द्ररवितारकम् ॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
