<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/02/1/</guid>
      <description>०१ उपवसथीये᳘ ऽहन्प्रातरु᳘दित ऽआदित्ये [[???]]॥
व्वा᳘चं व्वि᳘सृजते व्वा᳘चं व्विसृ᳘ज्य पञ्चगृहीतमा᳘ज्यं गृह्णीते त᳘त्र प᳘ञ्च हिरण्यशकलान्प्रा᳘स्यत्य᳘थैत᳘त्त्रय᳘ᳫँ᳘ समा᳘सिक्तं भवति द᳘धि म᳘धु घृतं᳘ पात्र्यां᳘ वा स्थाल्यां᳘ वोरुबिल्यां त᳘दुप᳘रिष्टाद्दर्भमुष्टिं नि᳘दधाति॥
०२ (त्य᳘) अ᳘थाग्निमा᳘रोहति॥
न᳘मस्ते ह᳘रसे शोचि᳘षे न᳘मस्ते ऽअस्त्वर्चि᳘ष ऽइत्य᳘त्रैष स᳘र्व्वो ऽग्निः सं᳘स्कृतः स᳘ ऽए᳘षो ऽत्र त᳘स्मा ऽअ᳘लं य᳘द्धिᳫँ᳭स्याद्यं जि᳘हिᳫँ᳭सिषेद्य᳘मु वा᳘ ऽएष᳘ हिन᳘स्ति ह᳘रसा वैनᳫँ᳭ शोचि᳘षा वा ऽर्चि᳘षा वा हिन᳘स्ति त᳘थो हैनमेष᳘ ऽएतैर्न᳘ हिनस्त्यन्यां᳘स्ते ऽअस्म᳘त्तपन्तु हेत᳘यः पावको᳘ ऽअस्म᳘भ्यᳫँ᳭ शिवो᳘ भवे᳘ति य᳘थैव य᳘जुस्त᳘था ब᳘न्धुः॥
०३ (रा) आरु᳘ह्याग्नि᳘ᳫँ᳘ स्वयमातृण्णां व्या᳘घारयति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/02/2/</guid>
      <description>०१ प्रत्ये᳘त्याग्निं᳘ प्रहरिष्यन् [[???]]॥
(न्ना᳘) आ᳘हुतीश्च जुहो᳘ति समि᳘धश्चा᳘दधात्येतद्वा᳘ ऽएनं देवा᳘ ऽएष्य᳘न्तं पुर᳘स्ताद᳘न्नेना᳘प्रीणन्ना᳘हुतिभिश्च समि᳘द्भिश्च त᳘थै᳘वैनमय᳘मेत᳘देष्य᳘न्तं पुर᳘स्ताद᳘न्नेन प्रीणात्या᳘हुतिभिश्च समि᳘द्भिश्च स वै᳘ पञ्चगृहीतं᳘ गृह्णीते त᳘स्योक्तो ब᳘न्धुः॥
०२ (र᳘) अ᳘थ षोडशगृहीतं᳘ गृह्णीते॥
षो᳘डशकलः प्रजा᳘पतिः प्रजा᳘पतिरग्नि᳘रात्म᳘संमितेनै᳘वैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति य᳘दु वा᳘ ऽआत्म᳘संमितम᳘न्नं त᳘दवति तन्न᳘ हिनस्ति यद्भू᳘यो हिन᳘स्ति तद्यत्क᳘नीयो न त᳘दवति समान्या᳘ᳫँ᳘ स्रुचि᳘ गृह्णीते समानो हि स य᳘मेत᳘त्प्रीणा᳘ति व्वैश्वकर्मणा᳘भ्यां जुहोति व्विश्व᳘कर्मा ऽय᳘मग्निस्त᳘मे᳘वैत᳘त्प्रीणाति तिस्र ऽआ᳘हुतीर्जुहोति त्रिवृ᳘दग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतै᳘वैनमेतद᳘न्नेन प्रीणाति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ समि᳘ध ऽआ᳘दधाति॥
य᳘था तर्पयित्वा᳘ परिवेविष्या᳘त्तादृक्तदौ᳘दुम्बर्यो भवन्त्यूर्ग्वै र᳘स ऽउदुम्ब᳘र ऽऊ᳘र्जै᳘वैनमेतद्र᳘सेन प्रीणात्यार्द्रा᳘ भवन्त्येतद्वै व्व᳘नस्प᳘तीनाम᳘नार्तं जीवं य᳘दार्द्रं तद्य᳘देव व्व᳘नस्प᳘तीनाम᳘नार्तं जीवं ते᳘नैनमेत᳘त्प्रीणाति घृते᳘ न्युत्ता भवन्त्याग्नेयं वै᳘ घृतᳫँ᳭ स्वे᳘नै᳘वैनमेत᳘द्भागे᳘न स्वे᳘न र᳘सेन प्रीणाति स᳘र्वाᳫँ᳭ रा᳘त्रिं व्वसन्ति त᳘त्र हि ता र᳘सेन सम्प᳘द्यन्ते [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/09/02/3/</guid>
      <description>०१ अथा᳘तः सम्प्रे᳘ष्यति॥
(त्यु᳘) उ᳘द्यच्छेध्ममु᳘पयच्छोपय᳘मनीरग्न᳘ये प्रह्रिय᳘माणाया᳘नुब्रूह्य᳘ग्नीदे᳘कस्फ्य᳘या ऽनूदे᳘हि ब्र᳘ह्मन्न᳘प्रतिरथं जपे᳘ति॥
०२ (त्ये) एतद्वै᳘ देवा᳘नुपप्रैष्यतः᳘ [[???]]॥
(ऽ) एतं᳘ यज्ञं᳘ तᳫँ᳭स्य᳘मानान्दक्षिणतो᳘ ऽसुरा र᳘क्षाᳫँ᳭सि नाष्ट्रा᳘ ऽअजिघाᳫँ᳭सन्न᳘ यक्ष्यध्वे न᳘ यज्ञं᳘ तᳫँ᳭स्यध्व ऽइ᳘ति॥
०३ ते᳘ देवा ऽइ᳘न्द्रमब्रुवन्॥
(वंस्त्वं) त्वं वै᳘ नः श्रे᳘ष्ठो ब᳘लिष्ठो व्वी᳘र्यवत्तमो ऽसि [[???]] त्व᳘मिमा᳘नि र᳘क्षाᳫँ᳭सि प्र᳘तियतस्वे᳘ति त᳘स्य वै᳘ मे ब्र᳘ह्म द्विती᳘यमस्त्वि᳘ति तथे᳘ति त᳘स्मै वै बृ᳘हस्प᳘तिं द्विती᳘यमकुर्व्वन्ब्र᳘ह्म वै बृ᳘हस्प᳘तिस्त ऽइ᳘न्द्रेण चैव बृ᳘हस्प᳘तिना च दक्षिणतो᳘ ऽसुरान्र᳘क्षाᳫँ᳭सि नाष्ट्रा᳘ ऽअपहत्या᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽएतं᳘ यज्ञ᳘मतन्वत॥
०४ तद्वा᳘ ऽएत᳘त्क्रियते॥
य᳘द्देवा ऽअ᳘कुर्व्वन्निदं नु ता᳘नि र᳘क्षाᳫँ᳭सि देवै᳘रेवा᳘पहतानि य᳘त्त्वेत᳘त्करो᳘ति य᳘द्देवा ऽअ᳘कुर्व्वंस्त᳘त्करवाणीत्य᳘थो ऽइ᳘न्द्रेण चै᳘वैतद्बृ᳘हस्प᳘तिना च दक्षिणतो᳘ ऽसुरान्र᳘क्षाᳫँ᳭सि नाष्ट्रा᳘ ऽअपहत्या᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽएतं᳘ यज्ञं᳘ तनुते॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
