<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/</link>
    <description>Recent content in &#43;०८ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/1/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber तद्य᳘था ह वै᳟॥
इदं᳘ रथचक्रं᳘ वा कौलालचक्रं वा᳘प्रतिष्ठितं क्र᳘न्देदेव᳘ᳫं᳘ 1 हैॗवेमे᳘ लोका अ᳘ध्रुवा अ᳘प्रतिष्ठिता आसुः॥
Eggeling Verily, even as this cart-wheel, or a potter&amp;rsquo;s wheel, would creak 2 if not steadied, so, indeed, were these worlds unfirm and unsteadied. ०२ मूलम् - Weber स᳘ ह प्रजा᳘पतिरीक्षां᳘ चक्रे॥
कॗथं न्विमे᳘ लोका᳘ ध्रुवाः प्र᳘तिष्ठिताः स्युरि᳘ति स᳘ एभि᳘श्चैव प᳘र्वतैर्नदी᳘भिश्चेमा᳘मदृंहद्व᳘योभिश्च म᳘रीचिभिश्चान्त᳘रिक्षं जीमू᳘तैश्च न᳘क्षत्रैश्च दि᳘वम्॥
Eggeling Prajāpati then bethought him, &amp;lsquo;How may these worlds become firm and steadied?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/2/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber चत्वा᳘रो ह वा᳘ अग्न᳘यः॥
आ᳘हित उ᳘द्धृतः प्र᳘हृतो वि᳘हृतोऽय᳘मेव᳘ लोक आ᳘हितोऽन्तरिक्षलोक उ᳘द्धृतो द्यौष्प्र᳘हृतो दि᳘शो वि᳘हृतोऽग्नि᳘रेवा᳘हितो वायुरु᳘द्धृत आदित्यः प्र᳘हृतश्चन्द्र᳘मा वि᳘हृतो गा᳘र्हपत्य एवा᳘हित आहवनी᳘य उ᳘द्धृतो᳘ऽथ य᳘मेत᳘माहवनी᳘यात्प्राञ्चम् प्रण᳘यन्ति स प्र᳘हृतो᳘ऽथ य᳘मेतमु᳘दञ्चम् पशुश्रपणा᳘याह᳘रन्ति यं᳘ चोपय᳘ङ्भ्यः स वि᳘हृतस्त᳘स्मात्प्रहा᳘र्येऽग्नौ᳘ पशुबन्धे᳘न यजेत॥
Eggeling Verily, there are four kinds of fire,&amp;ndash;the one laid down, the one taken out, the one taken forward, and the one spread (over the three hearths). Now, that which is laid down is this very (terrestrial) world; that which is taken out is the air-world, that which is taken forward is the sky, and that which is spread is the regions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/3/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber त᳘दाहुः॥
किंदेव᳘त्य एष᳘ पशुः᳘ स्यादि᳘ति प्राजापत्यः᳘ स्यादि᳘त्याहुः प्रजा᳘पतिर्वा᳘ एतम᳘ग्रेऽभ्य᳘पश्यत्त᳘स्मात्प्राजापत्य᳘ एॗवैष᳘ पशुः᳘ स्यादि᳘ति॥
Eggeling Here, now, they say, &amp;lsquo;To what deity should this victim belong?&amp;rsquo;&amp;ndash;&amp;lsquo;It should belong to Prajāpati,&amp;rsquo; they say; &amp;lsquo;for it was Prajāpati who first saw it: therefore it is to Prajāpati that this victim should belong.&amp;rsquo; ०२ मूलम् - Weber अ᳘थो अ᳘प्याहुः॥
सौर्य᳘ एॗवैष᳘ पशुः᳘ स्यादि᳘ति त᳘स्मादेत᳘स्मिन्न᳘स्तमिते पश᳘वो बध्यन्ते बध्नन्त्ये᳘कान्यथागोष्ठमे᳘क 1 उपसमा᳘यन्ति त᳘स्मात्सौर्य᳘ एॗवैष᳘ पशुः᳘ स्यादि᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/11/08/4/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber केशि᳘गृहपतीनामु ह॥
सम्राड्दु᳘घां शार्दूलो᳘ जघान स᳘ ह ससत्त्रि᳘ण 1 आमन्त्रयां᳘ चक्रेॗ केह प्रा᳘यश्चित्तिरि᳘ति ते᳘ होचुॗर्नेह प्रा᳘यश्चित्तिरस्ति ख᳘ण्डिक एवौ᳘द्भारिरस्य प्रा᳘यश्चित्तिं वेद स᳘ उ त एतादृ᳘क्चैव᳘ काम᳘यते᳘ऽतश्च पा᳘पीय इ᳘ति॥
Eggeling Now, once upon a time, a tiger killed the samrāj-cow 2 of those (who were sacrificing) with (the king of the) Keśin as their Gr̥hapati 3. He (the king 4) said to his fellow-sacrificers, &amp;lsquo;What atonement is there for this?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
