<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/1/</guid>
      <description>०१ प्राणो᳘ गायत्री [[???]]॥
च᳘क्षुरुष्णिग्वा᳘गनुष्टुम्म᳘नो बृहती श्रो᳘त्रं पङ्क्तिर्य᳘ ऽए᳘वायं᳘ प्रज᳘ननः प्राण᳘ ऽएष᳘ त्रिष्टुब᳘थ᳘ यो ऽयम᳘वाङ्प्राण᳘ ऽएष ज᳘गती ता᳘नि वा᳘ ऽएता᳘नि सप्त च्छ᳘न्दाᳫँ᳭सि चतुरुत्तरा᳘ण्यग्नौ᳘ क्रियन्ते॥
०२ प्राणो᳘ गायत्री᳘ति॥
तद्य᳘ ऽएव᳘ प्राण᳘स्य महिमा य᳘द्वी᳘र्यं [[???]] त᳘देत᳘त्सह᳘स्रं प्राण᳘स्यै᳘वैत᳘द्वी᳘र्यं [[???]] य᳘द्ध्यस्य चिन्वतः᳘ प्राण᳘ ऽउत्क्रा᳘मेत्त᳘त ऽए᳘वै᳘षो ऽग्निर्न᳘ चीयेतैते᳘नै᳘वास्य रूपे᳘ण सह᳘स्रमेष᳘ गायत्रीः सं᳘चितो भवति॥
०३ च᳘क्षुरुष्णिगि᳘ति॥
त᳘द्य ऽएव च᳘क्षुषो महिमा य᳘द्वी᳘र्यं [[???]] त᳘देत᳘त्सह᳘स्रं च᳘क्षुष ऽए᳘वैत᳘द्वी᳘र्यं [[???]] य᳘द्ध्यस्य [[???]] चिन्वतश्च᳘क्षुरुत्क्रा᳘मेत्त᳘त ऽए᳘वै᳘षो ऽग्निर्न᳘ चीयेतैते᳘नै᳘वास्य रूपे᳘ण सह᳘स्रमेष᳘ ऽउष्णि᳘हः सं᳘चितो भवति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/2/</guid>
      <description>०१ त᳘दाहुः॥
किं छ᳘न्दः का᳘ देव᳘ता ऽग्नेः शि᳘र ऽइ᳘ति गायत्री छ᳘न्दो ऽग्नि᳘र्देव᳘ता शि᳘रः॥
०२ किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देव᳘ता ग्रीवा ऽइ᳘त्युष्णिक्छ᳘न्दः सविता᳘ देव᳘ता ग्रीवाः [[???]]॥
०३ किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देवता᳘ ऽनूकमि᳘ति बृहती छ᳘न्दो बृ᳘हस्प᳘तिर्देवता᳘ ऽनूकम्॥
०४ (ङ्किं) किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देव᳘ता पक्षावि᳘ति बृहद्रथन्तरे च्छ᳘न्दो द्या᳘वापृथिवी᳘ देव᳘ते पक्षौ [[???]]॥
०५ किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देव᳘ता म᳘ध्यमि᳘ति त्रिष्टुप्छ᳘न्द ऽइ᳘न्द्रो देव᳘ता म᳘ध्यम्॥
०६ (ङ्किं) किं छ᳘न्दः॥
का᳘ देव᳘ता श्रो᳘णी ऽइ᳘ति ज᳘गती छ᳘न्द ऽआदित्यो᳘ देव᳘ता श्रो᳘णी॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/3/</guid>
      <description>०१ धी᳘रो ह शातपर्णेयः᳘॥
(यो᳘) महा᳘शालं जाबाल᳘मुपो᳘त्ससाद त᳘ᳫँ᳘ होवाच किं᳘ मा व्विद्वा᳘नुपो᳘दसद ऽइ᳘त्यग्निं᳘ व्वेदे᳘ति क᳘मग्निं᳘ व्वेत्थे᳘ति व्वा᳘चमि᳘ति यस्त᳘मग्निं व्वे᳘द किᳫँ᳭ स᳘ भवती᳘ति व्वाग्ग्मी᳘ भवती᳘ति होवाच᳘ नैनं व्वा᳘ग्जहाती᳘ति॥
०२ व्वे᳘त्थाग्निमि᳘ति होवाच॥
कि᳘मेव᳘ मा व्विद्वा᳘नुपो᳘दसद ऽइ᳘त्यग्निं᳘ व्वेदे᳘ति क᳘मग्निं᳘ व्वेत्थे᳘ति च᳘क्षुरि᳘ति यस्त᳘मग्निं व्वे᳘द किᳫँ᳭ स᳘ भवती᳘ति च᳘क्षुष्मान्भवती᳘ति होवाच᳘ नैनं च᳘क्षुर्जहाती᳘ति॥
०३ व्वे᳘त्थाग्निमि᳘ति होवाच॥
कि᳘मेव᳘ मा व्विद्वा᳘नुपो᳘दसद ऽइ᳘त्यग्निं᳘ व्वेदे᳘ति क᳘मग्निं᳘ व्वेत्थे᳘ति म᳘न ऽइ᳘ति यस्त᳘मग्निं व्वे᳘द किᳫँ᳭ स᳘ भवती᳘ति मनस्वी᳘ भवती᳘ति होवाच᳘ नैनं म᳘नो जहाती᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/4/</guid>
      <description>०१ श्वेत᳘केतुर्हारुणेयः᳘॥
(यो᳘) यक्ष्य᳘माण ऽआस त᳘ᳫँ᳘ ह पि᳘तोवाच का᳘नृत्वि᳘जो ऽवृथा ऽइ᳘ति स᳘ होवाचायं᳘ [[???]] न्वेव᳘ मे व्वै᳘श्वावसव्यो होते᳘ति त᳘ᳫँ᳘ ह पप्रच्छ व्वे᳘त्थ ब्राह्मण व्वैश्वावसव्य॥
०२ चत्वा᳘रि महा᳘न्ती३ ऽइ᳘ति॥
व्वे᳘द भो३ ऽइ᳘ति होवाच व्वे᳘त्थ चत्वा᳘रि महतां᳘ महा᳘न्ती३ ऽइ᳘ति व्वे᳘द भो३ ऽइ᳘ति होवोच व्वे᳘त्थ चत्वा᳘रि व्व्रता᳘नी३ ऽइ᳘ति व्वे᳘द भो३ ऽइ᳘ति होवाच व्वे᳘त्थ चत्वा᳘रि व्व्रता᳘नां व्व्रता᳘नी३ ऽइ᳘ति व्वे᳘द भो३ ऽइ᳘ति होवाच व्वे᳘त्थ चत्वा᳘रि᳘ क्यानी३ ऽइ᳘ति व्वे᳘द भो३ ऽइ᳘ति होवाच व्वे᳘त्थ चत्वा᳘रि क्यानां᳘ क्यानी३ ऽइ᳘ति व्वे᳘द भो३ ऽइ᳘ति होवाच व्वे᳘त्थ चतु᳘रो ऽर्का३नि᳘ति व्वे᳘द भो३ ऽइ᳘ति होवाच व्वे᳘त्थ चतु᳘रो ऽर्का᳘णामर्का३नि᳘ति व्वे᳘द भो३ ऽइ᳘ति होवाच॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/03/5/</guid>
      <description>०१ अयं वाव य᳘जु᳘र्यो ऽयं प᳘वते॥
(त ऽ) एष हि य᳘न्ने᳘वेदᳫँ᳭ स᳘र्व्वं जन᳘यत्येतं य᳘न्तमिदम᳘नु प्र᳘जायते त᳘स्माद्वायु᳘रेव य᳘जुः॥
०२ (र) अय᳘मे᳘वाकाशो जूः [[???]]॥
(र्य᳘) य᳘दिद᳘मन्त᳘रिक्षमेत᳘ᳫँ᳘ [[???]] ह्याकाशम᳘नु ज᳘वते त᳘देतद्य᳘जुर्व्वायु᳘श्चान्त᳘रिक्षं च य᳘च्च जू᳘श्च त᳘स्माद्य᳘जुरेष᳘ ऽएव य᳘देष ह्ये᳘ति त᳘देतद्य᳘जुर्ऋक्साम᳘योः प्र᳘तिष्ठितमृक्सामे᳘ व्वहतस्त᳘स्मात्समानै᳘रे᳘वाध्वर्युर्ग्र᳘हैः क᳘र्म करो᳘त्यन्या᳘न्यन्यानि स्तुतशस्त्रा᳘णि भवन्ति य᳘था पू᳘र्व्वाभ्याᳫँ᳭ स्यन्त्त्वा᳘ पराभ्यां धाव᳘येत्तादृक्त᳘त्॥
०३ (द) अग्नि᳘रेव᳘ पु᳘रः [[???]]॥
(रो ऽग्निᳫँ᳭) अग्निᳫँ᳭ हि᳘ पुरस्कृ᳘त्येमाः᳘ प्रजा᳘ ऽउपा᳘सत ऽआदित्य᳘ ऽएव च᳘रणं यदा᳘ ह्ये᳘वैष᳘ ऽउदेत्य᳘थेदᳫँ᳭ स᳘र्व्वं चरति त᳘देतद्य᳘जुः स᳘पुरश्चरणमधिदेवतम् [[???]]॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
