<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/1/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber स वै᳘ कपा᳘लान्येॗवान्यतर᳘ उपद᳘धाति॥
दृषदुपले᳘ अन्यतरस्तद्वा᳘ एत᳘दुभ᳘यᳫं सह᳘ क्रियते तद्य᳘देत᳘दुभ᳘यᳫं सह᳘ क्रिय᳘ते॥
Eggeling Now the one (viz. the Āgnīdhra) puts the potsherds on (the Gārhapatya fire); the other (viz. the Adhvaryu) the two mill-stones (on the black antelope skin): these two acts are done simultaneously. The reason why they are done simultaneously (is this): ०२ मूलम् - Weber शि᳘रो ह वा᳘ एत᳘द्यज्ञ᳘स्य य᳘त्पुरोडा᳘शः स गा᳘न्येॗवेमा᳘नि शीर्ष्णः᳘ कपा᳘लान्येता᳘न्येॗवास्य कपा᳘लानि मस्तिष्क एव᳘ पिष्टा᳘नि तद्वा᳘ एतदे᳘कम᳘ङ्गमे᳘कᳫं सह करवाव समानं᳘ करवावे᳘ति त᳘स्माद्वा᳘ एत᳘दुभ᳘यᳫं सह᳘ क्रियते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/2/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber पवि᳘त्रवति स᳘म्वपति॥
पात्र्या᳘म् पवि᳘त्रे अवधा᳘य देव᳘स्य त्वासवितुः᳘ प्रसॗवे ऽश्विनोर्बाहु᳘भ्याम् पूष्णो ह᳘स्ताभ्याᳫं स᳘म्वपामी᳘तिॗ सो ऽसा᳘वेॗवैतस्य य᳘जुषो ब᳘न्धुः॥
Eggeling He pours (the ground rice) into that which contains the strainers&amp;ndash;viz. into a dish (pātrī) on which he has laid the two strainers&amp;ndash;with the text (Vāj. S. I, 21): &amp;lsquo;At the impulse of the divine Savitr̥ I pour thee out, with the arms of the Aśvins, with the hands of Pūshan!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/3/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber चतुर्धाविहितो᳘ ह वा अ᳘ग्रे ऽग्नि᳘रास॥
स यम᳘ग्रे ऽग्नि᳘ᳫं᳘ होत्रा᳘य प्रा᳘वृणत स प्रा᳘धन्वद्यं᳘ द्विती᳘यम् प्रा᳘वृणत सॗ प्रैवाधन्वद्यं᳘ तृती᳘यम् प्रा᳘वृणत सॗ प्रैवाधन्वद᳘थॗ यो ऽय᳘मेत᳘र्ह्यग्निᳫं स᳘ भीषा नि᳘लिल्येॗ सो ऽपः प्र᳘विवेश तं᳘ देवा᳘ अनुवि᳘द्य स᳘हसैॗवाद्भ्य आ᳘निन्युःॗ सोॗ ऽपो ऽभि᳘तिष्ठेवा᳘वष्ठ्यूता स्थ या अ᳘प्रपदनᳫं 1 स्थ या᳘भ्यो वो मा᳘मकामं न᳘यन्ती᳘ति त᳘त आप्त्याः स᳘म्बभूवुस्त्रितो᳘ द्वित᳘ एकतः॥
Eggeling Fourfold, namely, was Agni (fire) at first. Now that Agni whom they at first chose for the office of Hotr̥ priest passed away.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/4/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber इ᳘न्द्रो ह य᳘त्र वृत्रा᳘य व᳘ज्रम् प्रजहा᳘र॥
स प्र᳘हृतश्चतुॗर्धा ऽभवत्त᳘स्य स्फ्यस्तृ᳘तीयं वा या᳘वद्वा यू᳘पस्तृ᳘तीयं वाया᳘वद्वा र᳘थस्तृ᳘तीयं वा या᳘वद्वा᳘थ य᳘त्र प्रा᳘हरत्तछ᳘कलो ऽशीर्यत स᳘ पतित्वा᳘ शॗरा ऽभवत्त᳘स्माछरो नाम यद᳘र्शार्यतैव᳘मु स᳘ चतुर्धा व᳘ज्रो ऽभवत्॥
Eggeling When Indra hurled the thunderbolt at Vr̥tra, that hurled one became fourfold. Of (three parts of) it the wooden sword (sphya) represents one-third or thereabouts, the sacrificial post one-third or thereabouts, and the chariot one-third or thereabouts.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/01/02/5/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber देवा᳘श्च वा अ᳘सुराश्च॥
उभ᳘ये प्राजापत्याः᳘ पस्पृधिरे ततो देवा᳘ अनुव्य᳘मिवासुर᳘थ हा᳘सुरा मेनिरे ऽस्मा᳘कमेॗवेदं ख᳘लु भु᳘वनमिति॥
Eggeling The gods and the Asuras, both of them sprung from Prajāpati, were contending for superiority. Then the gods were worsted, and the Asuras thought: &amp;lsquo;To us alone assuredly belongs this world! ०२ मूलम् - Weber ते᳘ होचुः॥
ह᳘न्तेमा᳘म् पृथिवीं᳘ विभ᳘जामहै तां᳘ विभज्यो᳘पजीवामे᳘ति तामौ᳘क्ष्णैश्च᳘र्मभिः पश्चात्प्राञ्चो विभ᳘जमाना अॗभीयुः॥
Eggeling They thereupon said: &amp;lsquo;Well then, let us divide this world between us; and having divided it, let us subsist thereon!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
