<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/1/</guid>
      <description>०१ सू᳘र्य्यो ह वा᳘ ऽअग्निहोत्र᳘म्॥
तद्य᳘देत᳘स्या ऽअ᳘ग्न आ᳘हुतेरुदैत्त᳘स्मात्सू᳘र्य्यो ऽअग्निहोत्र᳘म्॥
०२ (ᳫँ᳭) स य᳘त्सायम᳘स्तमिते जुहो᳘ति॥
य᳘ इदं त᳘स्मिन्निह सति᳘ जुहवानीत्य᳘थ य᳘त्प्रातरनुदिते जुहो᳘ति य᳘ ऽइदं त᳘स्मिन्निह᳘ सति᳘ जुहवानी᳘ति त᳘स्माद्वै सू᳘र्य्यो ऽग्निहोत्रमि᳘त्याहुः॥ [शतम् १०००]
०३ (र᳘) अ᳘थ य᳘दस्तमे᳘ति॥
त᳘दग्ना᳘वेव यो᳘नौ ग᳘र्भो भूत्वा प्र᳘विशति तं ग᳘र्भं भ᳘वन्तमिमाः स᳘र्व्वाः प्रजा अ᳘नुग᳘र्भा भवन्तीलिता हि᳘ शेरे᳘ सञ्जानाना ऽअ᳘थ यद्रा᳘त्रिस्तिर᳘ ऽए᳘वैत᳘त्करो᳘ति तिर᳘ ऽइव हि ग᳘र्भाः॥
०४ स य᳘त्सायम᳘स्तमिते जुहो᳘ति॥
ग᳘र्भमेवैतत्स᳘न्तमभिजुहो᳘ति ग᳘र्भᳫँ᳭ स᳘न्तमभि᳘करोति स यद्गर्भᳫँ᳭ स᳘न्तमभिजुहोति त᳘स्मादिमे ग᳘र्भा अ᳘नश्नन्तो जीवन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/2/</guid>
      <description>०१ एता᳘ ह वै᳘ देव᳘ता यो᳘ ऽस्ति॥
त᳘स्मिन्वसन्ती᳘न्द्रो यमो रा᳘जा नडो᳘ नैषिधो᳘ ऽनश्नन्त्साङ्गमनो᳘ ऽसन्पाᳫ᳭सवः॥
०२ (स्त) तद्वा᳘ ऽएष᳘ ऽएवे᳘न्द्रः॥
(न्द्रो) य᳘दाहवनीयो᳘ ऽथैष᳘ ऽएव गा᳘र्हपत्यो यमो राजा᳘ ऽथैष᳘ ऽएव᳘ नडो᳘ नैषिधो य᳘दन्वाहार्य्यप᳘चनस्तद्य᳘देतम᳘हरहर्दक्षिणत᳘ ऽआह᳘रन्ति त᳘स्मादाहुर᳘हरहर्व्वै᳘ नडो᳘ नैषिधो᳘ यमᳫँ᳭ रा᳘जानं दक्षिणत उ᳘पनयतीति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ य᳘ ऽएष᳘ सभा᳘यामग्निः᳘॥
(रे) एष᳘ ऽएवा᳘नश्नन्त्साङ्गमनस्तद्य᳘देतम᳘नशित्वेवोपसङ्ग᳘च्छन्ते त᳘स्मादेषो᳘ ऽनश्नन्न᳘थ य᳘देतद्भ᳘स्मोद्धृत्य परावपन्त्येष᳘ ऽएवा᳘सन्पाᳫंसवः स यो᳘ हैव᳘मेतद्वे᳘दैवं म᳘य्येता᳘ देवता व्वसन्ती᳘ति स᳘र्व्वान्है᳘वैताँ᳘ल्लोकाञ्ज᳘यति स᳘र्व्ँ वाल्लोका᳘ननुस᳘ञ्चरति॥
०४ ते᳘षामुपस्था᳘नम्॥
य᳘देव᳘ सायं᳘ प्रात᳘राहवनी᳘यमु᳘प च ति᳘ष्ठत ऽउ᳘प चा᳘स्ते त᳘देव त᳘स्योपस्था᳘नम᳘थ य᳘देव᳘ प्रतिपरे᳘त्य गा᳘र्हपत्यमा᳘स्ते वा शे᳘ते वा त᳘देव त᳘स्योपस्था᳘नम᳘थ य᳘त्रैव᳘ संव्र᳘जन्नन्वाहार्यप᳘चनमुपस्म᳘रेत्त᳘देव तं म᳘नसो᳘पतिष्ठेत᳘ तदेव त᳘स्योपस्था᳘नम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/3/</guid>
      <description>०१ य᳘त्र वै᳘ प्रजा᳘पतिः प्रजाः᳘ ससृजे᳘॥
स य᳘त्राग्नि᳘ᳫँ᳭ स᳘सृजे स᳘ इदं᳘ जातः स᳘र्व्वमेव द᳘ग्धुं दध्र ऽइ᳘त्ये᳘वाबिल᳘मेव ता यास्त᳘र्हि प्रजा᳘ ऽआसुस्ता᳘ हैनᳫँ᳭ स᳘म्पेष्टुं दध्रिरे सो᳘ ऽतितिक्षमाणः पु᳘रुषमे᳘वाभ्ये᳘याय॥
०२ स होवा᳘च॥
न वा ऽअह᳘मिदं᳘ तितिक्षे ह᳘न्त त्वा प्रविशा᳘नि तं᳘ मा जनयित्वा᳘ बिभृ᳘हि स य᳘थैव मां त्व᳘मस्मिँ᳘ल्लोके᳘ जनयित्वा᳘ भरिष्य᳘स्येवमेवाहं त्वा᳘ममु᳘ष्मिँल्लोके᳘ जनयित्वा᳘ भरिष्यामी᳘ति॥
०३ तथे᳘ति तं᳘ जनयित्वा ऽबिभः॥ स य᳘दग्नी᳘ ऽआधत्ते त᳘देनं जनयति तं᳘ जनयित्वा᳘ बिभर्ति स य᳘था है᳘वैष᳘ एत᳘मस्मिँ᳘ल्लोके᳘ जनयित्वा बिभ᳘र्त्येव᳘मु है᳘वैष᳘ ऽएत᳘ममु᳘ष्मिँल्लोके᳘ जनयित्वा᳘ बिभर्त्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/02/03/4/</guid>
      <description>०१ अग्नौ᳘ ह वै᳘ देवाः॥
स᳘र्व्वान्पशून्नि᳘दधिरे ये᳘ च ग्राम्या ये᳘ चारण्या᳘ व्विजयं᳘ व्वोपप्रैष्य᳘न्तः कामचार᳘स्य वा का᳘मायायं᳘ नो गो᳘पिष्ठो गोपायदि᳘ति वा॥
०२ ता᳘नु हाग्निर्नि᳘चकमे॥
तैः᳘ सङ्गृ᳘ह्य रात्रिं प्र᳘विवेश पु᳘नरे᳘म इ᳘ति देवा ऽएद᳘ग्निं तिरो᳘भूतं ते᳘ ह व्विदा᳘ञ्चक्रुरिह वै प्रा᳘विक्षद्रा᳘त्रिं वै प्रा᳘विक्षदि᳘ति त᳘मेत᳘त्प्रत्यायत्याᳫं᳭रा᳘त्रौ सायमु᳘पातिष्ठन्त देहि᳘ नः पशून्पु᳘नर्नः पशून्देहीति ते᳘भ्यो ऽग्निः᳘ पशून्पु᳘नरददात्॥
०३ (त्त᳘) त᳘स्मै कमग्नी ऽउ᳘पतिष्ठेत॥
(ता) अग्नी वै᳘ दाता᳘रौ ता᳘वे᳘वैत᳘द्याचते सायमु᳘पतिष्ठेत सायᳫँ᳭ हि᳘ देवा᳘ ऽउपा᳘तिष्ठन्त दत्तो᳘ हैवा᳘स्मा ऽएतौ᳘ पशून्य᳘ ऽएवं᳘ व्विद्वा᳘नुपति᳘ष्ठते॥
०४ (ते᳘ ऽथ) अथ य᳘स्मा᳘न्नोपति᳘ष्ठेत॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
