<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/06/</link>
    <description>Recent content in &#43;०६ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/06/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/06/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/06/1/</guid>
      <description>०१ भृ᳘गुर्ह वै व्वा᳘रुणिः॥
(र्व्व᳘) व्व᳘रुणम्पित᳘रम्विद्यया᳘ ऽतिमेने त᳘द्ध व्व᳘रुणो व्विदा᳘ञ्चकारा᳘ति वै᳘ मा व्विद्य᳘या मन्यत ऽइ᳘ति॥
०२ स᳘ होवाच॥
प्रा᳘ङ्पुत्रक व्व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येत᳘द्दृष्ट्वा᳘ दक्षिणा᳘ व्व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येस्त᳘द्दृष्ट्वा᳘ प्रत्य᳘ग्व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येस्त᳘द्दृष्ट्वो᳘दग्व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येस्त᳘द्दृ᳘ष्ट्वैत᳘योः पू᳘र्व्वयोरु᳘त्तरम᳘न्ववान्तरदेश᳘म्व्रजतात्त᳘त्र यत्प᳘श्येस्त᳘न्म ऽआ᳘चक्षीथा ऽइ᳘ति॥
०३ स᳘ ह त᳘त ऽएव प्राङ्प्र᳘वव्व्राज᳘॥
(जै᳘) ए᳘दु पु᳘रुषैः पु᳘रुषान्प᳘र्व्वाण्येषाम्पर्व्वशः᳘ सम्व्र᳘श्चम्पर्व्वशो᳘ व्विभ᳘जमानानिदं त᳘वेदम्ममे᳘ति स᳘ होवाच भीष्मं᳘ बत भोः पु᳘रुषान्वा᳘ ऽएतत्पु᳘रुषाः प᳘र्व्वाण्येषाम्पर्व्वशः᳘ सम्व्र᳘श्चम्प᳘र्व्वशो व्व्यभक्षते᳘ति [[???]] ते᳘ होचुरित्थं वा᳘ ऽइ᳘मे ऽस्मा᳘नमु᳘ष्मिंल्लो᳘के ऽसचन्त ता᳘न्वय᳘मिद᳘मिह प्र᳘तिसचामहा ऽइ᳘ति स᳘ होवाचा᳘स्तीह प्रा᳘यश्चित्ती३रि᳘त्यस्ती᳘ति का᳘ ऽति पिता᳘ ते व्वेदे᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/06/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/06/2/</guid>
      <description>०१ जनको᳘ ह वै व्वै᳘देहः॥
(हो) ब्राह्मणै᳘र्द्धाव᳘यद्भिः समा᳘जगाम श्वेत᳘केतुना ऽऽरुणेये᳘न सो᳘मशुष्मेण सा᳘त्ययज्ञिना या᳘ज्ञवल्क्येन ता᳘न्होवाच कथ᳘ङ्कथमग्निहोत्र᳘ञ्जुहुथे᳘ति॥
०२ स᳘ होवाच श्वेत᳘केतुरारुणेयः᳘॥ (यो᳘) घर्म्मा᳘वेव᳘ सम्म्राडहम᳘जस्रौ य᳘शसा व्विष्य᳘न्दमानाव᳘न्यो ऽन्य᳘स्मिञ्जुहोमी᳘ति कथं तदि᳘त्यादित्यो वै᳘ घर्म्मस्त᳘ᳫँ᳘ साय᳘मग्नौ᳘ जुहोम्यग्निर्वै᳘ घर्म्मस्त᳘म्प्रात᳘रादित्ये᳘ जुहोमी᳘ति किᳫँ᳭ स᳘ भवति य᳘ ऽएव᳘ञ्जुहोत्य᳘जस्र ऽएव᳘ श्रिया य᳘शसा भवत्येत᳘योश्च देव᳘तयोः सा᳘युज्यᳫँ᳭ सलोक᳘ताञ्जयतीति [[???]]॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ होवाच शो᳘मशुष्मः सा᳘त्ययज्ञिः᳘॥
(स्ते᳘) ते᳘ज ऽएव᳘ सम्म्राडहं ते᳘जसि जुहोमी᳘ति कथन्तदि᳘त्यादित्यो वै ते᳘जस्त᳘ᳫँ᳘ साय᳘मग्नौ᳘ जुहोम्यग्निर्वै ते᳘जस्तं᳘ प्रात᳘रादित्ये᳘ जुहोमी᳘ति किᳫँ᳭ स᳘ भवति य᳘ ऽएव᳘ञ्जुहोती᳘ति तेजस्वी᳘ यश᳘स्व्यन्नादो᳘ [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/06/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/06/3/</guid>
      <description>०१ जनको᳘ ह व्वै᳘देहः॥
(हो) बहुदक्षिणे᳘न यज्ञे᳘नेजे स᳘ ह ग᳘वाᳫँ᳭ सह᳘स्रमवरुन्ध᳘न्नुवाचैता᳘ वो ब्राह्मणा यो ब्र᳘ह्मिष्ठः स ऽउ᳘दजतामि᳘ति॥
०२ स᳘ होवाच॥ या᳘ज्ञवल्क्यो ऽर्व्वा᳘चीरेता ऽइ᳘ति ते᳘ होचुस्त्व᳘ᳫँ᳘ स्विन्नो याज्ञवल्क्य ब्र᳘ह्मिष्ठो ऽसी३ ऽइ᳘ति स᳘ होवाच न᳘मो ऽस्तु ब्र᳘ह्मिष्ठाय गो᳘कामा ऽएव᳘ व्वय᳘ᳫँ᳘ स्म ऽइ᳘ति॥
०३ ते᳘ होचुः॥
को᳘ न ऽइम᳘म्प्रक्ष्यती᳘ति स᳘ होवाच व्विदग्धः᳘ शा᳘कल्यो ऽहमि᳘ति त᳘ᳫँ᳘ हो प्रतिख्या᳘योवाच त्वा᳘ᳫँ᳘ स्विच्छाकल्य ब्राह्मणा᳘ ऽउल्मुकावक्ष᳘यणमक्रता३ ऽइ᳘ति॥
०४ स᳘ होवाच॥ क᳘ति देवा᳘ याज्ञवल्क्ये᳘ति त्र᳘यश्च त्री᳘ च शता त्र᳘यश्च त्री᳘ च सहस्रेत्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्ये᳘ति त्र᳘यस्त्रि᳘ᳫँ᳘शदित्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्ये᳘ति त्र᳘य ऽइत्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्ये᳘ति द्वावित्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्येत्य᳘ध्यर्द्ध ऽइ᳘त्योमि᳘ति होवाच क᳘त्येव᳘ देवा᳘ याज्ञवल्क्येत्ये᳘क ऽइत्योमि᳘ति होवाच कतमे ते त्र᳘यश्च त्री᳘ च शता त्र᳘यश्च त्री᳘ च सहस्रे᳘ति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
