<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/</link>
    <description>Recent content in &#43;०१ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/1/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber प्राणभृ᳘त उ᳘पदधाति॥
प्राणा वै᳘ प्राणभृ᳘तः प्राणा᳘नेवैतदु᳘पदधाति ताः᳘ प्रथमा᳘यां चि᳘ता उ᳘पदधाति पूर्वार्ध᳘ एॗषो ऽग्नेर्य᳘त्प्रथमा चि᳘तिः पुर᳘स्तात्त᳘त्प्राणा᳘न्दधाति त᳘स्मादिमे᳘ पुर᳘स्तात्प्राणाः᳟॥
Eggeling He lays down the Prāṇabhr̥taḥ (breath-holders) 1: now, the Prāṇabhr̥taḥ being&amp;ndash;the vital airs, it is the vital airs he thereby bestows upon (Agni). He lays them down in the first layer;&amp;ndash;that which is the first layer is the forepart (ground-part) of Agni: it is thus in front that he puts (into Agni) the vital airs, whence there are (in creatures) these (orifices of the) vital airs in front.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/2/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber अ᳘थ पश्चा᳘त्॥
अय᳘म् पश्चा᳘द्विश्व᳘व्यचा इ᳘त्यसौ वा᳘ आदित्यो᳘ विश्व᳘व्यचा यदाॗ ह्येवैष᳘ उदेत्य᳘थेदᳫं स᳘र्वं व्य᳘चो भवति तद्यत्तमा᳘ह पश्चादि᳘ति त᳘स्मादेत᳘म् प्रत्य᳘ञ्चमेव य᳘न्तम् पश्यन्ति च᳘क्षुर्हादित्यो᳘ भूत्वा᳘ पश्चा᳘त्तस्थौ त᳘देव त᳘द्रूपमु᳘पदधाति॥
Eggeling And at the back (western part of the altar), with (Vāj. S. XIII, 56), &amp;lsquo;This one behind, the all-embracer;&amp;rsquo;&amp;ndash;the all-embracer, doubtless, is yonder sun, for as soon as 1 he rises, all this embracing space comes into existence. And because he speaks of him as (being) &amp;lsquo;behind,&amp;rsquo; therefore one sees him only when he goes towards the back (west).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/3/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber त᳘दाहुः॥
कि᳘म् प्राणाः कि᳘म् प्राणभृ᳘त इ᳘ति प्राणा᳘ एव᳘ प्राणा अ᳘ङ्गानि प्राणभृन्त्य᳘ङ्गानि 1 हि᳘ प्राणान्बि᳘भ्रति प्राणाॗस्त्वेव᳘ प्राणा अ᳘न्नम् प्राणभृद᳘न्नᳫं हि᳘ प्राणा᳘न्बिभ᳘र्ति॥
Eggeling As to this they say, &amp;lsquo;What are the vital airs (prāṇa), and what the Prāṇabhr̥taḥ?&amp;rsquo;&amp;ndash;The vital airs are just the vital airs, and the Prāṇabhr̥taḥ (holders of the vital airs) are the limbs, for the limbs do hold the vital airs. But, indeed, the vital airs are the vital airs, and the Prāṇabhr̥t is food, for food does uphold the vital airs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/sarva-prastutiH/08/01/4/</guid>
      <description>०१ मूलम् - Weber ता है᳘के पु᳘रुषमुपार्प्यो᳘पदधति॥
एष वै᳘ प्राणस्त᳘मेता᳘ बिभ्रति य᳘त्प्राणम् बि᳘भ्रति त᳘स्मात्प्राणभृ᳘त इ᳘ति न त᳘था कुर्यादेषो᳘ ऽहैव᳘ प्राणो य᳘ एष᳘ हिरण्म᳘यः पु᳘रुषस्त᳘स्य त्व᳘य᳘मात्मा या᳘वदिद᳘मभ्य᳘य᳘मग्निर्वि᳘हितस्तद्य᳘द्धास्यैता अ᳘ङ्गॗ नाभिप्राप्नुयुः᳘ प्राणो᳘ हास्य तॗद᳘ङ्गं नाभिप्रा᳘प्नुयाद्य᳘दु वै᳘ प्राणोॗ ऽङ्गं नाभिप्राप्नो᳘ति शु᳘ष्यति वा वै तन्म्ला᳘यति वा त᳘स्मादेनाः परिश्रि᳘त्स्वेॗवोपार्प्यो᳘पदध्याद᳘थ य: म᳘ध्य उपद᳘धाति ता᳘भिरस्यैष᳘ आत्मा᳘ पूर्णस्ता᳘ उ एॗवैत᳘स्माद᳘नन्तर्हिताः॥
Eggeling Now some lay down (these bricks) so as to be in contact with the (gold) man, for he is the vital air, and him these (bricks) sustain; and because they sustain (bhr̥) the vital air (prāṇa), therefore they are called &amp;lsquo;Prāṇabhr̥taḥ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
