<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/</link>
    <description>Recent content in &#43;०५ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/1/</guid>
      <description>०१ पञ्चमीं चि᳘तिमु᳘पदधाति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ देवा᳘श्चतुर्थीं चि᳘तिं चित्वा᳘ समा᳘रोहन्य᳘दूर्ध्व᳘मन्त᳘रिक्षादर्व्वाची᳘नं दिवस्त᳘देव त᳘त्संस्कृ᳘त्य समा᳘रोह᳘न्॥
०२ (हं᳘स्ते) ते ऽब्रुवन्॥
(वंश्चे) चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवन्नित᳘ ऽऊर्ध्व᳘मिच्छते᳘ति ते᳘ चेत᳘यमाना दि᳘वमेव᳘ व्विरा᳘जं पञ्चमीं चि᳘तिमपश्यंस्ते᳘भ्य ऽएष᳘ लो᳘को ऽच्छदय᳘त्॥
०३ (त्ते) ते ऽकामयन्त॥
(न्ता) असपत्न᳘मिमं᳘ लोक᳘मनुपबाधं᳘ कुर्व्वीमही᳘ति᳘ ते ऽब्रुवन्नु᳘प त᳘ज्जानीत य᳘थेमं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधं᳘ कर᳘वामहा ऽइ᳘ति᳘ ते ऽब्रुवंश्चेत᳘यध्वमि᳘ति चि᳘तिमिच्छते᳘ति वाव त᳘दब्रुवंस्त᳘दिच्छत य᳘थेमं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधं᳘ कर᳘वामहा ऽइ᳘ति॥
०४ ते᳘ चेत᳘यमानाः॥
(ऽ) एता ऽइ᳘ष्टका ऽअपश्यन्नसपत्नास्ता ऽउ᳘पादधत ता᳘भिरेतं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाध᳘मकुर्व्वत तद्य᳘देता᳘भिरितं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधम᳘कुर्व्वत त᳘स्मादेता᳘ ऽअसपत्नास्त᳘थे᳘वैतद्य᳘जमानो य᳘देता᳘ ऽउपद᳘धात्येत᳘मे᳘वैत᳘ल्लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधं᳘ कुरुते सर्व्व᳘त ऽउ᳘पदधाति सर्व्व᳘त ऽए᳘वैत᳘देतं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधं᳘ कुरुते परार्ध ऽउ᳘पदधाति स᳘र्व्वमे᳘वैत᳘देतं᳘ लोक᳘मसपत्न᳘मनुपबाधं᳘ कुरुते॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/2/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ च्छन्द᳘स्या ऽउ᳘पदधाति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ प्रजा᳘पतिः पाप्म᳘नो मृत्यो᳘र्मुक्त्वा᳘ ऽन्नमैच्छत्त᳘स्मादु हैत᳘दुपतापी व्व᳘सीयान्भूत्वा᳘ ऽन्नमिच्छति त᳘स्मिन्ना᳘शᳫँ᳭सन्ते᳘ ऽन्नमिच्छति जीविष्यती᳘ति त᳘स्मै देवा᳘ ऽएतद᳘न्नं प्रा᳘यच्छन्नेता᳘श्छन्द᳘स्याः पश᳘वो वै᳘ छन्दाᳫँ᳭स्य᳘न्नं पश᳘वस्ता᳘न्यस्मा ऽअच्छदयंस्ता᳘नि य᳘दस्मा ऽअ᳘च्छदयंस्त᳘स्माच्छ᳘न्दाᳫँ᳭सि॥
०२ ता द᳘श दशो᳘पदधाति॥
द᳘शा ऽक्षरा व्विरा᳘ड्विरा᳘डु कृत्स्नम᳘न्नᳫँ᳭ स᳘र्व्वमे᳘वास्मिन्नेत᳘त्कृत्स्नम᳘न्नं दधाति सर्व्व᳘त ऽउ᳘पदधाति सर्व्व᳘त ऽए᳘वास्मिन्नेत᳘त्कृत्स्न᳘मन्नं दधाति॥
०३ (त्ये᳘) ए᳘वश्छ᳘न्द ऽइ᳘ति॥
(त्य) अयं वै᳘ लोक ऽए᳘वश्छ᳘न्दो व्व᳘रिवश्छ᳘न्द ऽइ᳘त्यन्त᳘रिक्षं वै व्व᳘रिवश्छ᳘न्दः शम्भूश्छ᳘न्द ऽइ᳘ति द्यौर्व्वै᳘ शम्भूश्छ᳘न्दः परिभूश्छ᳘न्द ऽइ᳘ति दि᳘शो वै᳘ परिभूश्छ᳘न्द ऽआच्छच्छ᳘न्द ऽइत्य᳘न्नं वा᳘ ऽआच्छच्छ᳘न्दो म᳘नश्छ᳘न्द ऽइ᳘ति प् रजा᳘पतिर्वै म᳘नश्छ᳘न्दो व्य᳘चश्छ᳘न्द ऽइ᳘त्यसौ वा᳘ ऽआदित्यो व्य᳘चश्छ᳘न्दः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/3/</guid>
      <description>०१ अ᳘थ स्तो᳘मभागा ऽउ᳘पदधाति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ प्रजा᳘पतेरेतद᳘न्नमि᳘न्द्रो᳘ ऽभ्यध्याय᳘त्सो ऽस्मादु᳘दचिक्रमिषत्त᳘मब्रवीत्कथो᳘त्क्रामसि [[???]] कथा᳘ मा जहासी᳘ति स वै᳘ मे ऽस्या᳘न्नस्य र᳘सं प्र᳘यच्छे᳘ति ते᳘न वै᳘ मा सह प्र᳘पद्यस्वे᳘ति तथे᳘ति त᳘स्मा ऽएतस्या᳘न्नस्य र᳘सं प्रा᳘यच्छत्ते᳘नैनᳫँ᳭ सह प्रा᳘पद्यत॥
०२ स यः स᳘ प्रजा᳘पतिः॥
(र) अय᳘मेव स᳘ यो ऽय᳘मग्नि᳘श्चीयते᳘ ऽथ यत्तद᳘न्नमेतास्ता᳘श्छन्द᳘स्या ऽअ᳘थ यः सो᳘ ऽन्नस्य र᳘स ऽएतास्ता स्तो᳘मभागा ऽअ᳘थ यः स ऽइ᳘न्द्रो ऽसौ स᳘ ऽआदित्यः स᳘ ऽएष᳘ ऽएव स्तो᳘मो यद्धि किं᳘ च स्तुव᳘त ऽएत᳘मेव ते᳘न स्तुवन्ति त᳘स्मा ऽएत᳘स्मै स्तो᳘मायैतं᳘ भागं प्रा᳘यच्छत्तद्य᳘देत᳘स्मै स्तो᳘मायैतं᳘ भागं प्रा᳘यच्छत्त᳘स्मात्स्तो᳘मभागाः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/08/05/4/</guid>
      <description>०१ ता ऽअ᳘षाढायै व्वे᳘लयो᳘पदधाति॥
व्वाग्वा ऽअ᳘षाढा र᳘स ऽएष᳘ व्वाचि तद्र᳘सं दधाति त᳘स्मात्स᳘र्व्वेषाम᳘ङ्गानां व्वा᳘चैवा᳘न्नस्य र᳘सं वि᳘जानाति॥
०२ य᳘द्वेवा᳘षाढायै॥
(या ऽ) इयं वा ऽअ᳘षाढा ऽसा᳘वादित्यः स्तो᳘मभागा ऽअमुं त᳘दादित्य᳘मस्यां᳘ प्रतिष्ठा᳘यां प्र᳘तिष्ठापयति॥
०३ य᳘द्वेवा᳘षाढायै॥
(या ऽ) इयं वा ऽअ᳘षाढा त्दृ᳘दयᳫँ᳭ स्तो᳘मभागा ऽअस्यां तद्धृ᳘दयं म᳘नो दधाति त᳘स्मादस्याᳫँ᳭ त्दृ᳘दयेन म᳘नसा चेतयते सर्व्व᳘त ऽउ᳘पदधाति सर्व्व᳘तस्तद्धृ᳘दयं म᳘नो दधाति त᳘स्मादस्या᳘ᳫँ᳘ सर्व्व᳘तो त्दृ᳘दयेन म᳘नसा चेतयते᳘ ऽथो पु᳘ण्या हैता᳘ ल᳘क्ष्म्यस्ता᳘ ऽएत᳘त्सर्व्व᳘तो [[???]] धत्ते त᳘स्माद्य᳘स्य सर्व्व᳘तो ल᳘क्ष्म भ᳘वति तं पु᳘ण्यलक्ष्मीक ऽइत्या᳘चक्षते॥
०४ (ते᳘ ऽथै) अ᳘थैनाः पु᳘रीषेण प्र᳘च्छादयति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
