<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/</link>
    <description>Recent content in &#43;०३ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/1/</guid>
      <description>०१ स वै स्रु᳘चः स᳘म्मार्ष्टि॥
तद्यत्स्रु᳘चः सम्मा᳘र्ष्टि य᳘था वै᳘ देवा᳘नां च᳘रणं तद्वा ऽअ᳘नु मनु᳘ष्याणां त᳘स्माद्यदा᳘ मनु᳘ष्याणां परिवे᳘षणमु᳘पकॢप्तं भवति॥
०२ (त्य᳘) अ᳘थ पा᳘त्राणि नि᳘र्णेनिजति॥
तै᳘र्निर्णि᳘ज्य प᳘रिवेविषत्येवं वा᳘ ऽएष᳘ देवा᳘नां यज्ञो᳘ भवति य᳘च्छृता᳘नि हवी᳘ᳫं᳘षि कॢप्ता व्वे᳘दिस्ते᳘षामेता᳘न्येव पा᳘त्राणि यत्स्रु᳘चः॥
०३ स य᳘त्सम्मा᳘र्ष्टि॥
नि᳘र्णेनेक्त्ये᳘वैना ऽएतन्नि᳘र्णिक्ताभिः प्र᳘चराणी᳘ति तद्वै᳘ द्वये᳘नैव᳘ देवे᳘भ्यो निर्णे᳘निजत्ये᳘केन मनु᳘ष्येभ्यो ऽद्भि᳘श्च ब्र᳘ह्मणा च देवे᳘भ्य ऽआ᳘पो हि᳘ कुशा ब्र᳘ह्म य᳘जुरे᳘केनैव᳘ मनु᳘ष्येभ्यो ऽद्भि᳘रे᳘वैव᳘म्वेतन्ना᳘ना भवति॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थ स्रुवमा᳘दत्ते॥
तं प्र᳘तपति प्र᳘त्युष्टᳫँ᳭र᳘क्षः प्र᳘त्युष्टा ऽअ᳘रातयो नि᳘ष्टप्तᳫँ᳭र᳘क्षो नि᳘ष्टप्ता ऽअ᳘रातय ऽइ᳘ति वा॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/2/</guid>
      <description>०१ पु᳘रुषो वै᳘ यज्ञः॥
पु᳘रुषस्ते᳘न यज्ञो य᳘देनं पु᳘रुषस्तनुत᳘ ऽएष वै᳘ ताय᳘मानो या᳘वानेव पु᳘रुषस्ता᳘वान्वि᳘धीयते त᳘स्मात्पु᳘रुषो यज्ञः॥
०२ (स्त᳘) त᳘स्येयमेव᳘ जुहूः᳘॥
(रि) इय᳘मुपभृ᳘दा᳘त्मैव᳘ ध्रुवा तद्वा᳘ ऽआत्म᳘न ऽए᳘वेमा᳘नि स᳘र्व्वाण्य᳘ङ्गानि प्र᳘भवन्ति त᳘स्मादु ध्रुवा᳘या ऽएव स᳘र्व्वा यज्ञः प्र᳘भवति॥
०३ प्राण᳘ ऽएव᳘ स्रुवः᳘॥
सो ऽयं᳘ प्राणः स᳘र्व्वाण्य᳘ङ्गान्यनुस᳘ञ्चरति त᳘स्मादु स्रुवः स᳘र्व्वा ऽअ᳘नु स्रु᳘चः स᳘ञ्चरति॥
०४ त᳘स्यासा᳘वेव द्यौ᳘र्जुहूः॥
(र᳘) अ᳘थेद᳘मन्त᳘रिक्षमुपभृ᳘दिय᳘मेव᳘ ध्रुवा तद्वा᳘ ऽअस्या᳘ ऽए᳘वेमे स᳘र्व्वे लोकाः प्र᳘भवन्ति त᳘स्मादु ध्रुवा᳘या ऽएव स᳘र्व्वो यज्ञः प्र᳘भवति॥
०५ (त्य) अय᳘मेव᳘ स्रुवो᳘ यो ऽयं प᳘वते᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/3/</guid>
      <description>०१ प्रो᳘क्षणीरध्वर्युरा᳘दत्ते॥
स᳘ ऽइध्म᳘मेवा᳘ग्रे प्रो᳘क्षति कृ᳘ष्णो ऽस्याखरे᳘ष्ठो ऽग्नये त्वा जु᳘ष्टं प्रो᳘क्षामी᳘ति तन्मे᳘ध्यमे᳘वैत᳘दग्न᳘ये करोति॥
०२ अ᳘थ व्वे᳘दिं प्रो᳘क्षति॥
व्वे᳘दिरसि बर्हि᳘षे त्वा जु᳘ष्टां प्रो᳘क्षामीति तन्मे᳘ध्यामे᳘वैत᳘द्बर्हि᳘षे करोति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थास्मै बर्हिः प्र᳘यछति॥
त᳘त्पुर᳘स्ताद्ग्रन्थ्या᳘सादयति तत्प्रो᳘क्षति बर्हि᳘रसि स्रुग्भ्य᳘स्त्वा जु᳘ष्टं प्रो᳘क्षामी᳘ति तन्मे᳘ध्यमे᳘वैत᳘त्स्रुग्भ्यः᳘ करोति॥
०४ (त्य᳘) अ᳘थ याः प्रो᳘क्षण्यः परिशिष्य᳘न्ते॥
ता᳘भिरो᳘षधीनां मू᳘लान्युपनि᳘नयत्य᳘दित्यै व्यु᳘न्दनमसी᳘तीयं वै᳘ पृथिव्य᳘दितिस्त᳘दस्या᳘ ऽएवै᳘तदो᳘षधीनां मू᳘लान्यु᳘पोनत्ति ता᳘ ऽइमा᳘ ऽआर्द्र᳘मूला ऽओ᳘षधयस्त᳘स्माद्यद्य᳘पि शु᳘ष्काण्य᳘ग्राणि भ᳘वन्त्यार्द्रा᳘ण्येव मू᳘लानि भवन्ति॥
०५ (न्त्य᳘) अ᳘थ व्विस्रं᳘ᳫं᳘स्य ग्रन्थि᳘म्॥
(म्पु) पुर᳘स्तात्प्रस्तरं᳘ गृह्णाति व्वि᳘ष्णोस्तु᳘पो ऽसीति यज्ञो वै व्वि᳘ष्णुस्त᳘स्येय᳘मेव शि᳘खा स्तुप᳘ ऽएता᳘मेवा᳘स्मिन्नेत᳘द्दधाति पुर᳘स्ताद्गृह्णाति। पुर᳘स्ता᳘द्ध्यय᳘ᳫँ᳘ स्तुपस्त᳘स्मात्पुरस्ताद्गृह्णाति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/4/</guid>
      <description>०१ ते वा᳘ ऽआर्द्राः᳘ स्युः॥
(रे) एत᳘द्ध्येषां जीव᳘मेते᳘न सते᳘जस᳘ ऽएते᳘न व्वीर्य᳘वन्तस्त᳘स्मादार्द्राः᳘ स्युः॥
०२ स᳘ मध्यम᳘मेवा᳘ग्रे परिधिं प᳘रिदधाति॥
गन्धर्व्व᳘स्त्वा व्विश्वा᳘वसुः प᳘रिदधातु व्वि᳘श्वस्या᳘रिष्ट्यै य᳘जमानस्य परिधि᳘रस्यग्नि᳘रिड᳘ ऽईडित ऽइति॥
०३ (त्य᳘) अ᳘थ द᳘क्षिणां प᳘रिदधाति॥
(ती᳘) इ᳘न्द्रस्य बाहु᳘रसि द᳘क्षिणो व्वि᳘श्वस्या᳘रिष्ट्यै य᳘जमानस्य परिधि᳘रस्यग्नि᳘रिड᳘ ऽईडित ऽइति॥
०४ (त्य) अथो᳘त्तरं प᳘रिदधाति॥
मित्राव᳘रुणौ त्वोत्तरतः प᳘रिधत्तां ध्रुवे᳘ण ध᳘र्म्मणा व्वि᳘श्वस्या᳘रिष्ट्यै य᳘जमानस्य परिधि᳘रस्यग्नि᳘रिड᳘ ऽईडित ऽइ᳘त्यग्न᳘यो हि त᳘स्मादाहाग्नि᳘रिड᳘ ऽईडित ऽइ᳘ति॥
०५ (त्य᳘) अ᳘थ समि᳘धमभ्या᳘दधाति॥
स᳘ मध्यम᳘मेवा᳘ग्रे परिधिमु᳘पस्पृशति ते᳘नैतान᳘ग्रे स᳘मिन्धे᳘ ऽथाग्ना᳘वभ्या᳘दधाति ते᳘नो ऽअग्निं प्रत्य᳘क्षᳫँ᳭ स᳘मिन्धे॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/01/03/5/</guid>
      <description>०१ इन्धे᳘ ह वा᳘ ऽएत᳘दध्वर्युः᳘॥
(रि) इध्मे᳘नाग्निं त᳘स्मादिध्मो ना᳘म स᳘मिन्धे सामिधेनी᳘भिर्हो᳘ता त᳘स्मात्सामिधे᳘न्यो ना᳘म॥
०२ स᳘ ऽआह॥
(हा) अग्न᳘ये समिध्य᳘मानाया᳘नुब्रूही᳘त्यग्न᳘ये᳘ ह्येत᳘त्समिध्य᳘मानायान्वा᳘ह॥
०३ त᳘दु है᳘क ऽआहुः॥
(र) अग्न᳘ये समिध्य᳘मानाय होतर᳘नुब्रूही᳘ति त᳘दु त᳘था न᳘ ब्रूयाद᳘होता वा᳘ ऽएष᳘ पुरा᳘ भवति य᳘दै᳘वैनं प्रवृणीते᳘ ऽथ हो᳘ता त᳘स्मादु ब्रूयादग्न᳘ये समिध्य᳘मानाया᳘नुब्रू᳘ही᳘त्ये᳘व॥
०४ (वा) आ᳘ग्नेयीर᳘न्वाह॥
स्व᳘यै᳘वैनमेत᳘द्देव᳘तया स᳘मिन्धे गायत्रीर᳘न्वाह गायत्रं वा᳘ ऽअग्नेश्छ᳘न्दः स्वे᳘नै᳘वैनमेतच्छ᳘न्दसा स᳘मिन्धे व्वी᳘र्यं गायत्री ब्र᳘ह्म गायत्री᳘ व्वी᳘र्येणै᳘वैनमेतत्स᳘मिन्धे॥
०५ ए᳘कादशा᳘न्वाह॥
(है᳘) ए᳘कादशाक्षरा वै᳘ त्रिष्टुब्ब्र᳘ह्म गायत्री᳘ क्षत्रं᳘ त्रिष्टु᳘बेता᳘भ्यामे᳘वैनमेत᳘दुभा᳘भ्यां व्वी᳘र्याभ्यᳫं स᳘मिन्धे त᳘स्मादे᳘कादशा᳘न्वाह॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
