<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/</link>
    <description>Recent content in &#43;०२ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/1/</guid>
      <description>०१ प्रजा᳘पतिः स्वर्गं᳘ लोक᳘मजिगाᳫँ᳭ सत्॥
(त्स᳘) स᳘र्व्वे वै᳘ पश᳘वः प्रजा᳘पतिः पु᳘रुषो᳘ ऽश्वो गौर᳘विरजः स᳘ ऽएतै᳘ रूपै᳘र्नाशक्नोत्स᳘ ऽएतं व्व᳘योविधमात्मा᳘नमपश्यदग्निं तं᳘ व्यधत्त [[???]] सो᳘ ऽनुपसमुह्या᳘नुपाधायो᳘दपिपतिषत्स᳘ नाशक्नोत्स᳘ ऽउपसमु᳘ह्योपधायो᳘दपतत्त᳘स्माद᳘प्येत᳘र्हि व्व᳘याᳫँ᳭सि य᳘दैव᳘ पक्षा᳘ ऽउपसमू᳘हन्ते यदा प᳘त्राणि व्विसृजन्ते ऽथो᳘त्पतितुᳫँ᳭ शक्नुवन्ति॥
०२ तं वा᳘ ऽअङ्गु᳘लिभिर्मिमीते॥
पु᳘रुषो वै᳘ यज्ञस्ते᳘नेदᳫँ᳭ स᳘र्व्वं मितं त᳘स्यै᳘षा ऽवमा मा᳘त्रा य᳘दङ्गु᳘लयस्त᳘द्या ऽस्यावमा मा᳘त्रा ता᳘मस्य त᳘दाप्नोति त᳘यैनं त᳘न्मिमीते॥
०३ च᳘तुर्व्विᳫँ᳭शत्या ऽङ्गु᳘लिभिर्मिमीते॥
च᳘तुर्व्विᳫँ᳭शत्यक्षरा वै᳘ गायत्री᳘ गाय᳘त्रो ऽग्निर्या᳘वानग्निर्या᳘वत्यस्य मा᳘त्रा ता᳘वतै᳘वैनं त᳘न्मिमीते॥
०४ स᳘ चतुरङ्गुल᳘मे᳘वोभय᳘तो ऽन्तरत᳘ ऽउपसमू᳘हति॥
चतुरङ्गुल᳘मुभय᳘तो बाह्यतो व्यु᳘दूहति तद्या᳘वदे᳘वोपसमू᳘हति ता᳘वद्व्यु᳘दूहति तन्ना᳘है᳘वातिरेच᳘यति᳘ नो क᳘नीयः करोति त᳘था पु᳘च्छस्य तथो᳘त्तरस्य पक्षस्य [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/2/</guid>
      <description>०१ यान्वै ता᳘न्त्सप्त पु᳘रुषान्॥
(ने᳘) ए᳘कं पु᳘रुषम᳘कुर्व्वन्त्स᳘ प्रजा᳘पतिरभवत्स᳘ प्रजा᳘ ऽअसृजत स᳘ प्रजाः᳘ सृ᳘ष्ट्वोर्ध्व ऽउ᳘दक्रामत्स᳘ ऽएतं᳘ लोक᳘मगच्छद्य᳘त्रैष᳘ ऽएतत्त᳘पति᳘ नो ह त᳘र्ह्यन्य᳘ ऽएत᳘स्माद᳘त्र यज्ञि᳘य ऽआस तं᳘ देवा᳘ यज्ञे᳘नैव य᳘ष्टुमध्रियन्त॥
०२ त᳘स्मादेतदृ᳘षिणा ऽभ्य᳘नूक्तम्॥
यज्ञे᳘न यज्ञ᳘मयजन्त देवा ऽइ᳘ति यज्ञे᳘न हि तं᳘ यज्ञम᳘यजन्त देवास्ता᳘नि ध᳘र्माणि प्रथमा᳘न्यासन्नि᳘ति ते हि ध᳘र्माः प्रथमे᳘ ऽक्रियन्त ते᳘ ह ना᳘कं महिमा᳘नः सचन्ते᳘ति स्वर्गो वै᳘ लोको ना᳘को देवा᳘ महिमा᳘नस्ते᳘ देवाः᳘ स्वर्गं᳘ लोक᳘ᳫँ᳘ सचन्त ये᳘ तं᳘ यज्ञम᳘यजन्नि᳘त्येतत् [[???]]॥
०३ (द्य᳘) य᳘त्र पू᳘र्व्वे साध्याः स᳘न्ति देवा ऽइ᳘ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/3/</guid>
      <description>०१ या वा᳘ ऽइयं वे᳘दिः सप्त᳘विधस्य॥
(स्यै) एषा व्वे᳘देर्मा᳘त्रा स᳘ देवय᳘जनमध्यवसा᳘य पू᳘र्व्वया द्वारा᳘ पत्नीशा᳘लं प्रप᳘द्य गा᳘र्हपत्या᳘योद्धत्या᳘वोक्षति गा᳘र्हपत्यस्यो᳘द्धतात्सप्त प्रा᳘चः प्रक्रमान्प्र᳘क्रामति त᳘तः प्रा᳘ञ्चं व्यामं व्वि᳘मिमीते त᳘स्य म᳘ध्य ऽआहवनी᳘यायोद्धत्या᳘वोक्षति पूर्व्वार्धा᳘द्व्याम᳘स्य त्रीन्प्रा᳘चः प्रक्रमान्प्र᳘क्रामति स᳘ व्वेद्यन्तः [[???]]॥ (शतम् ५२००)॥
०२ (स्ते) ते वा᳘ ऽएते᳘॥
व्यामै᳘कादशाः प्रक्रमा᳘ ऽअन्तरा᳘ व्वेद्यन्तं᳘ च गा᳘र्हपत्यं चै᳘कादशाक्षरा त्रिष्टुब्व᳘ज्रस्त्रिष्टु᳘ब्वी᳘र्यं [[???]] त्रिष्टुब्व᳘ज्रेणै᳘वैत᳘द्वी᳘र्येण य᳘जमानः पुर᳘स्ताद्यज्ञमुखाद्र᳘क्षाᳫँ᳭सि नाष्ट्रा ऽअ᳘पहन्ति [[???]]॥
०३ सैषा व्वे᳘देर्यो᳘निः॥
(रे) एत᳘स्यै वै यो᳘नेर्देवा व्वे᳘दिं प्रा᳘जनयन्न᳘थ य᳘ ऽएष᳘ व्यामः सा गा᳘र्हपत्यस्य यो᳘निरेत᳘स्यै वै यो᳘नेर्देवा गा᳘र्हपत्यं प्रा᳘जनयन्गा᳘र्हपत्यादाहवनी᳘यम्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/4/</guid>
      <description>०१ संव्वत्सरो वै᳘ प्रजा᳘पतिः॥
(र) अग्नि᳘रु स᳘र्व्वे का᳘माः᳘ सो ऽय᳘ᳫँ᳘ संव्वत्सरः᳘ प्रजा᳘पतिरकामयताग्निᳫँ᳭ स᳘र्व्वान्का᳘मानात्मा᳘नमभिसं᳘चिन्वीये᳘ति स᳘ ऽएकशत᳘धा ऽऽत्मा᳘नं᳘ व्यधत्त [[???]] स᳘ ऽएकशत᳘धा ऽऽत्मा᳘नं व्विधा᳘याग्निᳫँ᳭ स᳘र्वान्का᳘मानात्मा᳘नमभिस᳘मचिनुत स स᳘र्व्वे का᳘मा ऽअभवत्त᳘स्मान्न क᳘श्चन᳘ बहिर्धा का᳘मो ऽभवत्त᳘स्मादाहुः संव्वत्सरः स᳘र्व्वे का᳘मा ऽइ᳘ति न᳘ ह संव्वत्सरात्क᳘श्चन᳘ बहिर्धा का᳘मोऽस्ति॥
०२ त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमानः॥
(ऽ) एकशतधा ऽऽत्मा᳘नं व्विधा᳘याग्निᳫँ᳭ स᳘र्व्वान्का᳘मानात्मा᳘नमभिसं᳘चिनुते स स᳘र्व्वे का᳘मा भवति त᳘स्मान्न क᳘श्चन᳘ बहिर्धा का᳘मो भवति॥
०३ स यः स᳘ संव्वत्स᳘रो ऽसौ स᳘ ऽआदित्यः᳘॥
स᳘ ऽएष ऽए᳘कशतविधस्त᳘स्य [[???]] रश्म᳘यः शतं᳘ व्विधा᳘ ऽएष᳘ ऽए᳘वैकशततमो य᳘ ऽएष त᳘पत्यस्मिन्त्स᳘र्व्वस्मिन्प्र᳘तिष्ठितस्त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमान ऽएकशत᳘धा ऽऽत्मा᳘नं व्विधा᳘यास्मिन्त्स᳘र्व्वस्मिन्प्र᳘तितिष्ठति᳘॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>५</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/5/</guid>
      <description>०१ (म) अथा᳘तश्च᳘यनस्यै᳘व [[???]]॥
(वा) अन्त᳘रोपस᳘दौ चिनोत्येतद्वै᳘ देवा᳘ ऽअबिभयुर्यद्वै᳘ न ऽइम᳘मिह र᳘क्षाᳫँ᳭सि नाष्ट्रा न᳘ हन्युरि᳘ति त᳘ ऽएताः पु᳘रो ऽपश्यन्नुपस᳘द ऽइमा᳘नेव᳘ लोका᳘निमे वै᳘ लोकाः पुरस्ताः [[???]] प्रा᳘पद्यन्त ताः᳘ प्रपद्या᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽएत᳘मात्मा᳘नᳫँ᳭ स᳘मस्कुर्व्वत त᳘थै᳘वैतद्य᳘जमान ऽएताः पु᳘रः प्रपद्या᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽएत᳘मात्मा᳘नᳫँ᳭ स᳘ᳫँ᳭स्कुरुते॥
०२ य᳘द्वे᳘वान्त᳘रोपस᳘दौ चिनो᳘ति॥
(त्ये) एतद्वै᳘ देवा᳘ ऽअबिभयुर्यद्वै᳘ न ऽइम᳘मिह र᳘क्षाᳫँ᳭सि नाष्ट्रा न᳘ हन्युरि᳘ति त᳘ ऽएतान्व᳘ज्रानपश्यन्नुपस᳘दो व्व᳘ज्रा वा᳘ ऽउपस᳘दस्तान्प्रा᳘पद्यन्त ता᳘न्प्रपद्या᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽएत᳘मात्मा᳘नᳫँ᳭ स᳘मस्कुर्व्वतत᳘थै᳘वैतद्य᳘जमान ऽएतान्व᳘ज्रान्प्रपद्या᳘भये ऽनाष्ट्र᳘ ऽएत᳘मात्मा᳘नᳫँ᳭ स᳘ᳫँ᳘स्कुरुते॥
०३ (त ऽ) एत᳘दु ह यज्ञे त᳘पः॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>६</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/10/02/6/</guid>
      <description>०१ संव्वत्सरो वै᳘ प्रजा᳘पतिरे᳘कशतविधः॥
(स्त᳘) त᳘स्याहोरात्रा᳘ण्यर्धमासा मा᳘सा ऽऋत᳘वः षष्टिर्मा᳘सस्याहोरात्रा᳘णि मासि वै᳘ संव्वत्सर᳘स्याहोरात्रा᳘ण्याप्यन्ते च᳘तुर्व्विᳫँ᳭शतिरर्धमासास्त्र᳘योदश मा᳘सास्त्र᳘य ऽऋतवस्ताः᳘ [[???]] शतं᳘ व्विधाः᳘ संव्वत्सर᳘ ऽए᳘वैकशततमी᳘ व्विधा [[???]]॥
०२ स᳘ ऽऋतु᳘भिरेव सप्त᳘विधः॥
ष᳘डृत᳘वः संव्वत्सर᳘ ऽएव᳘ सप्तमी᳘ व्विधा त᳘स्यैत᳘स्य संवत्सर᳘स्यैतत्ते᳘जो य᳘ ऽएष ऽत᳘पति त᳘स्य रश्म᳘यः शतं᳘ व्विधा म᳘ण्डलमे᳘वैकशततमी᳘ व्विधा [[???]]॥
०३ स᳘ दिग्भि᳘रेव᳘ सप्त᳘विधः॥
(धो) ये प्रा᳘च्यां दिशि᳘ रश्म᳘यः सै᳘का व्विधा ये द᳘क्षिणायाᳫँ᳭ सै᳘का ये᳘ प्रती᳘च्याᳫँ᳭ सै᳘का य ऽउ᳘दीच्याᳫँ᳭ सै᳘का य᳘ ऽऊर्ध्वा᳘याᳫँ᳭ सै᳘का ये᳘ ऽवाच्याᳫँ᳭ सै᳘का म᳘ण्डलमेव᳘ सप्तमी᳘ व्विधा [[?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
