<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>&#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</title>
    <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/</link>
    <description>Recent content in &#43;०७ on यजुर्वेदे विश्वासटिप्पन्यः</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>१</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/1/</guid>
      <description>०१ पशुबन्धे᳘न यजते॥
पश᳘वो वै᳘ पशुबन्धः स य᳘त्पशुबन्धे᳘न य᳘जते पशुमा᳘नसानी᳘ति ते᳘न गृहे᳘षु यजेत गृहे᳘षु पशू᳘न्बध्ना ऽइ᳘ति ते᳘न सुयवसे᳘ यजेत सुयवसे᳘ पशू᳘न्बध्ना ऽइ᳘ति जी᳘र्य्यन्ति ह वै जु᳘ह्वतो य᳘जमानस्याग्न᳘यो ऽग्नीञ्जीर्य्यतो᳘ ऽनु य᳘जमानो य᳘जमानम᳘नु गृहा᳘श्च पश᳘वश्च॥ शतम् ५९००॥
०२ स य᳘त्पशुबन्धे᳘न य᳘जते॥
(ते ऽग्नी᳘) अग्नी᳘ने᳘वैतत्पु᳘नर्ण्णवान्कुरुते ऽग्नीना᳘म्पुनर्ण्णव᳘ताम᳘नु य᳘जमानो य᳘जमानम᳘नु गृहा᳘श्च पश᳘वश्चायु᳘ष्यो ह वा᳘ ऽअस्यैष᳘ ऽआत्मनिष्क्र᳘यणो भवति माᳫँ᳭सीय᳘न्ति ह वै जु᳘ह्वतो य᳘जमानस्याग्न᳘यस्ते य᳘जमानमेव [[???]] ध्या᳘यन्ति य᳘जमानᳫँ᳭ स᳘ङ्कल्पयन्ति प᳘चन्ति वा᳘ ऽअन्ये᳘ष्वग्नि᳘षु वृथा माᳫँ᳭स᳘मथैते᳘षान्ना᳘तो ऽन्या᳘ [[???]] माᳫँ᳭साशा᳘ व्विद्यते य᳘स्यो चैते भ᳘वन्ति॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>२</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/2/</guid>
      <description>०१ हविर्य्यज्ञ᳘विधो ह वा᳘ ऽअन्यः᳘ पशुबन्धः᳘॥
सव᳘विधो ऽन्यः स᳘ हैष᳘ हविर्य्यज्ञ᳘विधो य᳘स्मिन्व्रत᳘मुपन᳘यति य᳘स्मिन्नपः᳘ प्रण᳘यति य᳘स्मिन्पूर्णपात्र᳘न्निन᳘यति य᳘स्मिन्विष्णुक्रमा᳘न्क्रम᳘यत्य᳘थ हैष᳘ सव᳘विधो य᳘स्मिन्नेता᳘नि न᳘ क्रिय᳘न्ते॥
०२ त᳘दाहुः॥
(रि᳘) इ᳘ष्टिः पशुबन्धा᳘३ महायज्ञा३ ऽइ᳘ति महायज्ञ ऽइ᳘ति ह ब्रूयादि᳘ष्टिं वै त᳘र्हि पशुबन्ध᳘मक᳘र्व्व्येनमकृक्षथा ऽइ᳘त्येनम् ब्रूयात्॥
०३ (त्त᳘) त᳘स्य प्रयाजा᳘ ऽएव᳘ प्रातःसवन᳘म्॥
(म) अनुयाजा᳘स्तृती᳘यसवन᳘म्पुरोडा᳘श ऽएव मा᳘ध्यन्दिनᳫँ᳭ स᳘वनम्॥
०४ (न्त) तद्धै᳘के॥
व्वपा᳘याᳫँ᳭ हुता᳘यान्द᳘क्षिणा नयन्ति त᳘दु त᳘था न᳘ कुर्य्याद्यो᳘ हैनन्त᳘त्र ब्रूया᳘द्बहिर्द्धा न्वा᳘ ऽअय᳘म्प्राणे᳘भ्यो द᳘क्षिणा ऽअनैषीन्न᳘ प्राणा᳘नददक्षदन्धो᳘ वा स्रामो᳘ वा बधिरो᳘ वा पक्षहतो᳘ वा भविष्यती᳘तीश्वरो᳘ ह त᳘थैव᳘ स्यात्॥</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>३</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/3/</guid>
      <description>०१ स य᳘ ऽएष᳘ बहुसारः [[???]]॥
स᳘ हापश᳘व्यस्त᳘स्मात्तादृ᳘शम्पशु᳘कामो यू᳘पन्न᳘ कुर्व्वीता᳘थ य᳘ ऽएष᳘ फल्गुप्रासहः [[???]] स᳘ ह पश᳘व्यस्त᳘स्मात्तादृ᳘शम्पशु᳘कामो यू᳘पङ्कुर्व्वीत॥
०२ (ता᳘) अ᳘थ य᳘स्यैत᳘द्वक्र᳘स्य सतः [[???]]॥
शू᳘ल ऽइवा᳘ग्रम्भ᳘वति स᳘ ह कपोती ना᳘म स यो᳘ ह तादृ᳘शं यू᳘पङ्कुरुते᳘ पुरा हा᳘युषो ऽमुं᳘ लोक᳘मेति त᳘स्मात्तादृ᳘शमा᳘युष्कामो यू᳘पन्न᳘ कुर्व्वीत॥
०३ (ता᳘) अ᳘थ य᳘ ऽएष ऽआ᳘नतः॥
(ऽ) उप᳘रिष्टाद᳘पनतो म᳘ध्ये [[???]] सो ऽशना᳘यै रूपᳫँ᳭ स यो᳘ ह तादृ᳘शं यू᳘पं कुरु᳘ते ऽशना᳘युका हास्य भा᳘र्य्या भवन्ति त᳘स्मात्तादृ᳘शमन्ना᳘द्यकामो यू᳘पन्न᳘ कुर्व्वीता᳘थ य᳘ ऽएष ऽआ᳘नत ऽउप᳘रिष्टादु᳘पनतो म᳘ध्ये᳘ सो ऽन्ना᳘द्यस्य रूपं त᳘स्मात्तादृ᳘शमन्ना᳘द्यकामो [[?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>४</title>
      <link>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vishvAsa.github.io/vedAH_yajuH/vAjasaneyam/mAdhyandinam/shatapatha-brAhmaNam/shrIdhara-pAThaH/sasvaram/11/07/4/</guid>
      <description>०१ स य᳘त्पशु᳘ना यक्ष्य᳘माणः॥
(ण ऽ) ए᳘कारत्निं यू᳘पङ्कुरुत᳘ ऽइम᳘मेव ते᳘न लोक᳘ञ्जयत्य᳘थ य᳘द्द्व्यरत्निमन्त᳘रिक्षलोक᳘मेव [[???]] ते᳘न जयत्य᳘थ य᳘त्त्र्यरत्निन्दि᳘वमेव [[???]] ते᳘न जयत्य᳘थ यच्च᳘तुररत्निन्दि᳘श ऽएव [[???]] ते᳘न जयति स वा᳘ ऽएष त्र्यरत्निर्वैव च᳘तुररत्निर्व्वा पशुबन्धयूपो᳘ भवत्य᳘थ यो᳘ ऽत ऊर्ध्वः᳘ सौम्य᳘स्यैव᳘ सो ऽध्वरस्य [[???]]॥
०२ त᳘दाहुः॥
(र्य्य᳘) य᳘जेदा᳘ज्यभागौ ना३ ऽइ᳘ति य᳘जेदि᳘त्याहुश्च᳘क्षुषी वा᳘ ऽएते᳘ यज्ञ᳘स्य यदा᳘ज्यभागौ कि᳘मृते पु᳘रुषश्च᳘क्षुर्भ्याᳫँ᳭ स्यादि᳘ति यावद्वै᳘ [[???]] भागि᳘नᳫँ᳭ स्वे᳘न भागधे᳘येन न᳘ निर्भ᳘जन्त्य᳘निर्भक्तो वै स ता᳘वन्मन्यते᳘ ऽथ य᳘दैव तᳫँ᳭ स्वे᳘न भागधे᳘येन निर्भ᳘जन्त्य᳘थैव स नि᳘र्भक्तो मन्यते स य᳘त्रैतद्धो᳘ता ऽन्वा᳘हास्ना र᳘क्षः स᳘ᳫँ᳘सृजतादि᳘ति त᳘देनᳫँ᳭ स्वे᳘न भागधे᳘येन नि᳘र्भजति॥</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
